<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Export on ECS</title>
    <link>/categories/export/</link>
    <description>Recent content in Export on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/categories/export/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การส่งออกสินค้าทางบก ณ ด่านพรมแดน หรือด่านตรวจ</title>
      <link>/talk/export/export-02/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/export/export-02/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ขนตอนการปฏบตพธการศลกากร&#34;&gt;ขั้นตอนการปฏิบัติพิธีการศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งออกหรือตัวแทนฯ จัดทําใบขนสินค้าขาออก พร้อมเอกสารประกอบอื่น เช่น บัญชีสินค้า (ศ.บ. 3) และใบกํากับการขนย้ายสินค้า พร้อมส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นําเข้าหรือตัวแทนฯ ชําระค่าภาษีอากร (กรณีสินค้าต้องชําระภาษีอากร) ที่หน่วยงานบัญชีและอากรของด่านศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชําระค่าภาษีแล้วระบบคอมพิวเตอร์จะกําหนดเงื่อนไขการตรวจปล่อย ชื่อเจ้าหน้าที่ผู้มีหน้าที่ตรวจปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณียกเว้นการตรวจ (Green Line) ผู้ส่งออกหรือตัวแทนสามารถนําสินค้าไปผ่านพิธีการที่ด่านพรมแดนหรือด่านตรวจเพื่อส่งออกนอกราชอาณาจักรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีสั่งเปิดตรวจ (Red Line) เจ้าหน้าที่จะดําเนินการตรวจสอบความถูกต้อง ของสินค้ากับใบขนสินค้าในระบบคอมพิวเตอร์ ถ้าถูกต้องตามสําแดง จะนําสินค้าไปผ่านพิธีการที่ด่านพรมแดน หรือด่านตรวจเพื่อส่งออกนอกราชอาณาจักรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งออกหรือตัวแทนยื่นใบกํากับสินค้าต่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรที่ประจําอยู่ ณ ด่านพรมแดนเพื่อตรวจสอบ เจ้าหน้าที่ศุลกากรประจําด่านพรมแดนจะตรวจสอบจํานวนสินค้าที่ส่งออกว่าถูกต้องตรงตามใบขนสินค้าขาออกในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรหรือไม่ และได้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรว่าด้วยการส่งออกครบถ้วนหรือไม่ เมื่อเห็นว่าถูกต้อง ก็ให้อนุญาตให้ผ่านด่านพรมแดนไปได้ และให้บันทึกการรับบรรทุกในระบบ คอมพิวเตอร์ของศุลกากร ใบกํากับการขนย้ายสินค้าให้เก็บไว้ เพื่อเป็นหลักฐานในการตรวจสอบต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;การผานพธการสงออกของทมปรมาณเลกนอยตามแนวชายแดน&#34;&gt;การผ่านพิธีการส่งออกของที่มีปริมาณเล็กน้อยตามแนวชายแดน&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;การผ่านพิธีการศุลกากรเพื่อส่งออกของที่มีปริมาณเล็กน้อยตามแนวชายแดน ณ ด่านพรมแดนหรือจุดผ่านแดนถาวร หรือจุดผ่านแดนชั่วคราว หรือจุดผ่อนปรนทางการค้า ให้ผู้ส่งของออกยื่นใบแจ้งรายละเอียดสินค้าขาออก (กศก.153) พร้อมสําเนา 1 ฉบับ ต่อพนักงานศุลกากร ณ ด่านพรมแดน หรือจุดผ่านแดนถาวรหรือจุดผ่านแดนชั่วคราว หรือจุดผ่อนปรนทางการค้า เพื่อให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบความถูกต้องครบถ้วน ของของที่ส่งออกให้ตรงตามที่สําแดง และบันทึกรับรองการส่งออกเพื่อเป็นหลักฐานให้กับผู้ส่งของออกในการดําเนินการเกี่ยวกับภาษีมูลค่าเพิ่มต่อกรมสรรพากร โดยของที่ส่งออกจะต้องเป็นไปตามหลักเกณฑ์และเงื่อนไขดังต่อไปนี้
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;มีมูลค่า&lt;em&gt;ไม่เกิน 50,000 บาท (ห้าหมื่นบาทถ้วน)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่เป็นของที่ต้องเสียภาษีอากร ของต้องห้าม หรือต้องกํากัดในการส่งออกตามกฎหมาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่ได้ใช้สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรภายใต้กฎหมายศุลกากร หรือกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องเว้นแต่ภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : คลังข้อมูลทางการค้าของไทย
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 11-01-2024&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประเภทใบขนสินค้าขาออก</title>
      <link>/talk/export/export-03/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/export/export-03/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;แบบกศก 101/1 ใบขนสินค้าขาออก ใช้สำหรับส่งออกในกรณีดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การส่งออกสินค้าทั่วไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งออกของส่วนบุคคลและเอกสิทธิ์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งออกสินค้าจากคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งออกสินค้าที่ขอชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งออกสินค้าที่ขอคืนอากรตามมาตรา 19 ทวิ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งออกสินค้าที่ต้องการใบสุทธินำกลับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งออกสินค้ากลับออกไป (RE-EXPORT)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แบบ A.T.A. Carnet ใบขนสินค้าสำหรับนำของเข้าหรือส่งของออกชั่วคราว ใช้สำหรับพิธีการส่งออกชั่วคราวในลักษณะที่กำหนดในอนุสัญญา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบขนสินค้าพิเศษสำหรับรถยนต์และจักรยานยนต์นำเข้าหรือส่งออกชั่วคราว ใช้สำหรับการส่งออกรถยนต์ และจักรยานยนต์ชั่วคราว&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : คลังข้อมูลทางการค้าของไทย&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 11-01-2024&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การคืนอากรตามมาตรา 28 (Re-export)</title>
      <link>/talk/export/export-04/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/export/export-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรา 28&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้นําของเข้ามาในราชอาณาจักรและเสียอากรแล้ว หากส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร หรือ ส่งไปเป็นของใช้สิ้นเปลืองในเรือ หรืออากาศยานที่เดินทางออกไปนอกราชอาณาจักร ให้มีสิทธิขอคืนอากรขาเข้า สําหรับของนั้นเก้าในสิบส่วน หรือส่วนที่เกินหนึ่งพันบาทของจํานวนที่ได้เรียกเก็บไว้ โดยคํานวณตามใบขนสินค้าขาออกแต่ละฉบับ แล้วแต่จํานวนใดจะสูงกว่า  แล้วแต่จํานวนใดจะสูงกว่า ตามหลักเกณฑ์ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หลักเกณฑ์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;เป็นของรายเดียวกัน&lt;/strong&gt; ต้องพิสูจน์ได้ว่าเป็นของรายเดียวกันกับที่นําเข้ามา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ไม่นำของนั้นไปใช้ประโยชน์&lt;/strong&gt; ต้องไม่นําของนั้นไปใช้ประโยชน์ เว้นแต่การใช้ประโยชน์เพื่อส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร และมิได้เปลี่ยนแปลงสภาพหรือลักษณะแห่งของนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ส่งของออกไปนอกราชอาณาจักรตามเวลาที่กําหนด&lt;/strong&gt; ได้ส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;em&gt;ภายในกําหนด 1 ปี&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นําของนั้นเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ขอคืนอากรตามระยะเวลาที่กําหนด&lt;/strong&gt; ต้องขอคืนอากร &lt;em&gt;ภายในกําหนด 6 เดือน&lt;/em&gt;นับแต่วันที่ส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร เงื่อนไขระยะเวลาต้องพิสูจน์ได้ว่าเป็นของรายเดียวกันกับที่นําเข้ามา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ecs-support.github.io/pages/export/re-export/re-export.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด :  07-09-2564&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขอทราบขั้นตอนของศุลกากรในการส่งสินค้าออกไปต่างประเทศ</title>
      <link>/talk/export/export-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/export/export-01/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ต้องลงทะเบียนเป็นผู้ผ่านพิธีการศุลกากรกับกรมฯ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อพร้อมที่จะส่งสินค้าออกต้องเตรียมเอกสารที่ใช้ในการส่งออกเช่น บัญชีราคาสินค้า,หนังสืออนุญาต , หลักฐานการได้รับสิทธิ์พิเศษต่าง ๆ และส่งข้อมูลของเอกสารต่างๆเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของกรมฯ โดยอาจใช้ตัวแทนออกของ หรือ ใช้บริการ Counter Service หรือ ให้เจ้าหน้าที่ศุลกากรบันทึกข้อมูลให้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบจะตรวจสอบข้อมูลหากถูกต้องก็จะออกเลขที่ใบขนสินค้าให้ สามารถพิมพ์ออกมาใช้เป็นเอกสารในการส่งออก ณ ท่าที่ประสงค์จะส่งสินค้าออกไปต่างประเทศในขั้นตอนการตรวจปล่อยต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 5 มิถุนายน 2561&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
