<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FTA on ECS</title>
    <link>/categories/fta/</link>
    <description>Recent content in FTA on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/categories/fta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>สอบถามวิธีการขอสงวนสิทธิการใช้ฟอร์มรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า กรณีมีการนำเข้าสินค้า ที่มีถิ่นกำเนิดจากประเทศสาธารณรัฐประชาชนจีนแต่ผู้นำของเข้าไม่สามารถนำหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form E) มาแสดงก่อนนำของออกจากอารักขาศุลกากร</title>
      <link>/talk/fta/fta-01/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/fta/fta-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ตามประกาศกระทรวงการคลัง  เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน ลงวันที่ 30 ธันวาคม 2564
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  ข้อ 3 (5) ในกรณีที่ผู้นำของเข้าไม่สามารถแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form E)  ก่อนนำของออกจากอารักขาของศุลกากร แต่ประสงค์จะใช้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรในการขอยกเว้นอากรหรือลดอัตราอากร  &lt;em&gt;ให้แจ้งความประสงค์และชำระค่าอากรในอัตราปกติไปก่อน&lt;/em&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;strong&gt;ตามประกาศกรมศุลกากรที่ 218/2564&lt;/strong&gt; เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากร สำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;หมวด 3 การปฏิบัติพิธีการศุลกากรสำหรับผู้นำของเข้า&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 8 กรณีผู้นำของเข้าไม่สามารถแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form E) ณ ขณะนำของเข้า&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ในกรณีผู้นำของเข้าไม่สามารถแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form E) และ/หรือหนังสือรับรองการได้รับสิทธิ ต่อสำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรหรือที่นำของเข้า แต่ประสงค์จะใช้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากร ในการขอยกเว้นอากรหรือลดอัตราอากรศุลกากรให้ปฏิบัติดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าให้ผู้นำของเข้าแจ้งความประสงค์และชำระค่าอากรในอัตราปกติก่อนนำของออกจากอารักขาศุลกากร และจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด ดังนี้&lt;br&gt;
1.1 ช่อง Argumentative Reason Code  ให้ระบุรหัสเหตุผล &lt;em&gt;“P14”&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
1.2 ช่อง Argumentative Privilege Code ให้ระบุรหัสสิทธิพิเศษ &lt;em&gt;“ACN”&lt;/em&gt; ของแต่ละรายการในใบขนสินค้าขาเข้านั้น&lt;br&gt;
1.3 ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;หากผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรแล้ว แต่ไม่ได้บันทึกข้อมูลแจ้งความประสงค์จะขอใช้สิทธิพิเศษทางอากรตามข้อ 8(1) (1.1) และ (1.2) ในการขอการขอยกเว้นอากร หรือลดอัตราอากรศุลกากรของแต่ละรายการในใบขนสินค้าขาเข้านั้น ให้ผู้นำเข้ายื่นคำร้องขอแก้ไขใบขนสินค้า โดยคำร้องนั้นต้องมีคำชี้แจงเหตุผลประกอบ ก่อนนำของออกจากอารักขาของศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form E) และ/หรือหนังสือรับรองการได้รับสิทธิเพื่อขอคืนอากร ภายหลังการนำของเข้าต่อสำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรหรือที่นำของเข้า”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=14232932414d505f46464b4b464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 6 ธันวาคม 2566&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
