<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ on ECS</title>
    <link>/pages/clearance/</link>
    <description>Recent content in การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/pages/clearance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>บทนำ</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-00/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-00/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;จากประกาศกรมศุลกากร ที่ 134/25661 เรื่อง &lt;em&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/post/law/customs/2561/2561-134/&#34;&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/a&gt;) จึงขอสรุปประกาศดังกล่าว เพื่อความสะดวกในการใช้ในการสืบค้นข้อมูลมีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี  ไม่มีขั้นตอนปฏิบัติงานเกินความจำเป็น และปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการให้ทันต่อสถานการณ์  ทำให้ประชาชนได้รับความสะดวกและได้รับการตอบสนองความต้องการ  กรมศุลกากรจึงได้ปรับปรุงพิธีการศุลกากรให้เป็นไปตามมาตรฐานสากล  บนพื้นฐานของเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร  เพื่อเป็นทางเลือกในการอำนวยความสะดวกทางการค้าระหว่างประเทศ  อันเป็นการพัฒนาความสามารถในการแข่งขันของประเทศอธิบดีกรมศุลกากรจึงออกประกาศไว้  ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ในประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“อิเล็กทรอนิกส์”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ข้อความ”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ส่งข้อมูล”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้รับข้อมูล”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“บุคคลที่เป็นสื่อกลาง”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“เจ้าของลายมือชื่อ”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“วิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์”&lt;/strong&gt;  หมายความรวมทั้งและใช้ตลอดถึง  การดำเนินการใด ๆ   ที่กฎหมายว่าด้วยศุลกากร  หรือกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรบังคับให้  จัดทำ  ยื่น  ส่ง  รับ  เก็บรักษา  การอนุญาต  การชำระเงิน  หรือดำเนินการอื่นใด  โดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ทั้งหมดหรือบางส่วน.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“การส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์”&lt;/strong&gt;  หมายความว่า  ผู้ส่งข้อมูลส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ ผู้เป็นสื่อกลางผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของผู้รับข้อมูล.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“กระบวนการทางศุลกากร”&lt;/strong&gt;  หมายความว่า  การปฏิบัติตามกฎหมายว่าด้วยการศุลกากรให้ครบถ้วน  และการดำเนินการตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร  รวมถึงการเชื่อมโยง กับธุรกรรมอื่นที่เกี่ยวข้องกับการค้าและการขนส่งสินค้าระหว่างประเทศ&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  1 กระบวนการทางศุลกากรโดยวิธีทางอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-01/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
  &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
  &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท-1-การลงทะเบยน&#34;&gt;ส่วนที่ 1 การลงทะเบียน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--2-กระบวนการทางศลกากรโดยระบบการใหบรการเบดเสรจ--ณ--จดเดยว&#34;&gt;ส่วนที่  2 กระบวนการทางศุลกากรโดยระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ  ณ  จุดเดียว&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--3-การรบรองขอมลในการปฏบตพธการศลกากรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  3 การรับรองข้อมูลในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--4-การจดเกบหลกฐานขอมลอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  4 การจัดเก็บหลักฐานข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  
  
    &lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;
   &lt;br&gt;
     &lt;/div&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 2 เพื่อประโยชน์แห่งการดำเนินกระบวนการทางศุลกากร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 2 เพื่อประโยชน์แห่งการดำเนินกระบวนการทางศุลกากร  การปฏิบัติพิธีการศุลกากรสามารถกระทำโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ก็ได้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ภายใต้หลักเกณฑ์ของกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์  ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ห้ามปฏิเสธความผูกพันและการบังคับใช้ทางกฎหมายของข้อความใดเพียงเพราะ เหตุที่ข้อความนั้นอยู่ในรูปของข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	ในกรณีที่กฎหมายกำหนดให้การใดต้องทำเป็นหนังสือ  มีหลักฐานเป็นหนังสือ   หรือมีเอกสารมาแสดง  ถ้าได้จัดทำข้อความขึ้นเป็นข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ที่สามารถเข้าถึงและนำกลับมาใช้ได้ โดยความหมายไม่เปลี่ยนแปลง  ให้ถือว่าข้อความนั้นเป็นหนังสือ  มีหลักฐานเป็นหนังสือ  หรือมีเอกสารมาแสดงแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	ในกรณีที่ต้องลงลายมือชื่อในหนังสือ  ให้ถือว่าข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์นั้นมีการลงลายมือชื่อแล้ว  ถ้าได้ดำเนินการตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรให้สามารถกระทำได้โดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์  โดยส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์พร้อมลงลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์  (Digital  Signature)  ของเจ้าของลายมือชื่อ  ผ่านบุคคลที่เป็นสื่อกลางผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  (Value  Added  Network  Services  :  VANS)  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  (ebXML/  XML  Format)  แทนการจัดทำ  ยื่น  ส่ง  รับเอกสาร  และการลงลายมือชื่อในกระดาษ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ของผู้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรทดแทนเอกสารใด ๆ  หากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรผู้รับข้อมูลได้ทำการตอบรับข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์นั้นในการปฏิบัติพิธีการแล้ว  ถือเป็นการยื่นเอกสารนั้น  ๆ  ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท-1-การลงทะเบยน&#34;&gt;ส่วนที่ 1 การลงทะเบียน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 3 ผู้ประสงค์จะปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากร โดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ยื่นแบบคำร้องขอลงทะเบียนเป็นผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการศุลกากร  ณ  ส่วนทะเบียนและสิทธิพิเศษ  สำนักมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร  หรือฝ่ายบริหารงานทั่วไป  สำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากร  หรือยื่นแบบคำขอลงทะเบียน ทางระบบลงทะเบียนผู้มาติดต่อออนไลน์ทางอินเทอร์เน็ต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หลักเกณฑ์และวิธีการในการขอจดทะเบียนและคุณสมบัติของผู้ขอจดทะเบียนให้เป็นไปตามที่กำหนดไว้ในแบบ คำขอลงทะเบียน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากผู้ลงทะเบียนประสงค์จะเป็นผู้ส่งข้อมูลและผู้รับข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์กับระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ให้ลงทะเบียนตามประกาศกรมศุลกากรว่าด้วยการลงทะเบียนใช้บริการระบบ  National  Single  Window  (NSW)  ของประเทศ  และให้ทำการทดสอบระบบการแลกเปลี่ยนข้อมูลและ / หรือการลงลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์ให้ครบถ้วนสมบูรณ์ตามที่ส่วนแผนงานและมาตรฐาน สำนักเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร  กำหนดแล้วจึงรับส่งข้อมูลโดยใช้หมายเลขผู้มีสิทธิรับส่งข้อมูล ทางอิเล็กทรอนิกส์กับระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  (Production  System)  ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ที่ได้รับการอนุมัติให้ลงทะเบียนเป็นผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากร โดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์แล้ว  ให้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการนำของเข้า  การส่งของออกและการดำเนินการในเรื่องสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร  รวมถึงการชดเชยค่าภาษีอากรได้ทุกขั้นตอน  โดยไม่ต้องใช้บัตรผ่านพิธีการใด ๆ  อีก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--2-กระบวนการทางศลกากรโดยระบบการใหบรการเบดเสรจ--ณ--จดเดยว&#34;&gt;ส่วนที่  2 กระบวนการทางศุลกากรโดยระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ  ณ  จุดเดียว&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 4 กระบวนการทางศุลกากรโดยระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ  ณ  จุดเดียว  (Single  Window) &lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีการปฏิบัติพิธีการศุลกากร  โดยไม่ต้องดำเนินการตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ผู้นำของเข้าหรือผู้ส่งของออกส่งข้อมูลการปฏิบัติพิธีการพร้อมลงลายมือชื่อ อิเล็กทรอนิกส์ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  (ebXML  /  XML  Format)  ผ่านผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  (Value  Added  Network  Services  :  VANS)  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	เมื่อของได้ปล่อยออกจากอารักขาศุลกากรหรือระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร ทำการรับบรรทุกของส่งออกแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบ การดำเนินการต่อเนื่องในกระบวนการของศุลกากร  เช่น  ระบบการคืนอากรเพื่อการส่งออก   ระบบคลังสินค้าทัณฑ์บน  ระบบคืนอากรทั่วไป  ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการปฏิบัติพิธีการศุลกากร  ต้องมีการดำเนินการตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	สำหรับการอนุมัติ / อนุญาตให้กับของที่นำเข้า / ส่งออกตามบัญชีราคาสินค้าที่นำเข้าเป็นรายครั้ง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.1.	ให้ผู้ขออนุญาตทำการส่งข้อมูลบัญชีราคาสินค้าตามมาตรฐาน ที่กรมศุลกากรกำหนดร่วมกับหน่วยงานนั้น ๆ  พร้อมข้อมูลการขออนุมัติ / อนุญาตที่หน่วยงานนั้น กำหนดผ่านผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของหน่วยงานดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.1.2.	เมื่อหน่วยงานที่มีอำนาจตามกฎหมายในการควบคุมการนำเข้าพิจารณาข้อมูลคำขอของผู้นำของเข้า  และทำการบันทึกการอนุมัติ / อนุญาตในระบบคอมพิวเตอร์ของหน่วยงานนั้น ๆ  แล้วระบบคอมพิวเตอร์ของหน่วยงานนั้นจะแจ้งกลับผ่านผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ให้ผู้ส่งข้อมูลทราบเลขที่การอนุมัติ/อนุญาตดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.1.3.	ระบบคอมพิวเตอร์ของหน่วยงานนั้นจะส่งผ่านข้อมูลบัญชีราคาสินค้าพร้อมข้อมูลการอนุมัติ / อนุญาตของหน่วยงานที่มีอำนาจตามกฎหมายในการควบคุมการนำเข้า-ส่งออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรโดยผ่านระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ  ณ  จุดเดียว  โดยผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรไม่ต้องยื่นแสดงเอกสารการอนุมัติ / อนุญาตในรูปแบบกระดาษให้ศุลกากรในขณะปฏิบัติพิธีการศุลกากรอีก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.1.4.	เมื่อของได้ปล่อยออกจากอารักขาศุลกากรหรือระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรทำการรับบรรทุกของส่งออกแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการส่งข้อมูลตอบกลับให้หน่วยงานนั้นทราบโดยผ่านระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ  ณ  จุดเดียว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	 สำหรับการอนุมัติ / อนุญาตให้กับของที่นำเข้า-ส่งออกในกรณีอื่น ๆ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.2.1.	ให้ผู้ขออนุมัติ / อนุญาตจัดส่งข้อมูลตามมาตรฐานที่หน่วยงานนั้น ๆ  กำหนด  ผ่านผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของหน่วยงานดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.2.	เมื่อหน่วยงานผู้มีอำนาจตามกฎหมายในการควบคุมการนำเข้า / ส่งออกพิจารณาข้อมูลคำขอและทำการบันทึกการอนุมัติ / อนุญาตในระบบคอมพิวเตอร์ของหน่วยงานนั้น ๆ  แล้วระบบคอมพิวเตอร์ของหน่วยงานดังกล่าวจะแจ้งกลับให้ผู้ส่งข้อมูลทราบเลขที่การอนุมัติ / อนุญาตดังกล่าว โดยผ่านผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.3.	ระบบคอมพิวเตอร์ของหน่วยงานนั้นจะส่งผ่านข้อมูลการอนุมัติ / อนุญาตดังกล่าวเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรโดยผ่านระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ  ณ  จุดเดียว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.4.	เมื่อของได้ปล่อยออกจากอารักขาศุลกากรหรือระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากรทำการรับบรรทุกของส่งออกแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการบันทึกผลการปล่อยของ / การรับบรรทุกและข้อมูลเลขที่การอนุมัติ / อนุญาตไว้  โดยผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรไม่ต้องยื่นแสดงเอกสารการอนุมัติ / อนุญาตในรูปแบบกระดาษให้ศุลกากรในขณะปฏิบัติพิธีการศุลกากรอีก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	กรณีหน่วยงานนั้นต้องการข้อมูลเพื่อดำเนินการในระบบการดำเนินการต่อเนื่อง ในกระบวนการของหน่วยงานดังกล่าว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งผ่านข้อมูลการดำเนินกระบวนการศุลกากรในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์ซึ่งได้มีการบันทึกผลการปล่อยของหรือการรับบรรทุกแล้วให้กับหน่วยงานนั้น ๆ  ตามระยะเวลาที่กำหนดไว้ระหว่างหน่วยงานต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--3-การรบรองขอมลในการปฏบตพธการศลกากรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  3 การรับรองข้อมูลในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 5 การรับรองข้อมูลในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้ตอบรับข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์นั้นในการปฏิบัติพิธีการแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งผ่านข้อมูลซึ่งรับรองแล้วเข้าสู่ระบบการดำเนินการต่อเนื่อง  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ในกระบวนการศุลกากร  เช่น  ระบบคลังสินค้าทัณฑ์บน  ระบบเขตปลอดอากร  ระบบคืนอากรเพื่อการส่งออก  ระบบคืนอากรทั่วไป  ระบบชดเชยอากร  ระบบคดี  เป็นต้น  โดยผู้นำของเข้าไม่ต้องจัดส่งเอกสารในรูปแบบเอกสารอีก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	ในกระบวนการของหน่วยงานอื่น  เช่น  ระบบการคืนภาษีมูลค่าเพิ่มของสรรพากร  ระบบตัดบัญชีวัตถุดิบตามกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุน  ระบบการคืนภาษีสรรพสามิต  เป็นต้น  โดยไม่ต้องจัดส่งเอกสารสำเนาใบขนสินค้ามุมน้ำเงินในรูปแบบกระดาษอีก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีที่ผู้นำของเข้าหรือผู้ส่งของออกหรือผู้ส่งข้อมูลต้องการข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ ที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเก็บรักษาไว้เป็นเอกสารต้นฉบับตามกฎหมาย  ให้ผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากร ยื่นคำขอรับรองเอกสารใบขนสินค้าขาเข้า  ใบขนสินค้าขาออก  ต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  พร้อมชำระค่าธรรมเนียมการจำลองเอกสารตามอัตราที่กำหนดไว้ในกฎกระทรวง  พนักงานศุลกากรจะพิมพ์เอกสารจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรและลงชื่อรับรองว่า  “ใบขนสินค้าได้พิมพ์จากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีต้องการให้ลงนามรับรองในเอกสารตามระเบียบ  ข้อบังคับ  ประกาศของหน่วยงานอื่น  ให้ผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรยื่นเอกสารต่อหน่วยงานบริการศุลกากรในขณะปฏิบัติพิธีการศุลกากรเพื่อขอให้ตรวจสอบและลงนามรับรองในเอกสารดังกล่าวได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--4-การจดเกบหลกฐานขอมลอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  4 การจัดเก็บหลักฐานข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อ 6&lt;/strong&gt; ให้ผู้ดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากร  ๆ ที่เกี่ยวข้องกับการปฏิบัติพิธีการศุลกากรไว้  เป็นเวลา&lt;em&gt;ไม่น้อยกว่าห้าปี&lt;/em&gt; นับแต่วันส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ในเรื่องนั้น ๆ
&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  2 การเสียค่าภาษีอากร</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-02/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 7&lt;/strong&gt; การเสียค่าภาษีอากรให้เป็นไปตามที่กำหนดไว้ในกฎหมายว่าด้วยการศุลกากร  กฎหมายพิกัดอัตราศุลกากร  และกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้อง  โดยให้ดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ชำระเงินค่าภาษีอากร  ณ  หน่วยการเงินของด่านศุลกากรที่นำของเข้า / ส่งของออก   เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้ออกเลขที่ใบขนสินค้าให้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้แจ้งเลขที่ใบขนสินค้าและจำนวนค่าภาษีอากร  เพื่อยื่นขอชำระค่าภาษีอากร เป็นเงินสดหรือแคชเชียร์เช็คหรือบัตรภาษี  ได้  ณ  หน่วยการเงินของด่านศุลกากรที่นำของเข้า / ส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	เมื่อพนักงานศุลกากรหน่วยการเงินได้รับชำระค่าภาษีอากรแล้ว  จะสั่งพิมพ์ และลงนามในใบเสร็จรับเงิน  เพื่อมอบใบเสร็จรับเงินให้ผู้ชำระค่าภาษีอากรทันที&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชำระค่าภาษีอากรโดยวิธีตัดบัญชีธนาคาร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้แจ้งความประสงค์ขอชำระค่าภาษีอากร โดยระบุให้ตัดบัญชีเงินฝากจากธนาคารพาณิชย์ของผู้ชำระค่าภาษีอากร และโอนเงินผ่านระบบของธนาคารศุลกากรเพื่อนำเข้าบัญชีเงินฝากของกรมศุลกากรในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรออกเลขที่ใบขนสินค้าให้  ระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากรจะส่งข้อมูลขอตัดบัญชีเงินฝากจากธนาคารพาณิชย์ที่ผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากร ทางอิเล็กทรอนิกส์แจ้งไว้ไปยังธนาคารศุลกากร  (Customs  Banks)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	เพื่อให้ธนาคารศุลกากรดำเนินการขอตัดบัญชีเงินฝากจากธนาคารพาณิชย์ดังกล่าว  และโอนเงินผ่านระบบของธนาคารศุลกากรเพื่อนำเข้าบัญชีเงินฝากของกรมศุลกากรที่เปิดไว้กับธนาคารศุลกากรนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4.	เมื่อธนาคารศุลกากรสามารถตัดบัญชีรับชำระค่าภาษีอากรได้และทำการตอบกลับการนำเงินเข้าบัญชีเงินฝากของกรมศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.5.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขรับชำระค่าภาษีอากร  และส่งกลับข้อมูลให้ผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ทราบพร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าเป็น  “ใบขนสินค้า ที่ชำระค่าภาษีอากรแล้ว”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.6.	พนักงานศุลกากรหน่วยการเงินจะเรียกข้อมูลตามวันที่รับชำระและเลขที่ชำระอากรแล้วสั่งพิมพ์และลงนามในใบเสร็จรับเงินของใบขนสินค้าแต่ละฉบับ  เพื่อให้ผู้ชำระค่าภาษีอากรรับใบเสร็จรับเงินได้  ณ  หน่วยงานบริการศุลกากรที่ตรวจปล่อยสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.7.	 กรณีไม่สามารถตัดบัญชีเงินฝากจากธนาคารพาณิชย์ที่ผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากร ทางอิเล็กทรอนิกส์แจ้งไว้ได้  ต้องดำเนินการตาม  ข้อ  7  (1)  โดยมาชำระเงินที่หน่วยรับชำระเงิน ของด่านศุลกากรที่นำของเข้า / ส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การวางประกันทางอิเล็กทรอนิกส์  (e-Guarantee)  กรณีใบขนสินค้าที่ต้องมีการวางประกัน
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	ให้ผู้ประสงค์จะวางประกันทางอิเล็กทรอนิกส์  (e-Guarantee)  ตั้งวงเงินค้ำประกันหลักกับธนาคารศุลกากร  และแจ้งความประสงค์ขอวางค้ำประกันทางอิเล็กทรอนิกส์  (e-Guarantee)  ในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งข้อมูลตั้งภาระค้ำประกันไปยังธนาคาร   และธนาคารจะตัดวงเงินค้ำประกันของผู้ขอวางประกัน  โดยธนาคารจะแจ้งผลการตั้งภาระค้ำประกันกลับมายังระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  พร้อมหักยอดวงเงินประกันลงตามจำนวนภาระค้ำประกันของใบขนสินค้านั้น ๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.	เมื่อธนาคารศุลกากรสามารถหักยอดวงเงินประกันตามจำนวนภาระค้ำประกัน ของใบขนสินค้านั้น  และได้แจ้งผลการตั้งภาระค้ำประกันกลับมายังระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขที่รับประกันธนาคาร  และส่งกลับข้อมูลให้ผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ทราบพร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าเป็น  “ใบขนสินค้าที่วางประกันค่าภาษีอากรแล้ว”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.4.	พนักงานศุลกากรหน่วยการเงินจะเรียกข้อมูลตามวันที่วางประกันและเลขที่วางประกันแล้วสั่งพิมพ์และลงนามในใบเสร็จรับเงินของใบขนสินค้าแต่ละฉบับ  เพื่อให้ผู้ชำระประกัน รับใบเสร็จรับเงินได้  ณ  หน่วยบริการศุลกากรที่ตรวจปล่อยสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.5.	กรณีไม่สามารถตั้งภาระค้ำประกันได้  ให้ดำเนินการติดต่อธนาคาร  เพื่อดำเนินการตั้งวงเงินประกันเพิ่ม  และให้ธนาคารแจ้งผลการตั้งภาระค้ำประกันกลับมายังระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  พร้อมหักยอดวงเงินประกันตามจำนวนภาระค้ำประกันของใบขนสินค้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีวางประกันของธนาคารหรือหนังสือสัญญาประกันการชำระเงินค่าภาษีอากร   ณ  หน่วยการเงินของด่านศุลกากรที่นำของเข้า / ส่งของออก
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1.	 ให้แจ้งเลขที่ใบขนสินค้าและจำนวนค่าภาษีอากร  เพื่อยื่นขอวางประกัน  เป็นเงินสด  หรือแคชเชียร์เช็ค  หรือบัตรภาษี  หรือสัญญาประกันในกรณีที่ธนาคารค้ำประกัน  หรือหนังสือสัญญาประกัน ในกรณีประกันตนเองของหน่วยราชการได้  ณ  หน่วยการเงินประจำด่านศุลกากรที่นำของเข้า / ส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.	เมื่อพนักงานศุลกากรหน่วยการเงินได้รับวางประกันแล้ว  จะสั่งพิมพ์และลงนามในใบเสร็จรับเงิน  เพื่อมอบใบเสร็จรับเงินให้ผู้วางประกันทันที&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.3.	หนังสือสัญญาประกันในกรณีที่ธนาคารค้ำประกันและ / หรือหนังสือสัญญาประกันตนเองของหน่วยราชการ  ให้หน่วยงานบัญชีและอากรเป็นผู้เก็บรักษาหนังสือค้ำประกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;โดยใบเสร็จรับเงินมีรายการ  เลขที่ใบเสร็จรับเงิน  เลขที่ชำระอากรหรือเลขที่วางประกันหรือเลขที่ยกเว้นอากร  เลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร  ชื่อผู้นำของเข้าผู้ส่งของออก  เลขที่ใบขนสินค้า  และรายการภาษีที่ชำระ  เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  3 การยื่นรายงานการนำของเข้า</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-03/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_03.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
  &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
  &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--1-การรายงานเรอเขาและการยนบญชสนคาสำหรบเรอ&#34;&gt;ส่วนที่  1 การรายงานเรือเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--2-การรายงานอากาศยานเขาและการยนบญชสนคาสำหรบอากาศยาน&#34;&gt;ส่วนที่  2 การรายงานอากาศยานเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--3-การรายงานยานพาหนะเขาและการยนบญชสนคาทางบก&#34;&gt;ส่วนที่  3 การรายงานยานพาหนะเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางบก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--4-การรายงานของเขาและการยนบญชสนคาทางรถไฟ&#34;&gt;ส่วนที่  4 การรายงานของเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางรถไฟ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--5-การรายงานของเขาและการยนบญชสนคาทางไปรษณย&#34;&gt;ส่วนที่  5 การรายงานของเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางไปรษณีย์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--6-การรายงานของเขาและการยนบญชสนคาสำหรบของทขนสงทางทอหรอสายสงไฟฟา&#34;&gt;ส่วนที่  6 การรายงานของเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับของที่ขนส่งทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  
  
    &lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;
   &lt;br&gt;
     &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 8 การรายงานการนำของเข้า &lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้รับผิดชอบในการขนส่งของจากต่างประเทศเข้ามาในราชอาณาจักร  ทำการรายงานการนำของเข้ามาในราชอาณาจักร  ก่อนการขนถ่ายของออกจากยานพาหนะที่ทำการขนส่งนั้น&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--1-การรายงานเรอเขาและการยนบญชสนคาสำหรบเรอ&#34;&gt;ส่วนที่  1 การรายงานเรือเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 9 การลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานเรือเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ &lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือทำการลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานเรือเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์  โดยระบุชื่อเรือที่ทำการรายงานเรือเข้าไว้ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อได้รับอนุมัติจากกรมศุลกากรให้เป็นผู้รับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจดังกล่าวเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 10 ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือดำเนินการเกี่ยวกับการรายงานเรือเข้า&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 10 ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือดำเนินการเกี่ยวกับการรายงานเรือเข้า   ขออนุมัติเปิดระวางเรือ  และการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือทางอิเล็กทรอนิกส์  ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การรายงานเรือเข้ามาในราชอาณาจักร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  ก่อนเรือเข้ามาในราชอาณาจักร  ให้ตัวแทนเรือจัดทำข้อมูลการรายงานเรือเข้า และการขอเปิดระวางเรือ  (Vessel  Schedule  :  VSED)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด   และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ล่วงหน้าไม่น้อยกว่ายี่สิบสี่ชั่วโมง  ยกเว้นเรือที่เดินทางมาจากประเทศเวียดนามและกัมพูชา  ให้ส่งข้อมูลล่วงหน้าไม่น้อยกว่าหกชั่วโมง  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดยถือเป็นการยื่นรายงานเรือเข้าต่อศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรรับข้อมูลรายงานเรือเข้าแล้วจะแจ้งกลับเลขที่รับรายงานเรือเข้า  (Receive  Control  Number)  ให้ผู้ส่งข้อมูลทราบ  ถือเป็นการอนุญาตพิเศษ ให้เปิดระวางเรือเพื่อขนถ่ายของได้ทันที&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  เรือที่มาจากต่างประเทศนั้นไม่ต้องจอดทอดสมอเพื่อปฏิบัติพิธีการศุลกากรที่ด่านตรวจศุลกากร  และให้เรือผ่านด่านตรวจเข้าเขตท่าภายในได้โดยไม่ต้องจัดพนักงานศุลกากรกำกับควบคุม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.  ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือจัดทำข้อมูลรายงานเรือเข้าสำเร็จ  โดยแจ้งวันนำเข้าจริงและเวลาที่เรือถึงเขตท่า  (Actual  Date,  Actual  Time)  ตามมาตรฐาน ที่กรมศุลกากรกำหนด  และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร   ให้ถือเป็นการลงรายละเอียดไว้ในสมุดทะเบียนเรือเข้าจากต่างประเทศหรือสมุดรับเรือ  (แบบที่  314)  ประจำด่านตรวจนั้น ๆ  แล้ว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  และ / หรือ  ผู้ที่ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจ จากนายเรือมอบหมายให้รับส่งข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือภายใต้เลขที่รับรายงานเรือเข้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 จัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือ  (Ship  Agent  Operator  :  SAOPER)   ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 จัดทำข้อมูลบัญชีตู้สินค้า  (Container  List  :  CLIS)  และบัญชีคอนเทนเนอร์แรค  (Container  Rack)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 จัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือรายใบตราส่งสินค้า  (Master  Sea  Cargo  Manifest  :  MMAN)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4 โดยแยกข้อมูลบัญชีสินค้าถ่ายลำ,  บัญชีสินค้าผ่านแดน,  บัญชีสินค้าขนขึ้นท่านำเข้า,  บัญชีสินค้าติดเรือ  (Through  Cargo)  และบัญชีของที่ขนขึ้นท่าอื่นภายในราชอาณาจักรนอกจากท่านำเข้า  (ไม่ต้องจัดทำสำเนาเดินทางในรูปแบบเอกสารอีก)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.5 แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรภายใต้ เลขที่รับรายงานเรือเข้าภายในยี่สิบสี่ชั่วโมงนับแต่ได้รับการรายงานเรือเข้าสำเร็จ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสำแดงเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ  (Shipping  Marks)  ในข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือ  ถ้าข้อมูลเป็นรูปภาพให้บันทึกเป็น  Picture  แต่ถ้าเป็นข้อความให้บันทึกเป็นข้อความตามจริง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1 ถ้าพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้น  ระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาด  (Error  Message)  กลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2 ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะนำข้อมูลชื่อเรือ  วันเรือเข้า  ตามบัญชีสินค้าสำหรับเรือนั้น  ๆ  เผยแพร่ทางอินเทอร์เน็ต  ให้ผู้นำของเข้าทราบเพื่อดำเนินการต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 11 การแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ภายในกำหนดสี่สิบแปดชั่วโมงนับแต่ได้รับการรายงานเรือเข้าสำเร็จ  สามารถส่งข้อมูล ทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือภายใต้ เลขที่รับรายงานเรือเข้าได้โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือภายหลังสี่สิบแปดชั่วโมงนับแต่ได้รับการรายงานเรือเข้าสำเร็จ  ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือจัดทำคำร้องขอแก้ไข  (Amend  Should  Be / Shortlanded / Overlanded)  ยื่นต่อหน่วยควบคุมการขนถ่าย  ณ  ด่านศุลกากร  เพื่อพิจารณาอนุญาตและพิจารณาความผิดเป็นการเฉพาะเป็นราย  ๆ  ไป  แล้วพนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้ทำการตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ากับ บัญชีสินค้าสำหรับเรือและทำการตัดบัญชีสินค้าให้โดยอัตโนมัติแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร จะไม่ยอมรับข้อมูลแก้ไขใบตราส่งดังกล่าวอีก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 12 ข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือที่ต้องแก้ไขให้ถูกต้อง&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 12 ข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือที่ต้องแก้ไขให้ถูกต้องก่อนส่งใบขนสินค้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  คือข้อมูลดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ชื่อเรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รหัสสถานที่นำเข้า  (Discharge  Port)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันเรือเข้า  (Arrival  Date)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เลขที่ใบตราส่ง  (Bill  of  Lading)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อผู้นำเข้าภาษาอังกฤษเพื่อใช้ตรวจสอบกับชื่อผู้รับสินค้า  (Consignee  Name  or  Notify  Party  Name)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จำนวนหีบห่อรวม  (Total  Package  Amount)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลักษณะหีบห่อรวม  (Total  Package  Unit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;น้ำหนักรวม  (Gross  Weight)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หน่วยของน้ำหนักรวม  (Gross  Weight  Unit)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือผิดเล็กน้อย  หากเห็นว่าไม่ทำให้ความหมายผิดไปหรือยังอ่านได้
ความหมายเดิม ไม่ต้องยื่นขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือแต่อย่างใด&lt;/strong&gt;  เช่น&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;บัญชีสินค้าสำหรับเรือพิมพ์รายการสิ่งของผิดหรือพิมพ์ตกเป็นบางตัวอักษรแต่อ่านได้ ความหมายเดิมเช่นพิมพ์คำว่า  “Pleyer”  แต่ในใบขนสินค้าสำแดงว่า  “Player”  เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีสินค้าสำหรับเรือแสดงเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อว่า  “B.C.L.#1 / 5”   แต่ในใบขนสินค้าแสดงว่า  “B.C.L.#1 / 5  Bangkok”  หรือแสดงลักษณะหีบห่อไว้อย่างย่อ ๆ   ว่า  “P’kgs”  “C / S”  “B’dles”  แต่ใบขนสินค้าแสดงเต็มว่า  “Package”  “Cases”  “Bundles”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 13 การแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 13 การแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ .ให้เป็นหน้าที่ของนายเรือหรือตัวแทนที่จะขอยื่นแก้ไข บัญชีสินค้าสำหรับเรือให้ถูกต้องก่อนการตรวจปล่อยของออกจากอารักขาศุลกากร  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เงื่อนไขการอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ถ้ามีการอายัดหรือยึดหรือหน่วยงานควบคุมทางศุลกากร  หรือสำนักสืบสวนและปราบปราม มีหนังสือขอตรวจสอบของที่นำเข้าไว้จะแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือได้เมื่อได้มีการวินิจฉัย เรื่องของที่อายัดหรือยึดไว้  หรือของตามที่หน่วยงานควบคุมทางศุลกากร หรือสำนักสืบสวนและปราบปรามขอตรวจสอบนั้นเสร็จเด็ดขาดแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	ผู้นำของเข้าที่ถูกสั่งงดปฏิบัติพิธีการจะแก้ไขได้เมื่อหน่วยงานฯ  ที่สั่งงดได้สั่งยกเลิกการงดปฏิบัติพิธีการแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	กรณีเรือคอนเทนเนอร์ที่มีตู้คอนเทนเนอร์นำเข้ามาโดยหลายเจ้าของในเรือลำเดียวกันให้แต่ละบริษัทฯ  เจ้าของตู้คอนเทนเนอร์เป็นผู้ยื่นคำร้องขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.	การขอแก้ไข/เปลี่ยนแปลงรายการในกรณีต่อไปนี้  จะแก้ไขได้เมื่อพนักงานศุลกากร ผู้ได้รับมอบหมายได้ตรวจสอบหลักฐานให้ได้ข้อเท็จจริงว่าไม่มีการทุจริต
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรณีเปลี่ยนแปลงจำนวนหีบห่อลดลงหรือเพิ่มขึ้นจากที่ได้สำแดงไว้เดิม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีเปลี่ยนแปลงชนิดของให้ต่างไปจากที่สำแดงไว้เดิม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีเปลี่ยนแปลงชนิดของจากของต้องห้ามต้องกำกัด หรือของที่มีอากรสูงเป็นของอย่างอื่นซึ่งไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัดหรือของต้องชำระอากรต่ำ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.1.	กรณีของขาด  (Shortlanded)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หากปรากฏว่าหีบห่อของที่นำเข้ามามีจำนวนน้อยกว่าที่สำแดงในบัญชีสินค้า สำหรับเรือหรือหีบห่อของที่สำแดงไว้ในบัญชีสินค้าสำหรับเรือไม่มีการนำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ยื่นประกอบการพิจารณานายเรือ  หรือตัวแทนเรือ  หรือเจ้าของตู้คอนเทนเนอร์จะต้องยื่นเอกสารต่อหน่วยงานตรวจปล่อย  ณ  ด่านศุลกากรที่นำของเข้าดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(1) คำร้องขอแก้ไขซึ่งระบุเลขที่ใบตราส่ง  (B/L)  เครื่องหมายและเลขหมายจำนวนและลักษณะหีบห่อน้ำหนักชนิดของชื่อผู้รับตราส่งและเหตุผลที่ขอแก้ไขกรณีของขาดบางส่วน ให้ระบุจำนวนเดิมและจำนวนที่ขอแก้ไขไว้ในคำร้องด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2) แบบอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ  (แบบที่  29)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3) รายการสินค้าขาดและเกินจากบัญชีสินค้าเรือ  (Short  and  Overlanded  Cargo  List)  ของโรงพักสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(4) สำเนาใบรายการขนสินค้าจากเรือ  (Tally  Sheet)  ของโรงพักสินค้าและ / หรือตัวแทนเรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(5) โทรสาร  (Fax)  โทรเลข  (Telex)  หรือ  E-mail  หรือเอกสารอื่น ที่เชื่อถือได้จากท่าต้นทางที่บรรทุกสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.1.3	 การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(1) ให้พนักงานศุลกากรหน่วยงานตรวจปล่อยลงทะเบียนรับคำขอแก้ไขและตรวจสอบลายมือชื่อของผู้มีอำนาจลงนามตามที่บริษัทตัวแทนเรือยื่นไว้ตลอดจนความครบถ้วน และรายละเอียดในเอกสารประกอบการพิจารณาแล้วบันทึกหมายเหตุการยื่นขอแก้ไขไว้ในบัญชีสินค้าสำหรับเรือว่า  “Amend….…(การขอแก้ไข)…..”  พร้อมลงลายมือชื่อและรับรองผลการตรวจสอบในคำขอแก้ไขแล้วเสนอหัวหน้าหน่วยงานตรวจปล่อยหรือผู้ทำการแทนเพื่อพิจารณาต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2) ให้หัวหน้าหน่วยงานตรวจปล่อยหรือผู้ทำการแทนสั่งการให้พนักงานศุลกากรประจำเรือหรือผู้ที่ได้รับมอบหมายตรวจสอบความถูกต้องและสมบูรณ์ของเอกสารประกอบการพิจารณา ซึ่งจะต้องไม่อยู่ในเงื่อนไขตามประมวลวิธีปฏิบัติศุลกากร  พ.ศ.  2560  สำหรับกรณีของ  Shortlanded  บางส่วนให้ตรวจสอบเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อสินค้าที่เหลือด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3) เมื่อพนักงานศุลกากรประจำเรือหรือผู้ที่ได้รับมอบหมายตรวจสอบ จนเป็นที่แน่ชัดว่าถูกต้องตรงตามคำขอแก้ไขให้บันทึกผลการตรวจสอบและเสนอความเห็นพร้อมลงลายมือชื่อ และวันเดือนปีรับรองในแบบที่  29  เพื่อให้หัวหน้าหน่วยงานตรวจปล่อยหรือผู้ทำการแทนพิจารณาอนุญาตและลงลายมือชื่อในแบบที่  29  ต่อไปกรณีที่ต้องพิจารณาความผิดกับนายเรือหรือตัวแทนเรือหรือเจ้าของตู้คอนเทนเนอร์ให้ส่งหน่วยงานคดีพิจารณาแล้วให้บันทึกผลการพิจารณาและเลขที่แฟ้มคดีไว้ในแบบที่  29  ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(4) ให้พนักงานศุลกากรบันทึกข้อมูลการแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้วหมายเหตุเพิ่มเติมไว้ในบัญชีสินค้าสำหรับเรือพร้อมเก็บเอกสารหลักฐานไว้เพื่อปิดบัญชีสินค้าสำหรับเรือต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.2.	กรณีของเกิน  (Overlanded)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หากปรากฏว่ามีหีบห่อของซึ่งมิใช่หีบห่อส่วนตัวคนโดยสารในเรือและไม่ได้สำแดงไว้ในบัญชีสินค้าสำหรับเรือนายเรือหรือตัวแทนเรือหรือเจ้าของตู้คอนเทนเนอร์ต้องยื่นบัญชีเพิ่มเติมแสดงรายการหีบห่อนั้นให้ครบถ้วนหรือขออนุญาตเพิ่มเติมบัญชีสินค้าสำหรับเรือถ้าเรือลำใดกระทำผิดบ่อยครั้งหรือมีพฤติการณ์ส่อไปในลักษณะที่สมคบกันนำของเข้ามาโดยไม่แจ้งไว้ในบัญชีสินค้าสำหรับเรือเจตนาเพื่อลักลอบหนีศุลกากรให้พิจารณาลงโทษได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ยื่นประกอบการพิจารณา
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(1) คำร้องขอแก้ไขที่ระบุเครื่องหมายและเลขหมายจำนวนและลักษณะหีบห่อน้ำหนักชนิดของชื่อผู้รับตราส่งของที่เกินมาพร้อมเหตุผลโดยแยกให้เห็นได้ชัดเจนและระบุข้อความ “สำแดงไว้เดิม……..”  “แก้ไขเป็น…………”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2) แบบอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ  (แบบที่  29)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3) รายการสินค้าขาดและเกินจากบัญชีสินค้าสำหรับเรือ  (Short  and  Overlanded  Cargo  List)  ของโรงพักสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.2.3	การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ กรณีของเกินให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับข้อ  (2.1.3)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ของเกิน  (Overlanded)&lt;/strong&gt;  ที่อยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;em&gt;เกินกว่าสามสิบวัน&lt;/em&gt;นับแต่วันเรือเข้า และไม่ได้มายื่นบัญชีเพิ่มเติมแสดงรายการหีบห่อของนั้นให้ครบถ้วนหรือขออนุญาตเพิ่มเติมบัญชีสินค้าสำหรับเรือ ให้พนักงานศุลกากรประจำเรือลำนั้นพิจารณาเสนอหัวหน้าหน่วยงาน ตรวจปล่อยหรือผู้ทำการแทน  มีหนังสือแจ้งไปยังตัวแทนเรือที่นำของเข้ามาเพื่อให้มาดำเนินการภายในสิบห้าวัน  นับแต่วันรับหนังสือแจ้ง  โดยในหนังสือแจ้งให้มีข้อความว่า  “หากไม่ไปดำเนินการภายในระยะเวลาที่กำหนดจะพิจารณาความผิดและถือเป็นของตกค้างตามกฎหมายศุลกากร”&lt;br&gt;
เมื่อครบกำหนดสิบห้าวันนับแต่วันที่มีหนังสือแจ้งตัวแทนของเรือที่นำของเข้า ไม่ได้ยื่นบัญชีเพิ่มเติมแสดงรายการหีบห่อของนั้นให้ครบถ้วนหรือขออนุญาตเพิ่มเติมบัญชีสินค้าสำหรับเรือ และไม่มีใบขนสินค้าอันได้รับรองและชำระอากรหรือวางประกันค่าอากรที่พึงเรียกเก็บแก่ของนั้น ให้พิจารณาความผิดบริษัทตัวแทนเรือและให้ดำเนินการกับหีบห่อของนั้นเช่นของตกค้างทั่วไปโดยถือว่าบริษัทตัวแทนเรือนั้นเป็นผู้นำของเข้า&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.3 กรณีอื่น ๆ (Should Be)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.3.1. การขอแก้ไขชื่อผู้รับตราส่งหรือที่อยู่ (Amend Should Be Consignee or Address)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีชื่อผู้รับตราส่งหรือที่อยู่ไม่ถูกต้องให้นายเรือหรือตัวแทนเรือหรือเจ้าของตู้คอนเทนเนอร์ยื่นขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือให้ถูกต้อง เช่น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1. บัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงชื่อผู้รับตราส่ง และ / หรือ ที่อยู่ไว้ไม่เฉพาะเจาะจงโดยใช้คำว่า “Order” แต่ใบขนสินค้าสำแดงชื่อผู้รับตราส่ง และ / หรือ ที่อยู่ตรงตามความเป็นจริง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2  มีการโอนกรรมสิทธิ์หรือมีการซื้อขายกันแล้วทำให้ชื่อผู้รับตราส่งไม่ถูกต้องตรงกับความเป็นจริง หรือผู้รับตราส่งมีที่อยู่หลายแห่ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3 บัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงชื่อบริษัทตัวแทนเรือหรือผู้รับช่วงสิทธิ (Agent or Forwarder) หรือตัวแทนผู้ขายภายในประเทศกรณีที่ขนส่งโดยระบบคอนเทนเนอร์ทั้งประเภทบรรจุสินค้าหลายเจ้าของ (LCL) หรือบรรจุสินค้าเจ้าของเดียว (FCL) โดยไม่ได้สำแดงชื่อผู้รับตราส่งหรือผู้นำของเข้าที่แท้จริง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4. กรณีนิติบุคคลให้ตรวจสอบผู้มีอำนาจลงนามในหนังสือรับรองการจดทะเบียน กระทรวงพาณิชย์ ทั้งผู้โอนและผู้รับโอน กรณีเป็นบุคคลธรรมดาให้ตรวจสอบ บัตรประจำตัวประชาชน หรือหนังสือเดินทาง (Passport)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ยื่นประกอบการพิจารณา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1. คำร้องขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือซึ่งต้องระบุเลขที่ใบตราส่ง (B / L) เครื่องหมายและเลขหมายจำนวนและลักษณะหีบห่อน้ำหนักชนิดของชื่อผู้รับตราส่ง และ/หรือ ที่อยู่พร้อมเหตุผลโดยแยกให้เห็นได้ชัดเจนและระบุข้อความ “สำแดงไว้เดิม…….” และ “แก้ไขเป็น………”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2. แบบอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ (แบบที่ 29)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3. หลักฐานแสดงกรรมสิทธิ์หรือหลักฐานการโอนกรรมสิทธิ์ หรือหลักฐานการซื้อขายเช่นใบสั่งปล่อย (Delivery Order : D / O) หรือใบตราส่งสินค้าหรือบัญชีราคาสินค้า (Invoice) หรือเอกสารหลักฐานอื่นซึ่งแสดงให้เห็นได้ว่าเป็นผู้นำของเข้าที่แท้จริงเป็นต้น การขอแก้ไขหรือเปลี่ยนแปลงชื่อผู้รับตราส่ง (Consignee) กรณีมีผลกระทบต่อค่าภาษี และ / หรือ ภาษีมูลค่าเพิ่มอันเป็นเหตุทำให้เงินอากรต่ำลงเช่นโอนหรือขายให้แก่สถานทูต หรือผู้ได้รับการส่งเสริมการลงทุนซึ่งมีสิทธิหรือได้รับสิทธิยกเว้นหรือลดหย่อนอากรให้เรียกหลักฐานอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้องเช่นหนังสือรับรองของหน่วยราชการหรือหน่วยงานที่เกี่ยวข้องเป็นต้นเพื่อนำมาประกอบการพิจารณา&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1 การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้า สำหรับเรือกรณีแก้ไขชื่อผู้รับตราส่งหรือที่อยู่ตามความเป็นจริง (Amend Consignee or Address) ให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับข้อ (2.1.3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2. ให้ตรวจสอบลายมือชื่อและตราบริษัท (ถ้ามี) ในหลักฐานการโอนกรรมสิทธิ์ระหว่างผู้โอนและผู้รับโอนให้ถูกต้องตรงกับหลักฐานที่ได้ยื่นไว้ต่อกรมศุลกากร หรือหลักฐานอื่นที่หน่วยราชการออกให้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3 กรณีแก้ไขเปลี่ยนแปลงชื่อผู้รับตราส่งเป็นคนละราย และไม่สามารถนำเอกสารหลักฐานการโอนสิทธิ์มาแสดงได้ให้รายงานหัวหน้าหน่วยงานตรวจปล่อยหรือผู้ทำการแทนเพื่อพิจารณาสั่งการต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.2. การขอแก้ไขชนิดของหรือรายละเอียดของ (Amend Should Be Description)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีบัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงชนิดของหรือรายละเอียดของ ไม่ชัดเจน เป็นชนิดสินค้าแบบไม่เจาะจง เช่น “vehicle” ไม่สำแดงว่ารถอะไร Brand รุ่นอะไร หรือ สำแดง“Merchandise” “Piece Goods” “Cotton” “Notions” “Sundries” เป็นต้นหรือสำแดงว่า “Cloths” ให้นายเรือหรือตัวแทนเรือหรือเจ้าของตู้คอนเทนเนอร์ยื่นขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือให้ถูกต้องโดยต้องพิจารณาความผิดก่อน&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ยื่นประกอบการพิจารณา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำร้องขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือซึ่งต้องระบุเลขที่ใบตราส่ง (B / L) เครื่องหมายและเลขหมายจำนวนและลักษณะหีบห่อน้ำหนักชนิดของชื่อผู้รับตราส่งและที่อยู่พร้อมเหตุผลโดยแยกให้เห็นได้ชัดเจนและระบุข้อความ “สำแดงไว้เดิม…….” และ “แก้ไขเป็น………”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แบบอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ (แบบที่ 29)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบสั่งปล่อยของบริษัทตัวแทนเรือ (Delivery Order : D / O) หรือ ใบตราส่ง (Bill of Lading : B / L)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีราคาสินค้า (Invoice) หรือเอกสารอื่นที่ใช้เป็นหลักฐานการสั่งซื้อสินค้า เช่น Commercial Invoice หรือ Performa Invoice หรือ Sale Contract เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือกรณีแก้ไขชนิดของ หรือรายละเอียดของตามความเป็นจริงให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับข้อ (2.1.3)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.3. การขอแก้ไขเครื่องหมายและเลขหมาย (Amend Should Be Mark &amp;amp; Number)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;หากตรวจพบว่าบัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อต่างจากที่สำแดงในใบขนสินค้า ทำให้ไม่สามารถตรวจสอบของได้ถูกต้องให้นายเรือหรือตัวแทนเรือ หรือเจ้าของตู้คอนเทนเนอร์ยื่นขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือให้ถูกต้อง เช่น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;บัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงเครื่องหมายเลขหมายหีบห่อว่า “Address” แต่ในใบขนสินค้าสำแดงเครื่องหมายและเลขหมายตามที่ระบุไว้บนหีบห่อแต่ชนิดของตรงกัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงเครื่องหมายว่า “AB” ในใบขนสินค้าสำแดงว่า “CD” แต่ของตรงกันหรือบัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงว่า “เลขหมาย 1 / 10” แต่มีของเข้ามาจำนวนเจ็ดหีบห่อและตามใบขนสินค้าสำแดงเจ็ดหีบห่อ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีสินค้าสำหรับเรือผิดมากจนตรวจสอบให้ถูกต้องไม่ได้เช่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงเครื่องหมาย “BC15” แต่ใบขนสินค้าสำแดง “BC20L” และรายการของไม่ตรงกันเพราะเป็นของตามใบตราส่งต่างฉบับกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ต้องยื่นประกอบการพิจารณา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำร้องขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือซึ่งต้องระบุเลขที่ใบตราส่ง (B / L) เครื่องหมายและเลขหมายจำนวนและลักษณะหีบห่อน้ำหนักชนิดของชื่อผู้รับตราส่งและที่อยู่พร้อมเหตุผลโดยแยกให้เห็นได้ชัดเจนและระบุข้อความ “สำแดงไว้เดิม…….” และ “แก้ไขเป็น………”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แบบอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ (แบบที่ 29)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบสั่งปล่อยของบริษัทตัวแทนเรือ (Delivery Order : D/O)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาใบรายการขนสินค้าจากเรือ (Tally Sheet) ของโรงพักสินค้า และ/หรือ ตัวแทนเรือ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือกรณีแก้ไขเครื่องหมายและเลขหมายตามความเป็นจริงให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับข้อ (2.1.3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ตรวจสอบเครื่องหมายและเลขหมายที่หีบห่อของที่นำเข้าจริง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.4.  การขอแก้ไขเพิ่มเติมจำนวนหรือรายการหรือยอดรวมสำหรับของที่บรรจุในตู้คอนเทนเนอร์
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของที่ขนส่งโดยระบบตู้คอนเทนเนอร์ทั้งประเภทบรรจุสินค้า หลายเจ้าของ (LCL) และบรรจุสินค้าเจ้าของเดียว (FCL) หากปรากฏว่าบัญชีสินค้าสำหรับเรือไม่ได้สำแดงของในตู้คอนเทนเนอร์หรือสำแดงจำนวนไม่ครบถ้วนจะต้องตรวจสอบด้วยว่ามีหมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ซึ่งบรรจุของดังกล่าวระบุไว้ในบัญชีรายละเอียดตู้คอนเทนเนอร์ (Inward Container List) จึงจะอนุญาตให้แก้ไขเพิ่มเติมได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ต้องยื่นเพื่อประกอบการพิจารณา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำร้องขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือซึ่งต้องระบุเลขที่ใบตราส่ง (B / L) เครื่องหมายและเลขหมายจำนวนและลักษณะหีบห่อน้ำหนักชนิดของชื่อผู้รับตราส่งและ / หรือ ที่อยู่ พร้อมเหตุผล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แบบอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ (แบบที่ 29)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบสั่งปล่อยของบริษัทตัวแทนเรือ (Delivery : D/O) หรือใบตราส่ง (Bill of Lading : B/L)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ กรณีขอเพิ่มเติมจำนวนหรือรายการหรือยอดรวมตามความเป็นจริงให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับข้อ (2.1.3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ตรวจสอบจำนวนของจริงที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 14 การบันทึกรายการในคอมพิวเตอร์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;เมื่ออนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือแล้ว  ให้พนักงานศุลกากรหน่วยงานตรวจปล่อยบันทึกรายการแก้ไขลงในบัญชีสินค้าสำหรับเรือในระบบคอมพิวเตอร์  และ / หรือ  ฉบับเอกสารพร้อมจัดเก็บแบบใบอนุญาต  (แบบที่  29)  ไว้เป็นหลักฐานต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 15 การยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือกรณีอื่น ๆ  โดยมิได้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ &lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณียื่นเอกสารประกอบการรายงานเรือเข้าอื่น ๆ  ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือจัดทำบัญชีและเอกสารประกอบการรายงานเรือเข้าในรูปเอกสารยื่นต่อหน่วยควบคุมการขนถ่าย  ภายในยี่สิบสี่ชั่วโมงนับแต่เรือมาถึงท่าในราชอาณาจักร  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	บัญชีแสดงจำนวนคนโดยสาร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	 บัญชีแสดงจำนวนรายชื่อ  และตำแหน่งหน้าที่คนในเรือทุกแผนก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	บัญชีแสดงจำนวนอาวุธปืน  และเครื่องกระสุนปืนที่คนโดยสารนำเข้ามา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.	บัญชีแสดงจำนวนอาวุธปืน  เครื่องกระสุนปืนและวัตถุระเบิด  (ซึ่งเป็นของเจ้าหน้าที่เรือ)  หรือเป็นของใช้ประจำเรือ  (ถ้ามิได้แจ้งไว้ในรายงานเรือ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.5.	บัญชีแสดงจำนวนของใช้  และอาหารของคนในเรือแผนกต่าง  ๆ  ซึ่งต้องเป็นของใช้ที่จำเป็นของแต่ละบุคคลและมีจำนวนพอสมควรเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.6.	บัญชีแสดงจำนวนสุรา  บุหรี่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.7.	บัญชีแสดงจำนวนห่อพัสดุหรือถุงเมล์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.8.	บัญชีแสดงจำนวนสัตว์  พืช&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.9.	บัญชีแสดงจำนวนยาเสพติดให้โทษที่เป็นของลูกเรือหรือของประจำเรือ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการเริ่มขนถ่ายของโดยมิต้องยื่นข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือยื่นคำร้องขออนุญาตพิเศษเป็นลายลักษณ์อักษรต่อผู้อำนวยการสำนักงานศุลกากรที่นำของเข้าได้ในกรณีที่จะขนถ่ายของของทางราชการ  หรือในกรณีที่จะบรรทุกของขาออกลงในเรือที่เข้ามามีแต่อับเฉา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	 ในการอนุญาตพิเศษนี้  ผู้อำนวยการสำนักงานศุลกากรที่นำของเข้าหรือผู้ที่ได้ รับมอบหมายต้องเขียนหรือพิมพ์ลงไว้ให้ชัดเจนในใบอนุญาตพิเศษว่าอนุญาตให้ทำการอย่างใด  และบันทึกวันเวลาที่ออกใบอนุญาตพิเศษฉบับนั้นด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 16 การแสดงรายการลงในบัญชีสินค้าสำหรับเรือ &lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;p&gt;บัญชีสินค้าสำหรับเรือนั้นต้องแสดงรายการของทุกอย่างที่บรรทุกมากับเรือโดยถูกต้องครบถ้วน  เว้นแต่  หีบห่อของใช้ส่วนตัวโดยสุจริตที่ผู้โดยสารเรือลำนั้นนำเข้ามาพร้อมกับตนบรรดาหีบห่อที่มีของอยู่ภายใน  ต้องมีเครื่องหมายและเลขหมาย  และต้องแสดงเครื่องหมายและเลขหมายเช่นว่านั้นลงไว้ในบัญชีสินค้าสำหรับเรือบัญชีสินค้า สำหรับเรือที่ยื่นในการรายงานเรือเข้าต้องแสดงน้ำหนักสินค้าแต่ละรายการเป็นมาตราเมตริก  ถ้าแสดงไม่ได้ให้แสดงมาตราเมตริกไว้ในยอดรวมแยกไว้ต่างหาก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การแสดงน้ำหนักสินค้าเป็นมาตราเมตริกนั้น  สำหรับสินค้าโดยทั่ว ๆ  ไป  ถือว่าเป็นน้ำหนักที่ได้จากการชั่งสินค้ารวม  สิ่งห่อหุ้ม  (Gross  Weight)  เว้นเสียแต่สินค้าบางชนิดซึ่งไม่สะดวกในการที่จะชั่งหาน้ำหนักได้  เช่น  ผลิตภัณฑ์ปิโตรเลียมเหลว  แก๊ส  ไม้ซุงหรือไม้แปรรูปก็ให้ใช้วิธีคำนวณหาจากปริมาตรที่ตรวจวัดได้  โดยถือห้าสิบคิวบิตฟิตเป็นหนึ่งตัน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ของที่มีรายการในบัญชีสินค้าสำหรับเรือแสดงเมืองตราส่งเป็นท่าใด  ต้องขนขึ้นไว้  ณ  ท่านั้น  จะไม่ขอขนขึ้นและหรือจะนำติดเรือกลับออกไปไม่ได้&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 17 เรือที่บรรทุกคอนเทนเนอร์เข้ามามีหลายเจ้าของ&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;เรือที่บรรทุกคอนเทนเนอร์เข้ามามีหลายเจ้าของในเรือลำเดียวกัน  ให้ปฏิบัติดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ความรับผิดแทนนายเรือเกี่ยวกับการรายงานเรือเข้า  ตลอดจนความรับผิดตามกฎหมายศุลกากรทั่วไป  ให้ตกอยู่แก่บริษัทตัวแทนเรือนั้น  ส่วนความรับผิดเกี่ยวกับสินค้าที่บรรจุอยู่ในคอนเทนเนอร์ให้ตกอยู่แก่บริษัทเจ้าของคอนเทนเนอร์  การแต่งตั้งผู้แทนของนายเรือให้ใช้หนังสือมอบอำนาจตามแบบที่กำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การรายงานเรือเข้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้บริษัทตัวแทนเรือที่บรรทุกของเข้ามาซึ่งได้รับมอบอำนาจจากนายเรือแล้ว  เป็นผู้รายงานเรือเข้าต่อหน่วยงานรับรายงานเรือเข้า  ด่านศุลกากรที่นำของเข้า  โดยให้บริษัทเจ้าของคอนเทนเนอร์แยกบัญชีสินค้าสำหรับเรือของแต่ละเจ้าของยื่นพร้อมกัน  ถ้ากฎหมายหรือระเบียบกำหนดให้ต้องปฏิบัติอย่างใด  บริษัทเจ้าของคอนเทนเนอร์ต้องปฏิบัติให้ครบถ้วน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ถ้ามีบัญชีสินค้าสำหรับเรือเป็นของถ่ายลำหรือของผ่านแดน  ให้แต่ละบริษัทเจ้าของคอนเทนเนอร์เป็นผู้ยื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	บริษัทตัวแทนเรือจะต้องทำใบสรุปยอดของทั้งหมด  (รวมทั้งของบริษัทเจ้าของคอนเทนเนอร์)  และบริษัทเจ้าของคอนเทนเนอร์ต้องทำใบสรุปรวมยอดของทั้งหมดของตนแนบด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--2-การรายงานอากาศยานเขาและการยนบญชสนคาสำหรบอากาศยาน&#34;&gt;ส่วนที่  2 การรายงานอากาศยานเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 18 การลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานอากาศยานเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากผู้ควบคุมอากาศยานหรือตัวแทนอากาศยานทำการลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานอากาศยานเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อได้รับอนุมัติจากกรมศุลกากรให้เป็นผู้รับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจดังกล่าวเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 19 ให้ผู้ควบคุมอากาศยาน  หรือผู้รับมอบอำนาจจากผู้ควบคุมอากาศยาน ขออนุมัติเปิดระวางอากาศยาน &lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 19&lt;/strong&gt; ให้ผู้ควบคุมอากาศยาน  หรือผู้รับมอบอำนาจจากผู้ควบคุมอากาศยาน  หรือตัวแทนอากาศยานทำการรายงานอากาศยานเข้า  ขออนุมัติเปิดระวางอากาศยาน  และการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานทางอิเล็กทรอนิกส์  ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การรายงานอากาศยานที่เข้ามาในราชอาณาจักร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ภายในหนึ่งชั่วโมงหลังจากอากาศยานออกจากสนามบินต้นทาง  ให้จัดทำข้อมูลการรายงานอากาศยานเข้าและการขอเปิดระวางอากาศยาน  (Vessel  Schedule  :  VSED)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรโดยถือเป็นการยื่นรายงานอากาศยานเข้าต่อศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรรับข้อมูลรายงานอากาศยานเข้าแล้ว จะแจ้งกลับเลขที่รับรายงานอากาศยานเข้า  (Receive  Control  Number)  ให้ทราบ  ถือเป็นการอนุญาตพิเศษให้เปิดระวางอากาศยานเพื่อขนถ่ายของได้ทันที  โดยระบบจะกำหนดพนักงานศุลกากรประจำอากาศยานเพื่อควบคุมการขนถ่ายสินค้าต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ตัวแทนอากาศยาน
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	จัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน  (Air  Cargo  Manifest  :  AMAN)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	จัดทำข้อมูลใบตราส่งสินค้าสำหรับอากาศยาน  (Airway  Bill  :  ABIL)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	 โดยแยกข้อมูลบัญชีสินค้าถ่ายลำ  บัญชีสินค้าผ่านแดน  บัญชีสินค้าขนขึ้นสนามบินที่นำเข้า  บัญชีสินค้าติดอากาศยาน  (Through  Cargo)  และบัญชีของที่ขนขึ้นสนามบินอื่นภายในราชอาณาจักรนอกจากสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4.	แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรภายใต้เลขที่รับรายงานอากาศยานเข้า  ภายในหนึ่งชั่วโมงหลังจากอากาศยานออกจากสนามบินต้นทาง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อส่งข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานครบถ้วนแล้ว  ให้ตัวแทนอากาศยานจัดทำข้อมูลวันนำเข้าจริง  (Actual  Date)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เพื่อเป็นการยืนยันความถูกต้องของบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน  และถือเป็นการลงรายละเอียดไว้ในทะเบียนรับอากาศยานเข้าจากต่างประเทศ  (แบบที่  438)  แล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสำแดงเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ  (Shipping  Marks)  ในข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน  ถ้าข้อมูลเป็นรูปภาพให้บันทึกเป็น  Picture  แต่ถ้าเป็นข้อความให้บันทึกเป็นข้อความตามจริง  ตามมาตรฐานที่  กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.1 ถ้าพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้น  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.2 ถ้าไม่พบข้อผิดพลาด  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะนำข้อมูลเที่ยวบิน ของอากาศยานวันอากาศยานเข้า  ข้อมูลเลขที่ใบตราส่งตามบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานที่ได้ทำการยืนยันความถูกต้องแล้ว  เผยแพร่ทางอินเทอร์เน็ตให้ผู้นำของเข้าทราบเพื่อดำเนินการต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 20 การแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ภายในกำหนดสี่สิบแปดชั่วโมงนับแต่ออกเลขที่รับรายงานอากาศยาน  ให้ตัวแทนอากาศยาน
สามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้า
สำหรับอากาศยานเข้าได้โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานภายหลังสี่สิบแปดชั่วโมงนับแต่ออกเลขที่รับ
รายงานอากาศยาน  ให้ตัวแทนอากาศยานต้องจัดทำคำร้องขอแก้ไข  (Amend  Should  Be /
Shortlanded / Overlanded)  ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  สนามบินศุลกากรที่นำของเข้า&lt;br&gt;
เพื่อพิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ  ไป  แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึกแก้ไขข้อมูล
บัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้ทำการตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ากับบัญชีสินค้า
สำหรับอากาศยานและทำการตัดบัญชีสินค้าให้โดยอัตโนมัติแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร
จะไม่ยอมรับข้อมูลแก้ไขใบตราส่งดังกล่าวนั้นอีก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 21 การดำเนินการกับสินค้าสำหรับอากาศยานกรณีอื่น ๆ  โดยมิได้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การนำของเข้าเก็บในโรงพักสินค้าของแต่ละบริษัทการบิน  ให้อยู่ในความรับผิดชอบของส่วนบริการศุลกากรนำเข้าที่จะควบคุมการเก็บรักษา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าถ่ายลำให้จัดทำใบขนสินค้าถ่ายลำกำกับไว้ก่อนทุกราย  เมื่อได้ตรวจสอบ และลงลายมือชื่อรับรองใบขนสินค้าถ่ายลำถูกต้องเรียบร้อยแล้ว  นำมาให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบกับข้อมูลในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดยถือเป็นการลงบัญชีสินค้าถ่ายลำขาเข้า – ขาออก (แบบที่  489)  ก่อนการนำเข้าเก็บไว้ในโรงพักสินค้าของบริษัทการบิน  โดยให้แยกเก็บไว้ต่างหากจากของนำเข้าสนามบินนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เสบียงที่ส่งเข้ามา  เพื่อใช้เป็นเสบียงบนอากาศยานที่จะบินออกไปต่างประเทศ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	 ต้องนำเข้ามาโดยอากาศยานของบริษัทการบินเจ้าของเสบียงนั้น  และเป็นของตามรายการที่ได้ตกลงกันไว้ในบัญชีแนบท้ายสัญญาประกันทัณฑ์บน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	 ให้มีบัญชีสินค้าแยกมาต่างหากจากบัญชีสินค้าทั่ว ๆ  ไปทางอากาศยาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.	การนำของเข้าเก็บ  บริษัทการบินเจ้าของเสบียงจะต้องทำใบขนสินค้าถ่ายลำเป็นสองฉบับ  นำมาให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบกับข้อมูลบัญชีสินค้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรโดยถือเป็นการลงบัญชีสินค้าถ่ายลำขาเข้า-ขาออก  (แบบที่  489)  ก่อนควบคุมเข้าเก็บรักษายังคลังเสบียงทัณฑ์บนของบริษัทการบินต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 22 การยื่นบัญชีรายชื่อผู้โดยสารขาเข้าระหว่างประเทศ &lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;สำหรับอากาศยานที่มีผู้โดยสาร  และ/หรือลูกเรือ  นอกจากการรายงานอากาศยานเข้า   ให้ผู้ควบคุมอากาศยาน  หรือผู้รับมอบอำนาจจากผู้ควบคุมอากาศยาน  หรือตัวแทนอากาศยาน  ดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;จัดทำบัญชีรายชื่อผู้โดยสารขาเข้าระหว่างประเทศ  (Passenger  Manifest)  เป็นคู่ฉบับ  ตามแบบที่กำหนดใน  APPENDIX  2.  PASSENGER  MANIFEST  Annex  9  :  Facilitation  International  Standards  and  Recommended  Practices  ขององค์การการบินพลเรือนระหว่างประเทศ  (The  International  Civil  Aviation  Organization  :  ICAO)  ยื่นต่อสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่รับผิดชอบ  ในเวลาเดียวกับที่รายงานอากาศยานเข้า  พร้อมลงรายละเอียดและลายมือชื่อในสมุดรายงานผู้โดยสารขาเข้า  (แบบที่  490)  หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งข้อมูลผู้โดยสารล่วงหน้าซึ่งได้กระทำในรูปของอิเล็กทรอนิกส์  ผ่านระบบข้อมูลตรวจสอบและคัดกรองผู้โดยสารล่วงหน้า  (Advance  Passenger  Processing  System  :  APPS)  หลังจากผู้โดยสารขึ้นเครื่องบินเรียบร้อยแล้ว  (Flight  Closed)  ให้ถือว่ามีผลโดยชอบด้วยกฎหมาย  เช่นเดียวกับการดำเนินการยื่นบัญชีรายชื่อผู้โดยสารโดยทางเอกสาร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;
 
 &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--3-การรายงานยานพาหนะเขาและการยนบญชสนคาทางบก&#34;&gt;ส่วนที่  3 การรายงานยานพาหนะเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางบก&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 23 การลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานยานพาหนะเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางบก  หรือของเจ้าของผู้มีสิทธิครอบครองยานพาหนะที่ขนส่งทางบก  ทำการลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานยานพาหนะเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อได้รับอนุมัติจากกรมศุลกากรให้เป็นผู้รับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  ให้ผู้ได้รับอนุมัติดังกล่าวเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 24 ยื่นรายงานยานพาหนะที่ขนส่งสินค้าผ่านพรมแดนทางบกเข้ามา ในราชอาณาจักร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 24 ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางบก  หรือเจ้าของผู้มีสิทธิครอบครองยานพาหนะ ที่ขนส่งทางบก ที่ประสงค์จะยื่นรายงานยานพาหนะที่ขนส่งสินค้าผ่านพรมแดนทางบกเข้ามาในราชอาณาจักร  และยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์  ดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ก่อนนำยานพาหนะผ่านด่านพรมแดนทางบกเข้ามาในราชอาณาจักร  ให้จัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรทางบกตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ถ้าพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้น  ระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากรจะออกเลขที่รับรายงานยานพาหนะและบัญชีสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักร  (Receive  Control  Number)  ให้ผู้ส่งข้อมูลทราบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ให้ใช้เลขที่รับรายงานดังกล่าว  เป็นใบอนุญาตเพื่อแจ้งต่อด่านพรมแดนในการตรวจเพื่อนำยานพาหนะผ่านเขตแดนทางบกต่อไป  โดยไม่ต้องยื่นบัญชีสินค้า  (แบบ  ศ.บ.1)  อีก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 25 การแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางบกที่ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งข้อมูลสามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไข ข้อมูลบัญชีสินค้าทางบกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้  ก่อนการนำยานพาหนะผ่านด่านพรมแดนทางบกเข้ามาในราชอาณาจักร  โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางบก  ภายหลังการนำยานพาหนะผ่านด่านพรมแดนทางบกเข้ามาในราชอาณาจักรแล้ว  ต้องจัดทำคำร้องขอแก้ไขยื่นต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากรที่นำของเข้า  เพื่อพิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ  แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึก แก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางบกในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้ทำการตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ากับบัญชี สินค้าทางบกและทำการตัดบัญชีสินค้าให้โดยอัตโนมัติแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะไม่ยอมรับข้อมูลแก้ไขบัญชีสินค้าดังกล่าวอีก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 26 การรายงานยานพาหนะและการยื่นบัญชีสินค้าทางบกเข้ามาในราชอาณาจักร  โดยมิได้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีต้องยื่นบัญชีสินค้า  (แบบ  ศ.บ.1)  ให้ผู้ควบคุมยานพาหนะที่ผ่านเขตแดนทางบก เข้ามาในราชอาณาจักร  ต้องยื่นบัญชีสินค้า  (แบบ  ศ.บ.1)  ต่อพนักงานศุลกากรเมื่อจะนำรถบรรทุกของผ่านด่านพรมแดนที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเป็นสองฉบับ  การกรอกรายการและลงนามในบัญชีสินค้าทั้งสองฉบับถ้าเป็นยานพาหนะเปล่าเข้ามาให้หมายเหตุว่า  “ไม่มีสินค้าบรรทุกเข้ามา”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีไม่ต้องยื่นบัญชีสินค้า  (แบบ  ศ.บ.1)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ผู้ควบคุมยานพาหนะบรรทุกของและมิได้เดินด้วยกำลังเครื่อง  ไม่ต้องยื่นบัญชีสินค้า แต่พนักงานศุลกากรประจำด่านพรมแดนจะตรวจจำนวนหีบห่อของที่บรรทุก  สอบถามว่าเป็นของชนิดใดบ้าง  แล้วให้กรอกรายการลงในใบผ่านด่าน  (แบบ  ศ.บ.2)  เป็นสองฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	รถยนต์ส่วนบุคคลและรถยนต์บรรทุกแต่คนโดยสารกับหีบห่อของส่วนตัวคนโดยสารในรถนั้น  ไม่ต้องยื่นบัญชีสินค้าแต่พนักงานศุลกากรประจำด่านพรมแดนจะตรวจสอบ  และถ้าไม่มีของต้องห้ามต้องกำกัดเข้ามา  ให้จดเลขทะเบียนรถและวันที่เข้ามาแล้วออกใบผ่านด่าน  (แบบ  ศ.บ.  2)   ให้ได้โดยไม่ต้องกรอกช่องจำนวนหีบห่อและชนิดของ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	ยานพาหนะอย่างอื่น  ๆ  นอกจากรถยนต์ตามข้อ  26  2.   (2.2)  ถ้าไม่ได้บรรทุกของใด ๆ  นอกจากหีบห่อของส่วนตัวผู้โดยสารในยานพาหนะนั้น  และถ้าไม่มีของต้องห้ามต้องกำกัดเข้ามาด้วย ให้ผ่านด่านไปได้โดยไม่ต้องมีใบผ่านด่าน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4.	คนหาบหามของและสัตว์บรรทุกของเข้ามาเล็กน้อย  ตามปกติเมื่อไม่มีของต้องห้ามต้องกำกัดให้ผ่านด่านไปได้โดยไม่ต้องมีใบผ่านด่าน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อพนักงานศุลกากรตรวจสอบบัญชีสินค้าหรือกรอกรายการในใบผ่านด่านแล้ว   ให้ออกเลขที่  วัน  เดือน  ปีกำกับ  ถือเป็นการอนุญาตให้ผ่านแดน
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	รูปแบบเลขที่ใบอนุญาตให้ผ่านแดนในรูปแบบเอกสาร  มีจำนวนสิบสองหลัก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	ให้ด่านศุลกากรประกาศกำหนดเลข  Running  7  หลัก  ให้เริ่มต้นด้วยเลขที่ใด เป็นการเฉพาะของแต่ละด่านพรมแดนในสังกัดแตกต่างกันไป  เช่น  เริ่มต้นด้วย  0001  หรือ  1001  หรือ  2001  เป็นต้น  แต่เมื่อขึ้นเดือนใหม่ให้นับหนึ่งใหม่&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แล้วมอบต้นฉบับคืนให้ผู้ควบคุมยานพาหนะเป็นใบอนุญาตผ่านด่านพรมแดน  และ  กำกับการขนย้ายของตามบัญชีสินค้ามายังด่านศุลกากร  และ/หรือ  กำกับการขนย้ายของตามใบผ่านด่าน   กรณีของต้องนำมาปฏิบัติพิธีการศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากร  คู่ฉบับด่านพรมแดนจะส่งไปยังด่านศุลกากรที่นำของเข้านั้นต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่บรรทุกเข้ามาในยานพาหนะใดต้องบรรทุกของในยานพาหนะเดิมนั้นตั้งแต่ด่านพรมแดนถึงด่านศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.1.	กรณีมีเหตุจำเป็นที่ต้องเปลี่ยนยานพาหนะขนถ่ายระหว่างทาง  เช่น  เพราะเกิดอุบัติเหตุแก่ยานพาหนะที่บรรทุกของเข้ามา  ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางบก  หรือของเจ้าของผู้มีสิทธิครอบครองยานพาหนะที่ขนส่งทางบก  ยื่นคำร้องขออนุญาตขนถ่ายของเปลี่ยนยานพาหนะระหว่างทาง ต่อนายด่านศุลกากรหรือหัวหน้าด่านพรมแดนหรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.2.	เมื่อเห็นว่ามีเหตุจำเป็นแท้จริง  ให้นายด่านศุลกากรหรือหัวหน้าด่านพรมแดน หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายอนุญาตให้ขนถ่ายของเปลี่ยนยานพาหนะได้  โดยมีพนักงานศุลกากรควบคุมจนเสร็จการ  พร้อมหมายเหตุไว้ในต้นฉบับบัญชีสินค้าหรือใบผ่านด่านไว้เป็นหลักฐานด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อยานพาหนะบรรทุกของมาถึงด่านศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;6.1.	ให้ผู้ควบคุมยานพาหนะยื่นต้นฉบับใบอนุญาตผ่านด่านพรมแดนต่อพนักงานศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6.2.	เมื่อพนักงานศุลกากรรับบัญชีสินค้าหรือใบผ่านด่านฉบับซึ่งเป็นใบอนุญาตให้ผ่านด่านพรมแดน  จะตรวจดูว่าด่านพรมแดนได้กรอกถูกต้องแล้ว  และยานพาหนะนั้นได้เข้ามาถึงด่านศุลกากรภายในเวลาอันควร  และทำการบันทึกข้อมูลบัญชีสินค้า  และ/หรือ  ใบผ่านด่านเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--4-การรายงานของเขาและการยนบญชสนคาทางรถไฟ&#34;&gt;ส่วนที่  4 การรายงานของเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางรถไฟ&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 27 ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางรถไฟ รายงานยานพาหนะที่ขนส่งสินค้าผ่านพรมแดนทางบกเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 27&lt;/strong&gt; ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางรถไฟหรือตัวแทน รายงานยานพาหนะที่ขนส่งสินค้าผ่านพรมแดนทางบก เข้ามาในราชอาณาจักรและยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การรายงานยานพาหนะเข้าและบัญชีสินค้า ให้ส่งข้อมูลล่วงหน้าก่อนรถไฟเข้ามาในราชอาณาจักรไม่น้อยกว่า&lt;em&gt;หกชั่วโมง&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำข้อมูลรายงานยานพาหนะเข้าสำเร็จให้ระบุวันนำเข้าจริง เมื่อรถไฟได้เข้ามาถึงเขตด่านพรมแดน เว้นแต่ กรณีนำเข้าทางด่านศุลกากรปาดังเบซาร์ และด่านศุลกากรสุไหงโก-ลก ให้ถือว่าน่าเข้าจริงเมื่อรถไฟได้ผ่านสถานีรถไฟร่วมระหว่างประเทศที่ด่านพรมแดน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับรถไฟภายหลัง&lt;em&gt;สี่สิบแปดชั่วโมง&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นำเข้าจริงตาม (2) ให้จัดทำคำร้องขอแก้ไขยื่นต่อหน่วยงานควบคุมทางศุลกากร ณ ด่านศุลกากรที่นำเข้า เพื่อพิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ ไป แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึกแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับรถไฟในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป ให้นำเรื่องการรายงานเรือเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือมาใช้บังคับ กับการดำเนินการตามวรรคหนึ่ง โดยอนุโลม”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อ 27 แก้ไขตาม&lt;/em&gt;   &lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 73/2565 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ (ฉบับที่ 4)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--5-การรายงานของเขาและการยนบญชสนคาทางไปรษณย&#34;&gt;ส่วนที่  5 การรายงานของเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางไปรษณีย์&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 28 การควบคุมทางไปรษณียภัณฑ์จากต่างประเทศ&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;การเปิดถุงไปรษณีย์ต่างประเทศทุกชนิด  ให้หน่วยงานตรวจคัดไปรษณียภัณฑ์ดำเนินการร่วมกับบริษัท  ไปรษณีย์ไทย  จำกัด  ทุกครั้ง
ด่านศุลกากรที่มีชื่อส่งของถึงเพื่อพิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ  ไป  แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึกแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 29 การตรวจคัดสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ให้หน่วยงานตรวจคัดไปรษณียภัณฑ์  ร่วมกับบริษัท  ไปรษณีย์ไทย  จำกัด  เปิดถุงไปรษณีย์ต่างประเทศแยกสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ที่ได้เปิดถุงแล้ว  ออกเป็นสามประเภท  คือ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประเภทที่หนึ่ง  ของยกเว้นอากร  คือของที่นำเข้าโดยทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ  ซึ่งแต่ละหีบห่อมีราคารวมค่าขนส่งและค่าประกันภัยไม่เกินหนึ่งพันห้าร้อยบาท  ตามประเภท  12  ภาค  4   แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร  พ.ศ.  2530  หรือตัวอย่างสินค้าที่ใช้ได้เพียงเป็นตัวอย่างและไม่มีราคาในทางการค้า  ตามประเภท  14  ภาค  4  แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร   พ.ศ.  2530  และไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัด สิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศที่คัดแยกไว้ตามประเภทที่หนึ่ง  ให้ส่งคืนบริษัท  ไปรษณีย์ไทย  จำกัด  เพื่อนำจ่ายต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประเภทที่สอง  ของต้องชำระอากร  คือของที่นำเข้าโดยทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ   ซึ่งส่งจากผู้ส่งคนหนึ่งถึงผู้รับคนหนึ่งในคราวเดียวกัน  หรือเข้ามาพร้อมกัน  ไม่ว่าจะมีจำนวนกี่หีบห่อ หากมีราคา  FOB  รวมกันไม่เกินสี่หมื่นบาท  และไม่เป็นของต้องห้าม  ต้องกำกัด  หรือของที่ต้องส่งตัวอย่างวิเคราะห์สินค้าก่อนปล่อย  ให้พนักงานศุลกากรเปิดตรวจและประเมินอากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้นำสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ที่คัดแยกไว้ตามประเภทที่สอง  บันทึกข้อมูลในส่วนการบันทึกข้อมูล
สิ่งของส่งทางไปรษณีย์ประเภทที่สอง  ของระบบศุลกากรไปรษณีย์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบศุลกากรไปรษณีย์จะกำหนดเลขที่รายการศุลกากรให้โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แล้วส่งมอบสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ประเภทที่สอง  พร้อมบัญชีพัสดุและไปรษณียภัณฑ์อื่น ๆ  ที่เปิดตรวจและประเมินอากรแล้ว  (แบบที่  495)  ให้แก่บริษัท  ไปรษณีย์ไทย  จำกัด  เพื่อส่งมอบผู้รับ และเรียกค่าภาษีอากรแทนกรมศุลกากรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประเภทที่สาม  ของอื่น ๆ  นอกจากประเภทที่หนึ่ง  และประเภทที่สอง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้นำสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ที่คัดแยกไว้ตามประเภทที่สาม  บันทึกข้อมูลในส่วนของการบันทึกข้อมูลสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ประเภทที่สามของระบบศุลกากรไปรษณีย์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบศุลกากรไปรษณีย์จะกำหนดเลขที่รายการศุลกากรให้โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แล้วส่งมอบสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ประเภทที่สาม  พร้อมบัญชีกำกับไปรษณียภัณฑ์ต้องเสียอากรหรือต้องห้ามต้องกำกัด  (แบบที่  431)  ให้แก่บริษัท  ไปรษณีย์ไทย  จำกัด  เพื่อนำเข้าเก็บรักษาในโรงพักสินค้าของบริษัท  ไปรษณีย์ไทย  จำกัด  หรือส่งไปที่สำนัก/ด่านศุลกากรแล้วแต่กรณี  เพื่อปฏิบัติพิธีการศุลกากรให้ถูกต้องครบถ้วนต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้พนักงานศุลกากรหน่วยตรวจคัดไปรษณียภัณฑ์  ทำการบันทึกเลือกสิ่งของ ส่งทางไปรษณีย์ประเภทที่สาม  ที่ต้องจัดทำเป็นใบขนสินค้าขาเข้า  และส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เพื่อใช้เป็นข้อมูลรายงานขาเข้าและบัญชีสินค้าทางไปรษณีย์ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;h2 id=&#34;สวนท--6-การรายงานของเขาและการยนบญชสนคาสำหรบของทขนสงทางทอหรอสายสงไฟฟา&#34;&gt;ส่วนที่  6 การรายงานของเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับของที่ขนส่งทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 30 การลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานการขนส่งสินค้าทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า ทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า  หรือเจ้าของผู้มีสิทธิครอบครองสินค้าที่ขนส่งทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า  ทำการลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานบัญชีสินค้าเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อได้รับอนุมัติจากกรมศุลกากรให้เป็นผู้รับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  ให้ผู้ได้รับอนุมัติดังกล่าวเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 31 ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า ยื่นรายงานการนำเข้า&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 31 ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า  หรือเจ้าของผู้มีสิทธิครอบครองสินค้าที่ขนส่งทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า  ประสงค์จะยื่นรายงานการนำเข้าและยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์ดำเนินการ  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีการยื่นใบขนสินค้าและการเสียอากรสำหรับการขนส่งสินค้าทางท่อ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  ให้ยื่นรายงานการนำเข้าและยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดยจัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าประมาณการสำหรับการนำเข้าประจำเดือน ภายในวันที่หนึ่งของเดือนที่นำของเข้า  และเมื่อระบบคอมพิวเตอร์นั้นทำการออกเลขที่รับรายงานการนำเข้าและบัญชีสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักรแล้ว  ให้ใช้เลขที่รับรายงานดังกล่าวเป็นเลขที่บัญชีสินค้า สำหรับการขนส่งทางท่อในการจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเป็นรายเดือนไม่เกินวันที่สิบห้าของเดือนถัดจากเดือนที่นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  การยื่นใบขนสินค้าขาเข้าอย่างน้อยต้องมีเอกสารประกอบ  ดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(ก) บัญชีราคาสินค้ารายเดือน  (monthly  invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ข) ใบรับรองปริมาณก๊าซธรรมชาติรายเดือน  (monthly  statement,  daily  sales  breakdown)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  ให้ผู้นำของเข้าวางประกันค่าอากรให้คุ้มกับค่าอากรที่คำนวณได้จากปริมาณก๊าซธรรมชาติที่นำเข้าแต่ละเดือนด้วยวิธีการอย่างหนึ่งอย่างใด  ดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(ก) เป็นเงินสด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ข) ให้ธนาคารค้ำประกัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ค) ทำสัญญาประกันทัณฑ์บน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ง) วางประกันโดยหลักประกันอื่น
ในการวางประกันตามข้อ  1.3.   (ข)  (ค)  และ  (ง)  ให้สำนักงานหรือด่านศุลกากร  ณ  ท่าหรือที่  ที่นำของเข้าเสนอเรื่องให้ผู้อำนวยการสำนักงานหรือนายด่านศุลกากรที่กำกับดูแลเป็นผู้พิจารณาอนุมัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.  ให้ผู้นำของเข้าจัดทำใบขนสินค้าขาเข้าและชำระอากรให้ครบถ้วนภายในวันที่สิบห้าของเดือนถัดจากเดือนที่นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.5.  การตรวจวัดประมาณก๊าซธรรมชาติที่นำเข้า  ให้ใช้วิธีการตรวจวัดโดยผ่านมาตรวัด  (Flow  meter)  จะถูกวัดตั้งแต่เวลา  00.00  น.  ของวันแรกของเดือนถึงเวลา  24.00  น.  ของวันสุดท้ายของเดือนตามที่ระบุไว้ในสัญญาการซื้อขายก๊าซธรรมชาติ  ณ  จุดที่ความรับผิดทางภาษีเกิดขึ้น และให้สำแดงน้ำหนักของก๊าซธรรมชาติเป็นกิโลกรัม  หากรายงานการคำนวณน้ำหนักเป็นหน่วยอื่น   ให้ผู้นำของเข้าแปลเป็นหน่วยกิโลกรัม  การคำนวณหาน้ำหนักให้ใช้ระบบมาตรฐานสถาบันปิโตรเลียมแห่งสหรัฐอเมริกา  (American  Petroleum  Institute  (API))  ระบบมาตรฐาน  American  Gas  Association  (AGA)  หรือมาตรฐานสากลอื่น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการยื่นใบขนสินค้าและการเสียอากรสำหรับพลังงานไฟฟ้าที่ขนส่งทางสายส่งไฟฟ้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 ให้ยื่นรายงานการนำเข้าและยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์  โดยจัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเป็นรายเดือนเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และปฏิบัติพิธีการศุลกากรให้ครบถ้วนภายในวันที่สิบห้าของเดือนถัดจากเดือนที่นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 การยื่นใบขนสินค้าขาเข้า  อย่างน้อยต้องมีเอกสารประกอบ  ดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(ก) บัญชีสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ข) บัญชีราคาสินค้า  (invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ค) ข้อมูลยืนยันปริมาณและมูลค่าพลังงานไฟฟ้าที่นำเข้ารายเดือน  (monthly  confirmation  statement)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 การตรวจวัดปริมาณพลังงานไฟฟ้าที่นำเข้า  ให้ใช้วิธีการตรวจวัดหรือคำนวณโดยใช้ค่าที่อ่านได้จากมิเตอร์ไฟฟ้าที่ติดตั้ง  ณ  ประเทศผู้ส่งออกหรือประเทศผู้นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง   ถ้าพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้น  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขที่รับรายงานการนำเข้าและบัญชีสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักรให้ผู้ส่งข้อมูลทราบ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 32 การแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งข้อมูลสามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้  ก่อนการยื่นใบขนสินค้าขาเข้าสำหรับการนำเข้าของในเดือนนั้น  โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้า  ภายหลังการยื่นใบขนสินค้าขาเข้าสำหรับของที่ขนส่งทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้าแล้ว  ต้องจัดทำคำร้องขอแก้ไขยื่นต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากรที่นำของเข้า  เพื่อพิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ   แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึกแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้ทำการตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ากับบัญชีสินค้าทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้าและทำการตัดบัญชีสินค้าให้โดยอัตโนมัติแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะไม่ยอมรับข้อมูลแก้ไขบัญชีสินค้าดังกล่าวอีก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  4 กระบวนการทางศุลกากรเกี่ยวกับการนำของเข้า</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-04/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_04.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
  &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
  &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--1-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาเขาทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  1 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--2-การรบของนำเขาจากอารกขาศลกากร&#34;&gt;ส่วนที่  2 การรับของนำเข้าจากอารักขาศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--3-การขอแกไขขอมลการนำของเขา&#34;&gt;ส่วนที่  3 การขอแก้ไขข้อมูลการนำของเข้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  
  
    &lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;
   &lt;br&gt;
     &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 33&lt;/strong&gt; ในหมวดนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การนำของเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/strong&gt;  หมายถึง  การนำของใด ๆ  จากภายนอกราชอาณาจักรเข้ามาในราชอาณาจักร  โดยการขนส่งทางเรือ  ทางอากาศยาน  ทางรถไฟ  ทางบก  ทางท่อ  ทางสายส่งไฟฟ้า  ทางไปรษณีย์  เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรกับของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรนั้น  ให้ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบิน ที่เป็นด่านศุลกากรที่ระบุไว้ในบัญชีสินค้าว่ามีชื่อส่งของถึง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เพื่อประโยชน์ในการปฏิบัติพิธีการหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรกับของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและจะขนเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน  หรือนำเข้าไปในเขตปลอดอากรและ / หรือ  นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  ให้ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ระบุไว้ในบัญชีสินค้าว่ามีชื่อส่งของถึง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--1-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาเขาทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  1 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 34 การส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด แล้วเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง  ตรวจสอบกับข้อมูลการอนุมัติ/อนุญาตตามกฎหมายที่เกี่ยวข้องกับข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 ถ้าพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิงระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ให้ผู้นำของเข้าทำการแก้ไขข้อมูล และส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า  (Version)  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 ในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลการอนุมัติ / อนุญาต ตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  หากพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาด  กลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ให้ผู้นำของเข้าทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก  ในสถานะพร้อมชำระค่าภาษีอากร  และแจ้งเลขที่ใบขนสินค้าาเข้าทางระบบอิเล็กทรอนิกส์ตอบกลับไปยังผู้ส่งข้อมูล  โดยมีประเภทของเอกสารหลักมีค่าเป็น  0  =  ใบขนสินค้าขาเข้า  โดยถือเป็นการยื่นใบขนสินค้าขาเข้าโดยถูกต้องต่อกรมศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้นำของเข้าส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรล่วงหน้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1 กรณีที่ยังไม่มีการรายงานเรือเข้าสำเร็จ  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร จะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง  ตรวจสอบกับข้อมูลการอนุมัติ / อนุญาต ตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  และตอบกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูลว่า  ”ยังไม่มีการรายงานเรือเข้าสำเร็จ”   โดยระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะไม่ออกเลขที่ใบขนสินค้าให้  จนกว่าระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะได้รับข้อมูลรายงานเรือเข้าสำเร็จ  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจึงจะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าไปให้ผู้ส่งข้อมูลโดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2 กรณีมีการรายงานเรือเข้าแล้ว  แต่ข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือไม่ถูกต้องตรงกันกับใบขนสินค้าขาเข้า  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูลว่า  “ยังไม่พบข้อมูลบัญชีสินค้า”  ให้ผู้นำของเข้าทำการตรวจสอบเพื่อแจ้งตัวแทนเรือแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ โดยระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะไม่ออกเลขที่ใบขนสินค้าให้  จนกว่าระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะได้รับข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือที่ถูกต้องตรงกันกับใบขนสินค้าขาเข้า  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจึงจะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าไปให้ผู้ส่งข้อมูลโดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3 ก่อนที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขที่ใบขนสินค้าให้  ผู้นำของเข้าสามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าได้โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.4 กรณีตรวจพบความผิดพลาดในข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าที่ได้รับเลขที่แล้ว   ให้ยื่นคำร้องต่อหน่วยงานบริการศุลกากรพิจารณาเป็นการเฉพาะกรณี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 35 การชำระค่าภาษีอากร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าดำเนินการตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่ต้องมีการวางค้ำประกันของธนาคาร  เมื่อผู้นำของเข้าดำเนินการตั้งภาระค้ำประกันตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนดแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขที่รับประกันธนาคาร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้าที่ชำระค่าภาษีอากรแล้ว”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่ต้องชำระค่าภาษีอากร  เมื่อผู้นำของเข้าชำระภาษีอากร แล้วระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขชำระค่าภาษีอากร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้าที่ชำระค่าภาษีอากรแล้ว”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  กรณีใบขนสินค้าขาเข้ายกเว้นอากร  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขที่ยกเว้นอากร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้าที่ยกเว้นอากรแล้ว”   โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับเลขที่วางประกัน  หรือเลขที่ชำระอากร หรือเลขที่ยกเว้นอากร  แต่ละรายการในใบขนสินค้าขาเข้ากลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--2-การรบของนำเขาจากอารกขาศลกากร&#34;&gt;ส่วนที่  2 การรับของนำเข้าจากอารักขาศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 36 การตัดบัญชีสินค้าเพื่อตรวจปล่อยสินค้าจากอารักขาศุลกากร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าสถานะ พร้อมตัดบัญชีเพื่อตรวจปล่อยกับบัญชีสินค้า สำหรับเรือหรือบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานหรือบัญชียานพาหนะทางบกตามรายการ  (Field  Name)  ที่กำหนดไว้ว่ามีข้อมูลถูกต้องตรงกันแล้วจึงทำการตัดบัญชีสินค้าให้โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการตรวจสอบเงื่อนไข  (Profile)  ตามหลักการบริหารความเสี่ยงที่กรมศุลกากรกำหนดและจะแจ้งการประมวลผลการตัดบัญชีตรวจปล่อยหลังการชำระภาษีอากรแล้วให้ผู้ส่งข้อมูลทราบคำสั่งการตรวจ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่ง  “ยกเว้นการตรวจ”  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะบันทึกข้อมูล  “ไม่ต้องตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ”  (Green  Line)  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมส่งมอบของ”  โดยอัตโนมัติ   และระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งข้อมูลการสั่งปล่อยสินค้าไปยังโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง เพื่อส่งมอบของให้แก่ผู้นำของเข้า  และตอบกลับให้ผู้ส่งข้อมูลทราบถึงการสั่งปล่อยสินค้าออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่ง  “ให้เปิดตรวจ”  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะบันทึกข้อมูล  “ต้องตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ”  (Red  Line)  และระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งข้อมูลเตรียมของไปยังโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง  และตอบกลับให้ผู้ส่งข้อมูลทราบถึงการให้เปิดตรวจเพื่อมาติดต่อโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 37 ให้ผู้นำของเข้าดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรให้ครบถ้วนก่อนการรับของออกจากโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งยกเว้นการตรวจ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  ให้ผู้นำของเข้าแจ้งเลขที่ใบตราส่งให้เจ้าหน้าที่โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงทราบ เพื่อติดต่อรับสินค้ากับโรงพักสินค้า  หรือที่มั่นคง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  กรณีไม่สามารถดำเนินกระบวนการทางศุลกากรโดยระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ ณ  จุดเดียวได้  ให้ผู้นำของเข้ายื่นเอกสารในรูปแบบเอกสารแก่หน่วยงานบริการศุลกากร  เช่น  เอกสารแสดงการได้รับสิทธิพิเศษต่าง ๆ  ใบอนุญาต / ใบทะเบียน / หนังสืออนุญาตตามเงื่อนไขของกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  ก่อนการนำของออกจากโรงพักสินค้า  หรือที่มั่นคง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  หน่วยงานบริการศุลกากรจะลงรับเอกสารไว้  และจัดพนักงานศุลกากรเพื่อทำการตรวจสอบเบื้องต้นกับข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  หากตรวจพบว่าเอกสารไม่ตรงกับข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าจะพิจารณาดำเนินการเป็นการเฉพาะรายทันที&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 ให้ผู้นำของเข้าติดต่อโรงพักสินค้า  หรือที่มั่นคงเพื่อเตรียมของให้ตรวจสอบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 การตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ในเรื่องการกำหนดพิกัดอัตราศุลกากรและการกำหนดราคาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 เมื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของแล้วเสร็จ  พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกการตรวจในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และตอบกลับให้ผู้ส่งข้อมูลทราบถึงการตรวจปล่อยสินค้าออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว  เพื่อติดต่อรับของกับโรงพักสินค้า  หรือที่มั่นคงต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 38 การตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของก่อนการตรวจปล่อยทางศุลกากร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีต้องตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  ของตามข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าติดเงื่อนไขความเสี่ยงต้องตรวจสอบตามกฎหมายศุลกากร  และกฎหมายที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  กรณีที่ผู้นำของเข้าแจ้งความประสงค์ขอตรวจสอบพิกัดและ / หรือราคา  ในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.2.1 เนื่องจากได้มีการวางประกันสำหรับของชนิดและประเภทเดียวกันที่ได้นำเข้ามาก่อนหน้านี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.2 เนื่องจากได้มีการชำระภาษีอากรในตามพิกัดอัตราศุลกากรหรือตามราคา ที่สูงกว่า  และบันทึกข้อมูลในช่องบันทึกอื่น ๆ  (Remark)  ของรายการในใบขนสินค้าขาเข้าว่าขอโต้แย้งพิกัด  และ / หรือ  ราคา  จากที่สำแดงเป็นพิกัด / ราคาใด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีที่การตรวจสอบการแสดงราคาศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 หากพบว่ามีเหตุอันควรสงสัยในความจริงและความถูกต้องของรายละเอียด หรือเอกสารหรือข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ซึ่งจัดทำขึ้นเพื่อการปฏิบัติพิธีการศุลกากรนั้น
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(2.1.1) ให้พนักงานศุลกากรดำเนินการตรวจสอบความจริงหรือความถูกต้องของข้อความในเอกสารหรือการแสดงใด  ๆ  ที่ยื่นเพื่อความมุ่งหมายของการกำหนดราคาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.1.2 )ใบขนสินค้าขาเข้าที่พบว่ามีเหตุอันควรสงสัยข้างต้น  ให้หลุดพ้นจากเงื่อนไขการประกันเวลาการให้บริการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.2) ให้พนักงานศุลกากรแจ้งให้ผู้นำของเข้าจัดหาคำชี้แจงเกี่ยวกับราคาสำแดง คำอธิบายเพิ่มเติม  รวมทั้งเอกสารหรือหลักฐานอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.3) ผู้นำของเข้าต้องยื่นคำชี้แจง  อธิบายเพิ่มเติมรวมทั้งเอกสารหลักฐานอื่น ๆ   เกี่ยวกับราคาที่แสดง  ต่อพนักงานศุลกากรผู้ตรวจสอบราคาภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้งดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.4) ในกรณีที่ผู้นำของเข้าเพิกเฉยไม่ให้คำชี้แจงเกี่ยวกับราคาแสดงและเอกสารสนับสนุน  ภายในเจ็ดวันนับแต่ได้รับหนังสือแจ้ง  ให้ถือว่าราคาศุลกากรสำหรับของนำเข้านั้น  ไม่อาจกำหนดได้ตามวิธีที่หนึ่ง  ราคาซื้อขายของที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.5) เมื่อพนักงานศุลกากรผู้ตรวจสอบราคาได้รับคำอธิบายเพิ่มเติมรวมทั้งเอกสาร และหลักฐานอื่น ๆ  ที่เกี่ยวข้อง  จนเพียงพอแก่การกำหนดราคาของของนั้นครบถ้วน  พนักงานศุลกากรผู้ตรวจสอบราคาจะพิจารณากำหนดราคาศุลกากรให้แล้วเสร็จภายในห้าวันทำการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.6) กรณีที่ราคาตามแสดงสามารถกำหนดราคาศุลกากรตามวิธีที่หนึ่ง  ราคาซื้อขายของนำเข้าได้  โดยราคาที่แสดงนั้นเป็นราคาซื้อขายของที่นำเข้าตามกฎกระทรวงว่าด้วยการกำหนด และการใช้ราคาศุลกากร  พ.ศ.  2560  จะรับราคาตามแสดงเป็นราคาซื้อขายของที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.7) กรณีที่ผู้นำของเข้าประสงค์จะเพิ่มราคา
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(2.7.1) ให้ผู้นำของเข้าแจ้งให้พนักงานศุลกากรทราบว่าประสงค์จะเพิ่มราคา จากราคาที่แสดงให้ครบถ้วนตามหลักเกณฑ์ของการกำหนดราคาศุลกากรตามวิธีที่หนึ่ง  ราคาซื้อขายของที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.7.2) พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกข้อมูลการเพิ่มราคาแต่ละรายการ ในแต่ละรายการในใบขนสินค้าขาเข้าใบขนสินค้าขาเข้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และเสนอให้หัวหน้าหน่วยงานบริการหรือผู้ที่ได้รับมอบหมายทำการบันทึกอนุมัติให้รับราคาที่ได้มีการเพิ่มเติมดังกล่าวเป็นราคาศุลกากรตามวิธีที่หนึ่ง  โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.7.3) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งข้อมูลค่าภาษีอากรที่ต้องชำระเพิ่มให้ครบถ้วนตามหลักเกณฑ์ของการกำหนดราคาศุลกากรตามวิธีที่หนึ่ง  ราคาซื้อขายของที่นำเข้าของใบขนสินค้าขาเข้ากลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.7.4) ให้ผู้นำของเข้าชำระค่าภาษีอากรเพิ่ม  ณ  หน่วยการเงินของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าได้  เมื่อผู้นำของเข้าชำระภาษีอากรแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขชำระค่าภาษีอากร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้า ที่สามารถบันทึกผลการตรวจได้”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8) กรณีที่พนักงานศุลกากรยังมีเหตุอันควรสงสัยในความจริงและความถูกต้องของราคาที่แสดงและราคาของของนำเข้าตามแสดงไม่สามารถกำหนดเป็นราคาศุลกากรตามวิธีที่หนึ่ง  ราคาซื้อขายของที่นำเข้าได้  ให้ถือเป็นกรณีมีเหตุจำเป็นที่ทำให้การกำหนดราคาศุลกากรขั้นสุดท้ายต้องล่าช้าออกไป
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(2.8.1) หากผู้นำของเข้าประสงค์จะขอวางประกันเพิ่มเติมจนครบจำนวนค่าภาษีอากรสูงสุดที่อาจต้องเสียสำหรับของนั้น  ให้นำของที่นำเข้านั้นออกไปจากอารักขาของศุลกากรได้  โดยตกลงกันยอมให้เอาแต่ตัวอย่าง  รูปภาพ  หรือรายละเอียดของของไว้วินิจฉัยปัญหา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.2) พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกการประเมินราคาใหม่  และบันทึกที่มาของราคาที่ใช้ในการวางประกันแต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในระบบคอมพิวเตอร์องศุลกากรและเสนอให้หัวหน้าหน่วยงานบริการหรือผู้ที่ได้รับมอบหมายทำการบันทึกอนุมัติการประเมินราคาใหม่ดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.3) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งข้อมูลค่าภาษีอากรที่ต้องวางประกันเพิ่มเติมเพื่อนำของออกไปจากอารักขาศุลกากรกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.4) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งข้อมูลการประเมินราคาเพิ่ม เพื่อการวางประกันออกของไปก่อนดังกล่าวเข้าสู่ระบบงานคดี  โดยระบบจะให้เลขที่แฟ้มคดีโดยอัตโนมัติ  แล้วให้พนักงานศุลกากรหน่วยคดีของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำเข้า ทำการกำหนดค่าเปรียบเทียบปรับภาษีอากร  เบี้ยปรับภาษีมูลค่าเพิ่ม  หรือเบี้ยปรับภาษีอื่น ๆ  (ถ้ามี)  และบันทึกลงในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อการวางประกันออกของไปก่อนของผู้นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.5) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งข้อมูลค่าภาษีอากรพร้อมค่าเปรียบเทียบปรับ/เบี้ยปรับภาษีอากรต่าง ๆ  ที่ต้องวางประกันเพิ่มเติมเพื่อนำของออกไปจากอารักขาศุลกากรกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าทราบเพื่อมาติดต่อชำระ  ณ  หน่วยการเงินต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.6) ให้ผู้นำของเข้าวางประกันค่าภาษีอากร  พร้อมวางประกันค่าเปรียบเทียบปรับภาษีอากร  ชำระเบี้ยปรับภาษีมูลค่าเพิ่ม  และ / หรือ  วางประกันเบี้ยปรับภาษีอื่น ๆ  (ถ้ามี)   ณ  หน่วยการเงินของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าได้  เมื่อผู้นำของเข้าวางประกันเพิ่มออกของไปก่อนแล้วระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขชำระค่าภาษีอากร พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้าที่สามารถบันทึกผลการตรวจได้”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.7) พนักงานศุลกากรจะตรวจปล่อยของออกจากอารักขาของศุลกากร  โดยชักตัวอย่าง  หรือรูปภาพ  หรือหลักฐานอื่น  เพื่อการพิจารณากำหนดราคาศุลกากรในภายหลัง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.8) เมื่อพนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการทำการบันทึกผลการตรวจปล่อยแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบคดีเพื่อพิจารณาต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีที่การการตรวจสอบพบความผิดตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราภาษีศุลกากร  หรือกฎหมายอื่นใด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(3.1) เมื่อมีการตรวจพบความผิดตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายว่าด้วย พิกัดอัตราภาษีศุลกากร  หรือกฎหมายอื่นใด  และของยังไม่ได้ตรวจปล่อยพ้นไปจากอารักขาของศุลกากร พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกข้อมูลการตรวจพบความผิดในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2) ในกรณีที่ผู้นำของเข้ามีความประสงค์จะ ขอให้ตรวจปล่อยของออกไปก่อนแล้วพิจารณาภายหลัง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(3.2.1) พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกการประเมินภาษีอากรใหม่  และบันทึกที่มา  เช่น  พิกัดอัตราอากรของการพิจารณาค่าภาษีอากรใหม่  แต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า ในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และเสนอให้หัวหน้าหน่วยงานบริการหรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย ทำการบันทึกอนุมัติการประเมินภาษีอากรใหม่ดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2.2) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งข้อมูลค่าภาษีอากรที่ต้องวางประกันเพิ่มเติมเพื่อนำของออกไปจากอารักขาศุลกากรกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2.3) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าดังกล่าว   ให้หน่วยคดีของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำเข้าทราบ  เพื่อตั้งแฟ้มคดีและทำการบันทึกค่าเปรียบเทียบปรับภาษีอากร  เบี้ยปรับภาษีมูลค่าเพิ่ม  หรือเบี้ยปรับภาษีอื่น ๆ  (ถ้ามี)   ในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อการวางประกันออกของไปก่อนของผู้นำของเข้า  เว้นแต่ของนั้นเป็นของต้องห้ามหรือของต้องกำกัดที่ให้ปฏิบัติตามระเบียบหรือตามกฎหมายที่กำหนดไว้สำหรับของนั้น ๆ  ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2.4) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งข้อมูลค่าภาษีอากรพร้อมค่าเปรียบเทียบปรับ / เบี้ยปรับภาษีอากรต่าง ๆ  ที่ต้องวางประกันเพิ่มเติมเพื่อนำของออกไปจากอารักขาศุลกากรกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2.5) ให้ผู้นำของเข้าวางประกันค่าภาษีอากร  พร้อมวางประกันค่าภาษีอากรชำระเบี้ยปรับภาษีมูลค่าเพิ่ม  และ / หรือวางประกันเบี้ยปรับภาษีอื่น ๆ  (ถ้ามี)  ณ  หน่วยการเงิน ของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าได้  เมื่อผู้นำของเข้าวางประกันเพิ่ม ออกของไปก่อนแล้วระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขชำระค่าภาษีอากร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้าที่สามารถบันทึกผลการตรวจได้”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2.6) พนักงานศุลกากรจะตรวจปล่อยของออกจากอารักขาของศุลกากร  โดยชักตัวอย่างหรือรูปภาพ  หรือหลักฐานอื่น  เพื่อการพิจารณาในภายหลัง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2.7) เมื่อบันทึกผลการตรวจปล่อยแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบคดีเพื่อพิจารณาต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 39 การรับมอบของไปจากโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าตรวจสอบว่าของที่นำเข้าตรงตามข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าที่ส่งเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากพบว่าของไม่ตรงตามแสดงให้แจ้งต่อส่วนบริการศุลกากร  เพื่อขอแก้ไขก่อนการรับของไปจากโรงพักสินค้า  หรือที่มั่นคง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อส่วนบริการศุลกากรอนุญาตให้แก้ไขได้  ให้ผู้นำของเข้าส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้  โดยถือเป็นกรณีผู้นำของเข้าตรวจพบเอง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 40 ของที่ได้ตรวจปล่อยออกจากอารักขาของศุลกากรแล้ว&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและได้ปล่อยออกจากอารักขาของศุลกากรแล้ว  ให้ถือว่ามีชนิด  คุณภาพ  ปริมาณ  น้ำหนัก  ราคา  หรือเกี่ยวกับอัตราอากร  ถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและได้ยื่นใบขนสินค้าเพื่อขนเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน  เมื่อได้ทำการปล่อยออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว  ให้ถือว่าได้จดแจ้งรายละเอียดแห่งของที่ขนขึ้นเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน  ทั้งชนิด  คุณภาพ  ปริมาณ  น้ำหนัก  ราคา  หรือเกี่ยวกับอัตราอากร  ถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อนำเข้าไปในเขตปลอดอากร  และ / หรือ   เขตประกอบการเสรี  เมื่อได้ทำการปล่อยออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว  ให้ถือว่าของที่นำเข้าไปในเขตปลอดอากร  และ / หรือ  เขตประกอบการเสรีมี  ชนิด  คุณภาพ  ปริมาณ  น้ำหนัก  ราคา  หรือเกี่ยวกับอัตราอากร  ถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 41 ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงดำเนินกระบวนการทางศุลกากร  ดังนี้ &lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณียกเว้นการตรวจ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  เมื่อผู้นำของเข้าแจ้งเลขที่ใบตราส่งให้เจ้าหน้าที่โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงทราบ เพื่อติดต่อรับสินค้ากับโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง  ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงทำการตรวจสอบของที่จะทำการส่งมอบให้ตรงตามข้อมูลการสั่งปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  ในกรณีของที่จะส่งมอบแก่ผู้นำของเข้าไม่ตรงตามข้อมูลการสั่งปล่อย  หรือกรณีมีเหตุอันควรสงสัยด้วยประการใด ๆ  ก็ตาม  ให้เจ้าหน้าที่โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงแจ้งให้หน่วยงานบริการศุลกากรทราบเพื่อตรวจสอบโดยพลัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  เมื่อโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง  ได้ส่งมอบของให้กับผู้นำของเข้าแล้ว  ให้โรงพักสินค้า หรือที่มั่นคง  แจ้งข้อมูลการส่งมอบของกลับเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีต้องตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 เมื่อผู้นำของเข้าแจ้งเลขที่ใบตราส่งให้เจ้าหน้าที่โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงทราบ เพื่อติดต่อรับสินค้ากับโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง  ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงทำการเตรียมของให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 เมื่อโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงเตรียมของแล้วเสร็จ  ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง แจ้งข้อมูลการเตรียมของพร้อมให้ตรวจแล้วเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดพนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการผู้ทำการตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของโดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4 เมื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของแล้วเสร็จพนักงานศุลกากรจะทำการบันทึก การตรวจในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และแจ้งข้อมูลการสั่งปล่อยสินค้าให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงทราบ  เพื่อส่งมอบของให้แก่ผู้นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.5 เมื่อโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงได้ส่งมอบของให้กับผู้นำของเข้าแล้ว  ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงแจ้งข้อมูลการส่งมอบของกลับเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 42 ในกรณีผู้นำของเข้าแจ้งความประสงค์ขอขนย้ายสินค้าไปตรวจปล่อยนอกเขต&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบ
คอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งยกเว้นการตรวจ  ให้ดำเนินการกระบวนการศุลกากรอื่น ๆ  ให้เสร็จสิ้นก่อนนำของออกจากอารักขาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(2.1) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการแจ้งกลับให้ผู้นำของเข้าทราบว่า   “ให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ”  เพื่อมาติดต่อโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง  และแจ้งข้อมูลไปยังโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงเพื่อทำการเตรียมของให้ดำเนินการต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.2) ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงแจ้งข้อมูลการเตรียมของพร้อมให้มัดลวดแล้วเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดพนักงานศุลกากรผู้ทำการมัดลวด  ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.3) เมื่อโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงได้ส่งมอบของให้กับผู้นำของเข้าแล้ว  ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงแจ้งข้อมูลการส่งมอบของกลับเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.4) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดพนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  สถานที่ที่ขอให้ตรวจปล่อยนั้นเป็นผู้ทำการตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.5) หากด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำเข้า  และเขตปลอดอากร  หรือเขตประกอบการเสรี  หรือคลังสินค้าทัณฑ์บนมีระบบตรวจสอบรหัสโดยใช้ความถี่วิทยุ   (Radio  Frequency  Identification  :  RFID)  ให้มีการติดอุปกรณ์ระบบตรวจสอบรหัสโดยใช้ความถี่วิทยุ ที่ตู้คอนเทนเนอร์หรือพาหนะที่ใช้ขนย้ายสินค้าหรือที่ที่สามารถสื่อสารกับตัวอ่านระบบตรวจสอบรหัส โดยใช้ความถี่วิทยุ  (RFID  Reader)  ได้แทนการมัดลวดประทับตรา  กศก.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--3-การขอแกไขขอมลการนำของเขา&#34;&gt;ส่วนที่  3 การขอแก้ไขข้อมูลการนำของเข้า&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 43 การขอแก้ไขข้อมูลให้ผู้นำของเข้า&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีการขอยกเลิกใบขนสินค้าซึ่งได้รับการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าไปยังผู้ส่งข้อมูลแล้ว  ให้ยื่นคำร้องต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าเพื่อพิจารณาเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ  ไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีก่อนรับของจากอารักขาศุลกากรพบว่าข้อมูลที่เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้วมีความผิดพลาด  คลาดเคลื่อนไม่ตรงตามความจริง  ให้ยื่นคำร้องต่อหน่วยงานบริการศุลกากร   ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าเพื่อพิจารณาเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ   ให้ถือเป็นการตรวจพบความผิดเอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในเรื่องใด ๆ  ภายหลังการตรวจปล่อยไปจากอารักขาศุลกากรแล้ว  ให้ยื่นคำร้องต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากร  หรือ  สนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้า  หรือที่ทำการตรวจปล่อยของเพื่อพิจารณาเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ  ไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  5 กระบวนการทางศุลกากรเกี่ยวกับการนำของออก</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-05/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_05.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
  &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
  &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--1-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาออกทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  1 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--2-การปฏบตพธการการกำกบการขนยายสนคาเพอการสงออกทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  2 การปฏิบัติพิธีการการกำกับการขนย้ายสินค้าเพื่อการส่งออกทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--3-การขนยายสนคาผานสถานรบบรรทก--ณ--ดานศลกากร--หรอสนามบนทเปนดานศลกากร&#34;&gt;ส่วนที่  3 การขนย้ายสินค้าผ่านสถานีรับบรรทุก  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--4-การตรวจสอบ--ณ--สถานรบบรรทก&#34;&gt;ส่วนที่  4 การตรวจสอบ  ณ  สถานีรับบรรทุก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--5-การดำเนนการในกระบวนการศลกากรในการสงออก&#34;&gt;ส่วนที่  5 การดำเนินการในกระบวนการศุลกากรในการส่งออก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--6-การรบบรรทกของสงออก&#34;&gt;ส่วนที่  6 การรับบรรทุกของส่งออก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--7-การขอแกไขขอมลการสงออก&#34;&gt;ส่วนที่  7 การขอแก้ไขข้อมูลการส่งออก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  
  
    &lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;
   &lt;br&gt;
     &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 44&lt;/strong&gt; ในหมวดนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt;  หมายถึง  การนำของใด ๆ  จากภายในราชอาณาจักร  ขนหรือย้ายขน  โดยทางเรือ  ทางอากาศยาน  ทางรถไฟ  ทางบก  ทางท่อ  ทางสายส่งไฟฟ้า   ทางไปรษณีย์  เป็นต้น  เพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรกับของที่ส่งออกไปนอกราชอาณาจักรนั้น  ให้ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบิน ที่เป็นด่านศุลกากร  สุดท้ายที่ระบุไว้ว่าจะทำการขน  หรือย้ายขนของเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เพื่อประโยชน์ในการปฏิบัติพิธีการหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรกับของที่เก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน  หรืออยู่ในเขตปลอดอากร  และ / หรือ  ในเขตประกอบการเสรี  ให้ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรสุดท้ายที่ระบุไว้ว่าจะทำการขน  หรือย้ายขนของเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ผู้รับผิดชอบการบรรจุ&lt;/strong&gt;  หมายความถึง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1 ผู้ส่งของออกหรือตัวแทน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2 ผู้จัดการโรงงาน  หรือผู้จัดการสถานประกอบการของผู้ส่งของออกที่ทำการ บรรจุสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.3 ผู้ประกอบการสถานที่ตรวจปล่อยและบรรจุสินค้าเข้าคอนเทนเนอร์เพื่อการส่งออก  สตส.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.4 ผู้ประกอบการโรงพักสินค้าเพื่อการตรวจปล่อยของขาเข้าและบรรจุของขาออก ที่ขนส่งโดยระบบคอนเทนเนอร์นอกเขตทำเนียบท่าเรือ  รพท.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.5 ผู้ประกอบการคลังสินค้าทัณฑ์บน  หรือผู้ประกอบการในเขตปลอดอากร  หรือเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.6 ผู้ให้บริการบรรจุสินค้าเข้าคอนเทนเนอร์ในเขตทำเนียบท่าเรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.7 ผู้รับจัดการขนส่งสินค้าหรือตัวแทนของเรือ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--1-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาออกทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  1 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 45 การส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ส่งของออกจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาออกตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด และเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ก่อนการขนย้ายของมายังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากร  เพื่อการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  ในกรณีของที่จะทำการปล่อยออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  เพื่อทำการขนย้ายไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  ให้ผู้ส่งของออกที่ได้ปล่อยของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนนั้น  เป็นผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนที่เก็บของนั้น  เพื่อเป็นข้อมูลกำกับการขนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  ในกรณีของที่จะนำออกจากเขตปลอดอากร  เพื่อทำการขนย้ายไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  ให้ผู้ส่งของออกที่จะนำของออกจากเขตปลอดอากร  เป็นผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายของออกจากเขตปลอดอากรที่เก็บของนั้น  เพื่อเป็นข้อมูลกำกับการขนย้ายของออกจากเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  ในกรณีของที่จะนำของออกจากเขตประกอบการเสรี  เพื่อทำการขนย้ายไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  ให้ผู้ส่งของออกที่จะนำของออกจากเขตประกอบการเสรีเป็นผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร ก่อนการขนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรีที่เก็บของนั้น  เพื่อเป็นข้อมูลกำกับการขนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิงตรวจสอบกับข้อมูลการอนุมัติ / อนุญาตตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 ถ้าพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ให้ผู้ส่งของออกทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 ในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลการอนุมัติ / อนุญาต ตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  หากพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูลให้ผู้ส่งของออกทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าขาออกทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก  ในสถานะพร้อมชำระค่าภาษีอากร  ถ้ามี  และแจ้งเลขที่ใบขนสินค้าขาออกทางระบบอิเล็กทรอนิกส์ตอบกลับไปยังผู้ส่งข้อมูล  โดยมีประเภทของเอกสารหลัก มีค่าเป็น  1 =  ใบขนสินค้าขาออก  โดยถือเป็นการยื่นเอกสารใบขนสินค้าขาออกต่อศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 46 การชำระค่าภาษีอากร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ส่งของออกดำเนินการตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  กรณีใบขนสินค้าขาออกที่ต้องมีการวางค้ำประกันของธนาคาร  เมื่อผู้ส่งของออก ดำเนินการตั้งภาระค้ำประกันตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนดแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขที่รับประกันธนาคาร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาออกเป็น  “ใบขนสินค้าที่ชำระค่าภาษีอากรแล้ว”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  กรณีใบขนสินค้าขาออกที่ต้องชำระค่าภาษีอากร  เมื่อผู้นำของออกชำระภาษีอากร แล้วระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขชำระค่าภาษีอากร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาออกเป็น  “ใบขนสินค้าที่ชำระค่าภาษีอากรแล้ว”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  กรณีใบขนสินค้าขาออกยกเว้นอากร  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขที่ยกเว้นอากร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาออกเป็น  “ใบขนสินค้าที่ยกเว้นอากรแล้ว”   โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบเลขที่วางประกัน  หรือเลขที่ชำระอากร  หรือเลขที่ยกเว้นอากร  แต่ละรายการในใบขนสินค้าขาออกกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 47 กรณีผู้ส่งของออกไม่ประสงค์จะทำการส่งของออกตามใบขนสินค้าขาออก&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 47 กรณีผู้ส่งของออกไม่ประสงค์จะทำการส่งของออกตามใบขนสินค้าขาออกที่ได้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์มายังระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว  หรือข้อมูลใบขนสินค้าขาออกที่ได้รับการตอบรับเลขที่ใบขนสินค้าขาออกแล้วผิดพลาด  หรือให้ผู้ส่งของออกขอยกเลิกเลขที่ใบขนสินค้าขาออกฉบับนั้น ๆ  ทางอิเล็กทรอนิกส์  เพื่อให้ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรทำการยกเลิกเลขที่ใบขนสินค้าฉบับนั้นออกจากระบบก่อนการส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ของใบขนสินค้าขาออกที่ถูกต้องมาใหม่&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--2-การปฏบตพธการการกำกบการขนยายสนคาเพอการสงออกทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  2 การปฏิบัติพิธีการการกำกับการขนย้ายสินค้าเพื่อการส่งออกทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 48 ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุที่เป็นผู้ทำการบรรจุสินค้าที่จะขนย้ายมายังด่านศุลกากร ดำเนินการบรรจุสินค้า&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 48 ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุที่เป็นผู้ทำการบรรจุสินค้าที่จะขนย้ายมายังด่านศุลกากร   หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ส่งออกเพื่อการส่งของออกดำเนินการบรรจุสินค้า  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีบรรจุสินค้าเข้าตู้คอนเทนเนอร์  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุทำการปิดผนึกตู้คอนเทนเนอร์ ด้วยวิธีที่ผู้รับผิดชอบการบรรจุกำหนดเมื่อบรรจุของเข้าตู้คอนเทนเนอร์แล้วเสร็จ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  กรณีตู้คอนเทนเนอร์เป็นของผู้ส่งออกเพียงรายเดียว  FCL  ไม่ว่าจะมีใบขนสินค้าขาออกฉบับเดียวหรือหลายฉบับก็ตาม  ให้ทำการบรรจุสินค้านอกเขตอารักขาของศุลกากรได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  กรณีตู้คอนเทนเนอร์เป็นของผู้ส่งของออกมากกว่าหนึ่งราย  LCL  ต้องทำการบรรจุภายในเขตอารักขาของศุลกากรเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  กรณีตู้คอนเทนเนอร์เป็นของผู้ส่งของออกมากกว่าหนึ่งราย  LCL  ที่ทำการบรรจุนอกเขตอารักขาศุลกากรให้ดำเนินการดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.3.1 ผู้ส่งของออกต้องมีความจำเป็นในการบรรจุของในตู้คอนเทนเนอร์เดียวกัน  เช่น  เป็นผู้ส่งออกในเครือบริษัทเดียวกัน  หรือผู้ส่งออกที่มีสายการผลิตต่อเนื่องกัน  หรือ  ผู้ส่งออกที่มีเงื่อนไขจากลูกค้าให้ส่งออกโดยบรรจุพร้อมกับผู้ส่งออกรายอื่น  หรือกรณีสินค้าที่ต้องควบคุมอุณหภูมิ  เน่าเสียง่าย  เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.2 ให้ผู้ส่งของออกซึ่งเป็นผู้ทำการบรรจุสินค้าทั้งหมดที่จะขนย้ายมายังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรเพื่อการส่งของออก  เป็นผู้จัดทำข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้า และเป็นผู้ส่งข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าสำหรับใบขนสินค้าขาออกที่บรรจุร่วมกันในตู้คอนเทนเนอร์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.3 โดยผู้ส่งข้อมูลใบกำกับการขนย้ายดังกล่าวมีความรับผิดชอบต่อผู้ส่งของออกรายอื่นเช่นเดียวกับผู้รับผิดชอบการบรรจุที่อยู่ในเขตอารักขาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีทำการบรรจุสินค้าในพาหนะแบบปิด  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุทำการปิดผนึกประตูพาหนะที่ใช้ขนย้ายสินค้าด้วยวิธีที่ผู้รับผิดชอบการบรรจุกำหนดเมื่อบรรจุของขึ้นบนพาหนะแล้วเสร็จ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีทำการบรรจุสินค้าขึ้นบนยานพาหนะแบบเปิด  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุทำการคลุมผ้าใบหรือคลุมตาข่ายที่พาหนะที่ใช้ในการขนย้ายสินค้าแล้วใช้เชือกผูกประทับตราผนึกด้วยวิธีที่ผู้รับผิดชอบการบรรจุกำหนดเมื่อบรรจุของขึ้นบนพาหนะแล้วเสร็จ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีทำการขนย้ายสินค้าที่ไม่อาจทำการชั่งน้ำหนักสินค้าขณะทำการขนถ่ายได้ในคราวเดียวกัน  เช่น  การขนถ่ายโดยเรือฉลอม  หรือโดยสายพานลำเลียง  หรือโดยทางท่อขนส่ง  เป็นต้น  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุทำการขนถ่ายสินค้าเข้าสู่เรือค้าต่างประเทศที่ใช้ในการขนย้ายของนั้นออกนอกราชอาณาจักร  หรือให้ลำเลียงของทางท่อขนส่งออกไปนอกราชอาณาจักรทางบก  จนเสร็จสิ้นตามใบขนสินค้าขาออก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 49 การส่งข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้า &lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุ  จัดทำข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ก่อนการขนย้ายของมายังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรเพื่อการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  กรณีการบรรจุสินค้าเข้าตู้คอนเทนเนอร์  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุจัดทำข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าตามปริมาณและน้ำหนักที่บรรจุจริงเป็นรายตู้คอนเทนเนอร์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  กรณีการบรรจุสินค้ารายหีบห่อและทำการขนส่งไปยังสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรเพื่อการส่งออก  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุจัดทำข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าตามปริมาณและน้ำหนักที่ส่งออกจริงเป็นรายใบขนสินค้าขาออกทางอากาศยาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  กรณีการบรรจุสินค้าในยานพาหนะและทำการขนส่งผ่านเขตแดนทางบก   ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุจัดทำข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าตามบัญชีสินค้าที่ทำการบรรจุจริง เป็นรายยานพาหนะที่ใช้ในการขนย้ายสินค้า  และให้ใช้ใบกำกับการขนย้ายสินค้าดังกล่าวเป็นบัญชีสินค้า  แบบ  ศ.บ.  3  เพื่อแสดงในการกำกับการนำยานพาหนะที่ใช้ในการขนย้ายสินค้าผ่านเขตแดนทางบกออกไปนอกราชอาณาจักรด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.  กรณีการขนย้ายสินค้าโดยวิธีอื่น  เนื่องจากโดยสภาพของการขนย้ายสินค้า แล้วไม่อาจทำการชั่งน้ำหนักสินค้าขณะทำการขนถ่ายได้ในคราวเดียวกัน  เช่น  การขนถ่ายโดยเรือฉลอม   หรือโดยสายพานลำเลียง  หรือโดยทางท่อขนส่ง  เป็นต้น  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุจัดทำข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้ากำกับตามรายใบขนสินค้าขาออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง และตรวจสอบเงื่อนไขความเสี่ยง  ถ้าพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลแก้ไขข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  จะกำหนดเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์  จำนวนสิบสองหลัก  ให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งข้อมูลสามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไขข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าได้  ก่อนการขนย้ายสินค้าเข้าไปในสถานีรับบรรทุก  หรือก่อนผ่านจุดรับบรรทุกที่กำหนด  โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 50 การกำกับการขนย้ายสินค้า&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุกำกับการขนย้ายสินค้าไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ส่งออก  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  ในกรณีบรรจุสินค้าเข้าตู้คอนเทนเนอร์เพื่อการส่งออกให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุดำเนินการ  เช่น  สั่งพิมพ์ใบกำกับการขนย้ายสินค้าจากระบบคอมพิวเตอร์  หรือทำสำเนาภาพถ่ายใบกำกับการขนย้ายสินค้า  หรือแสดงเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้กำหนดให้ในเอกสารอื่นใด  มอบให้พนักงานขับรถที่บรรทุกตู้คอนเทนเนอร์เพื่อกำกับสินค้าที่ทำการขนย้ายนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  ในกรณีบรรจุสินค้าในพาหนะที่จะทำการขนส่งมายังสนามบินที่ส่งออก   ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุสั่งพิมพ์ใบกำกับการขนย้ายสินค้าจากระบบคอมพิวเตอร์  หรือทำสำเนาภาพถ่ายใบกำกับการขนย้ายสินค้า  หรือแสดงเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้กำหนดให้ในเอกสารอื่นใด  เพื่อแจ้งให้ผู้รับผิดชอบในการขนย้ายสินค้าทราบถึงเลขที่  ใบกำกับการขนย้ายสินค้าที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้กำหนดให้เพื่อกำกับสินค้าที่ทำการขนย้ายนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  ในกรณีการบรรจุสินค้าในยานพาหนะเพื่อทำการขนส่งผ่านเขตแดนทางบก ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุดำเนินการสั่งพิมพ์ใบกำกับการขนย้ายสินค้าจากระบบคอมพิวเตอร์หรือทำสำเนาภาพถ่ายใบกำกับการขนย้ายสินค้า  แล้วมอบให้ผู้ควบคุมยานพาหนะเพื่อนำไปยื่นต่อจุดรับบรรทุกสินค้าที่กำหนด  และให้ใช้เป็นบัญชีสินค้า  แบบ  ศ.บ.  3  เพื่อยื่นต่อด่านพรมแดนในการนำยานพาหนะผ่านเขตแดนทางบกต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.  ในกรณีการขนย้ายสินค้าโดยวิธีอื่น  เนื่องจากโดยสภาพของการขนย้ายสินค้า แล้วไม่อาจทำการชั่งน้ำหนักสินค้าขณะทำการขนถ่ายได้ในคราวเดียวกัน  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุ สั่งพิมพ์ใบกำกับการขนย้ายสินค้าจากระบบคอมพิวเตอร์  หรือทำสำเนาภาพถ่ายใบกำกับการขนย้ายสินค้า  หรือแสดงเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้กำหนดให้ในเอกสารอื่นใด เพื่อแจ้งให้ผู้รับผิดชอบในการขนย้ายสินค้าทราบถึงเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้กำหนดให้&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ส่งออกมีระบบตรวจสอบรหัสโดยใช้ความถี่วิทยุ  Radio  Frequency  Identification  :  RFID  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุทำการติดอุปกรณ์ระบบตรวจสอบรหัสโดยใช้ความถี่วิทยุซึ่งมีข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าที่ตู้คอนเทนเนอร์ หรือพาหนะที่ใช้ขนย้ายสินค้าหรือที่ที่สามารถสื่อสารกับตัวอ่านระบบตรวจสอบรหัสโดยใช้ความถี่วิทยุ  RFID  Reader  ได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--3-การขนยายสนคาผานสถานรบบรรทก--ณ--ดานศลกากร--หรอสนามบนทเปนดานศลกากร&#34;&gt;ส่วนที่  3 การขนย้ายสินค้าผ่านสถานีรับบรรทุก  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 51 ก่อนการขนย้ายสินค้าเข้าไปในสถานีรับบรรทุก  หรือก่อนผ่านจุดรับบรรทุกที่กำหนดให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุดำเนินการ  ดังนี้ &lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีบรรจุสินค้าเข้าตู้คอนเทนเนอร์เพื่อการส่งออก  ให้พนักงานขับรถที่บรรทุกตู้คอนเทนเนอร์ หรือยานพาหนะที่ใช้ในการขนย้ายสินค้าไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ส่งออกดำเนินการชั่งน้ำหนักของตู้คอนเทนเนอร์ก่อนที่จะถึงสถานีรับบรรทุก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีบรรจุสินค้าในพาหนะที่จะทำการขนส่งมายังสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ส่งออก ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุทำการชั่งน้ำหนักของสินค้าก่อนยื่นใบกำกับการขนย้ายสินค้า  ณ  จุดรับบรรทุกที่กำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการบรรจุสินค้าในยานพาหนะเพื่อทำการขนส่งผ่านเขตแดนทางบก  หากจุดรับบรรทุกสินค้าที่กำหนดมีเครื่องชั่งน้ำหนักให้ผู้ควบคุมยานพาหนะดำเนินการชั่งน้ำหนักของสินค้าก่อนยื่นใบกำกับการ ขนย้ายสินค้า  ณ  จุดรับบรรทุกที่กำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการขนย้ายสินค้าโดยวิธีอื่น  เนื่องจากโดยสภาพของการขนย้ายสินค้าแล้วไม่อาจทำการชั่งน้ำหนักสินค้าขณะทำการขนถ่ายได้ในคราวเดียวกัน  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุดำเนินการขนย้ายสินค้า จนเสร็จสิ้นตามใบขนสินค้าขาออก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 52 ทำการชั่งน้ำหนักของตู้คอนเทนเนอร์หรือสินค้า  แล้วออกใบตรวจรับสภาพตู้สินค้าหรือใบชั่ง&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 52 ให้ผู้ประกอบการทำเนียบท่าเรือ  ผู้ประกอบการสถานที่ที่ส่งออก  หรือผู้ประกอบการคลังสินค้า / ผู้ประกอบการเขตปลอดอากร  ณ  สนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ส่งออก  ทำการชั่งน้ำหนักของตู้คอนเทนเนอร์หรือสินค้า  แล้วออกใบตรวจรับสภาพตู้สินค้าหรือใบชั่ง  Equipment  Interchange  Receipt  :  EIR  พร้อมกับบันทึกข้อมูลใบตรวจรับสภาพตู้สินค้าหรือใบชั่งสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนดเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เพื่อใช้ประกอบการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้าของศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--4-การตรวจสอบ--ณ--สถานรบบรรทก&#34;&gt;ส่วนที่  4 การตรวจสอบ  ณ  สถานีรับบรรทุก&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 53 การตรวจสอบและตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้พนักงานขับรถหรือตัวแทนผู้รับผิดชอบการบรรจุแสดงใบกำกับการขนย้ายสินค้า  ถ้ามี  หรือแจ้งเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าที่ระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรได้กำหนดให้  พร้อมแนบใบตรวจรับสภาพตู้หรือใบชั่งสินค้า  ถ้ามี  แก่พนักงานศุลกากรที่ประจำสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกสินค้าที่กำหนดนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พนักงานศุลกากรจะตรวจสอบเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าที่ได้รับแจ้งว่ามีข้อมูลอยู่ในระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่จะนำผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกสินค้าที่กำหนดต้องถูกต้องตรงตามข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้า  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1 ในกรณีบรรจุสินค้าเข้าตู้คอนเทนเนอร์  เลขที่ตู้คอนเทนเนอร์ที่จะนำผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกสินค้าที่กำหนดต้องถูกต้องตรงตามข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2 ในกรณีบรรจุสินค้าในพาหนะที่จะทำการขนส่งมายังสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ส่งออก  ในขณะที่จะนำสินค้าผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกสินค้าที่กำหนด  ให้ผู้รับผิดชอบ การบรรจุแจ้งเลขที่  ใบตราส่งสินค้าทางอากาศยาน  Air  WayBill  ให้พนักงานศุลกากรทราบก่อนนำสินค้าผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกสินค้าที่กำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3 ในกรณีการบรรจุสินค้าในยานพาหนะเพื่อทำการขนส่งผ่านเขตแดนทางบก   เลขทะเบียนยานพาหนะที่บรรทุกสินค้ามายังด่านศุลกากรที่ส่งออก  หรือจุดรับบรรทุกที่กำหนดต้องถูกต้องตรงตามข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1 พนักงานศุลกากรจะตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาออกที่ระบุเลขที่ไว้ในใบกำกับการขนย้ายสินค้าว่าอยู่ในเงื่อนไขความเสี่ยงที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรกำหนดว่ารับได้  แล้วทำการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้าดังกล่าว  และอนุญาตให้นำสินค้าผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกสินค้าที่กำหนดได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2 กรณีที่ใช้ระบบตรวจสอบรหัสโดยใช้ความถี่วิทยุสำหรับติดตามรถขนส่งตู้คอนเทนเนอร์ หรือยานพาหนะที่ทำการขนย้ายสินค้า  และที่สถานีรับบรรทุกมีตัวอ่านระบบตรวจสอบรหัสโดยใช้ความถี่วิทยุ  เมื่อยานพาหนะที่ติดอุปกรณ์ระบบตรวจสอบรหัสโดยใช้ความถี่วิทยุวิ่งผ่านสถานีรับบรรทุกตัวอ่านข้อมูล จะอ่านข้อมูลที่ติดมากับตู้คอนเทนเนอร์หรือยานพาหนะที่ทำการขนย้ายสินค้านั้นเข้าระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ถ้าข้อมูลถูกต้องตรงกันระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้าโดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในวันทำการเดียวกันที่ทำการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับข้อมูลการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้าไปให้ผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกที่ปรากฏเลขที่ใบขนสินค้าในใบกำกับการขนย้ายสินค้านั้น  ทราบถึงการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้าดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 54 การเปิดตรวจของขาออก&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณี  ของขาออกที่มีคำสั่ง  “ให้เปิดตรวจ”
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  ของส่งออกที่ขนย้ายมายังสถานีหรือจุดรับบรรทุกติดเงื่อนไขความเสี่ยงที่ต้องตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  กรณี  ผู้ส่งของออกมีความประสงค์ขอให้เปิดตรวจของที่จะส่งออก  ให้จัดทำคำร้องขอยื่นต่อหัวหน้าหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ส่งออก  ก่อนการขนย้ายของเข้าไปในสถานีรับบรรทุกหรือก่อนผ่านจุดรับบรรทุกที่กำหนด  เพื่อพิจารณาอนุมัติเป็นการเฉพาะราย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ในเรื่องการกำหนดพิกัดอัตราศุลกากรและการกำหนดราคาศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งให้พนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการศุลกากรประจำสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกสินค้าทราบถึงเลขที่ใบขนสินค้าขาออกที่ติดเงื่อนไขความเสี่ยง  และกำหนดชื่อพนักงานศุลกากรที่จะทำการตรวจของโดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับข้อมูลการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า ไปให้ผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกทราบถึงการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้าและการให้เปิดตรวจเพื่อมาติดต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ส่งออกต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 พนักงานศุลกากรจะแจ้งให้พนักงานขับรถทราบ  และนำรถบรรทุกคอนเทนเนอร์ หรือยานพาหนะที่ใช้ในการขนย้ายสินค้าไปยังจุดตรวจสินค้า  เพื่อปฏิบัติตามคำสั่งการตรวจแล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของแล้วเสร็จพนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกการตรวจ ในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 55 ของส่งออกทางไปรษณีย์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เมื่อตรวจของที่จะส่งแล้ว  หน่วยงานตรวจปล่อยต้องควบคุมให้ผู้ส่งของออกทำการบรรจุ และผูกมัดห่อสิ่งของให้แน่นหนาแข็งแรงเหมาะแก่การส่งออกโดยทางไปรษณีย์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แล้วบันทึกบนหีบห่อว่าเป็นของส่งออกตามใบขนสินค้าขาออกฉบับใด  ตรวจปล่อยเมื่อใดและประทับตราด่านศุลกากรไปรษณีย์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อที่ทำการไปรษณีย์ได้รับฝากส่งเรียบร้อยแล้ว  พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกการตรวจในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--5-การดำเนนการในกระบวนการศลกากรในการสงออก&#34;&gt;ส่วนที่  5 การดำเนินการในกระบวนการศุลกากรในการส่งออก&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 56 ให้ผู้นำของออกดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรให้ครบถ้วนก่อนการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 56 ให้ผู้นำของออกดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรให้ครบถ้วนก่อนการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า  ณ  สถานีรับบรรทุก  หรือจุดรับบรรทุกที่กำหนด&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีใบขนสินค้าขาออกที่มีคำสั่งยกเว้นการตรวจ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  กรณีสามารถดำเนินกระบวนการทางศุลกากรโดยระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ ณ  จุดเดียวได้  และหน่วยงานที่มีอำนาจตามกฎหมายในการควบคุมการนำเข้า/ส่งออก  ได้ส่งผ่านข้อมูลการอนุมัติ / อนุญาตเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรโดยผ่านระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ  ณ  จุดเดียว   แล้วระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการบันทึกผลการปล่อยของและข้อมูลเลขที่การอนุมัติ/อนุญาตไว้  โดยผู้ส่งของออกไม่ต้องยื่นเอกสารในรูปเอกสารให้ศุลกากรอีก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  กรณีไม่สามารถดำเนินกระบวนการทางศุลกากรโดยระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ  ณ  จุดเดียวได้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.2.1 กรณีการอนุมัติ / อนุญาตให้กับของที่ส่งออกตามบัญชีราคาสินค้าที่ส่งออกเป็นรายครั้ง  ให้ผู้ส่งของออกนำเอกสารในรูปแบบเอกสาร  เช่น  เอกสารแสดงการได้รับสิทธิพิเศษต่าง ๆ  ใบอนุญาต / ใบทะเบียน / หนังสืออนุญาตตามเงื่อนไขของกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  ยื่นต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากรของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรสุดท้ายที่ส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร  ภายในสิบห้าวัน  นับแต่วันตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.2 กรณีการอนุมัติ / อนุญาตให้กับของที่ส่งออกตามปริมาณที่กำหนดไว้ หรือเป็นรายงวด / รายปี  หรือตามใบขนสินค้าขาออกมากกว่าหนึ่งฉบับ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ส่งออกยื่นเอกสารในรูปเอกสาร  ณ  จุดรับรองใบขนสินค้า  ขาออกของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรสุดท้ายที่ได้ทำการส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร  ภายในสิบห้าวัน  นับแต่วันตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;เพื่อให้พนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการศุลกากรตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาออกจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรกับเอกสารในรูปเอกสารดังกล่าว  และรับรองปริมาณการส่งออกตามใบขนสินค้าขาออกไว้ในเอกสารดังกล่าว  พร้อมลงชื่อและวันเดือนปีกำกับไว้ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;กรณีใบอนุญาตที่เป็นการตัดงวดสุดท้าย  ให้หน่วยงานบริการศุลกากรจัดส่งให้หน่วยงานเจ้าของใบอนุญาตต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ส่งของออกจัดทำสำเนาเอกสารที่รับรองปริมาณการส่งออกแล้ว พร้อมรับรองสำเนาถูกต้อง  ยื่นต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากรทุกครั้งที่มีการส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  กรณียื่นเอกสารในรูปแบบเอกสารต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากรภายหลังสิบห้าวัน นับแต่วันตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า  พนักงานศุลกากรจะพิจารณาความผิดกรณีไม่ยื่นเอกสาร ในรูปแบบเอกสารในเวลาอันควร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.  ให้หน่วยงานควบคุมทางศุลกากร  เป็นผู้รวบรวมใบอนุญาต  หรือใบรับรองการส่งออก  หรือเอกสารอื่นใดที่ได้รับอนุมัติ  อนุญาต  หรือดำเนินการใด ๆ  ตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร  เพื่อจัดเก็บไว้เป็นหลักฐานในการตรวจสอบภายหลังการตรวจปล่อยต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีใบขนสินค้าขาออกที่มีคำสั่งให้เปิดตรวจเพื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 กรณีสามารถดำเนินกระบวนการทางศุลกากรโดยระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ   ณ  จุดเดียวได้  ผู้ส่งของออกไม่ต้องยื่นเอกสารให้ศุลกากรอีก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 กรณีไม่สามารถดำเนินกระบวนการทางศุลกากรโดยระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ ณ  จุดเดียวได้  ให้ผู้ส่งของออกนำเอกสาร  เช่น  เอกสารแสดงการได้รับสิทธิพิเศษต่าง ๆ  ใบอนุญาต / ใบทะเบียน / หนังสืออนุญาตตามเงื่อนไขของกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  ยื่นต่อพนักงานศุลกากรขณะทำการตรวจของที่ส่งออกนั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--6-การรบบรรทกของสงออก&#34;&gt;ส่วนที่  6 การรับบรรทุกของส่งออก&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 57 การรับบรรทุกของที่ส่งออก&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เมื่อได้มีการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาออกเป็น  “ใบขนสินค้าที่พร้อมรับบรรทุก”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อมีการส่งออกไปนอกราชอาณาจักรแล้ว  พนักงานศุลกากรจะบันทึกข้อมูลวันที่ส่งออกจริงในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 ในกรณีการขนย้ายของโดยเรือ  ณ  ท่าเรือที่ส่งออกจะบันทึกข้อมูลชื่อเรือ  วันเรือออก เมื่อมีการรายงานเรือออกไปนอกราชอาณาจักรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 ในกรณีการขนย้ายของโดยอากาศยาน  ณ  สนามบินที่เป็นด่านศุลกากร  อากาศยาน จะบันทึกข้อมูลเที่ยวบินและวันที่อากาศยานออกเมื่อมีการรายงานอากาศยานออกไปนอกราชอาณาจักรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 ในกรณีการขนย้ายของโดยยานพาหนะทางบก  จะบันทึกข้อมูลยานพาหนะออกไปนอกราชอาณาจักร  เมื่อผู้ควบคุมยานพาหนะยื่นใบกำกับการขนย้ายสินค้าโดยให้ใช้เป็นบัญชีสินค้า   แบบ  ศ.บ.3  ต่อด่านพรมแดนในการนำยานพาหนะผ่านเขตแดนทางบก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4 ในกรณีการขนย้ายของโดยรถไฟ  จะบันทึกข้อมูลเที่ยวที่และวันที่ที่รถไฟออกไปนอกราชอาณาจักร  เมื่อมีการรายงานรถไฟออกไปนอกราชอาณาจักรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.5 ในกรณีการขนย้ายสินค้าโดยวิธีอื่น  เช่น  โดยทางท่อขนส่ง  ทางสายส่งไฟฟ้า  จะบันทึกข้อมูลวันที่ส่งออกตามรายงานการส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการประมวลผลการรับบรรทุกโดยอัตโนมัติตามเวลา ที่กำหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในวันทำการเดียวกันระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับข้อมูลที่ทำการประมวลผล การรับบรรทุกไปให้ผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกนั้น  ทราบถึงการรับบรรทุกสินค้าดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--7-การขอแกไขขอมลการสงออก&#34;&gt;ส่วนที่  7 การขอแก้ไขข้อมูลการส่งออก&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 58 ในกรณีที่พบว่าข้อมูลที่เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้วมีความผิดพลาด  คลาดเคลื่อนไม่ตรงตามความจริง  ให้แจ้งพนักงานศุลกากรทราบโดยพลัน&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่มีการเปลี่ยน  ชื่อเรือ  เที่ยวเรือ  ชื่ออากาศยาน  หรือเที่ยวบิน  โดยไม่เปลี่ยนเขตท่าที่จะขนถ่ายตู้สินค้าลงเรือหรือไม่เปลี่ยนคลังสินค้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  ให้ตัวแทนเรือหรือตัวแทนอากาศยานจัดทำคำร้องขอแก้ไขเปลี่ยนแปลง  ยื่นต่อพนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการศุลกากรของทำเนียบท่าเรือหรือคลังสินค้าที่ส่งออกนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  เมื่อพนักงานศุลกากรพิจารณาและทำการแก้ไขข้อมูลแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะเก็บข้อมูลก่อนการแก้ไขและข้อมูลหลังการแก้ไข  พร้อมชื่อพนักงานศุลกากรผู้ทำการแก้ไข  โดยไม่ต้องมีการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่มีการเปลี่ยน  เขตท่าที่จะขนถ่ายตู้สินค้าลงเรือ  คลังสินค้าที่จะบรรทุกขึ้นอากาศยาน  ท่าเรือที่จะส่งออก  สถานที่ที่จะส่งออก  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากร  ที่จะส่งออก
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุจัดทำคำร้องขอแก้ไขเปลี่ยนแปลง  ยื่นต่อพนักงานศุลกากร  ณ  หน่วยงานบริการนั้น ๆ  เพื่อยกเลิกเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าออกจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรและแก้ไขสถานะของใบขนสินค้าเป็นใบขนสินค้าที่ยังมิได้ตัดบัญชีใบกำกับการขนย้าย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 เมื่อพนักงานศุลกากรพิจารณาอนุญาตและทำการแก้ไขข้อมูลแล้ว  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุส่งข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าที่ถูกต้องมาใหม่  โดยไม่ต้องมีการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ต้องการขอเปิดตู้สินค้า  เพื่อเปลี่ยนถ่ายตู้สินค้าใหม่หรือเพื่อทำการอย่างหนึ่งอย่างใด ในเขตด่านศุลกากรจะขนถ่ายตู้สินค้าลงเรือ  คลังสินค้าที่จะบรรทุกขึ้นอากาศยาน
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1 ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุจัดทำคำร้องขอแก้ไขเปลี่ยนแปลง  โดยให้ผู้ประกอบการทำเนียบท่าเรือ  ผู้ประกอบการสถานที่  หรือผู้ประกอบการคลังสินค้า  ณ  สนามบินที่เป็นด่านศุลกากร  ลงชื่อรับรองในคำร้องด้วย  แล้วยื่นต่อพนักงานศุลกากร  ณ  หน่วยงานบริการนั้น ๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2 ให้พนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการศุลกากรร่วมกับพนักงานศุลกากร   หน่วยควบคุมทางศุลกากรทำการกำกับควบคุมการเปิดตู้สินค้า  เพื่อทำการเปลี่ยนถ่ายสินค้าเข้าตู้คอนเทนเนอร์ใหม่  หรือการดำเนินการอื่นใดจนเสร็จสิ้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3 เมื่อดำเนินการแล้วเสร็จ  ให้พนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการศุลกากรทำการแก้ไขข้อมูลในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรให้ถูกต้อง  ระบบคอมพิวเตอร์จะเก็บข้อมูลก่อนการแก้ไข และข้อมูลหลังการแก้ไข  พร้อมชื่อพนักงานศุลกากรผู้ทำการแก้ไข  โดยไม่ต้องมีการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีสินค้าที่ส่งออกไปนอกราชอาณาจักรไม่ครบตามจำนวน  Short  Packing
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1 ภายในสิบวันนับแต่วันตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า  ผู้ส่งของออกสามารถส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไขข้อมูลรายการของสินค้าที่ไม่ได้ส่งออก  และยืนยันปริมาณหรือจำนวนหีบห่อสินค้าที่ส่งออกให้ถูกต้องตรงตามความเป็นจริงได้โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2 การขอแก้ไขข้อมูลรายการของสินค้าที่ไม่ได้ส่งออก  และยืนยันปริมาณหรือจำนวนหีบห่อสินค้าที่ส่งออกภายหลังสิบวัน  นับแต่วันตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้าให้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.2.1 ให้ผู้ส่งของออกจัดทำคำร้องเพื่อแจ้งรายการของสินค้าที่ไม่ได้ส่งออก และยืนยันปริมาณหรือจำนวนหีบห่อสินค้าที่ส่งออกให้ถูกต้องตรงตามความเป็นจริงพร้อมแนบเอกสารที่เกี่ยวข้อง  ยื่นต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากรเพื่อพิจารณาเป็นการเฉพาะราย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.2 พนักงานศุลกากรจะพิจารณาคำร้องพร้อมการพิจารณาความผิด  กรณีที่พิจารณาอนุญาตให้ทำการแก้ไขข้อมูล  และระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะเก็บข้อมูลก่อนการแก้ไขและข้อมูลหลังการแก้ไข  พร้อมชื่อพนักงานศุลกากรผู้ทำการแก้ไขดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีเป็นสินค้าเทกองในลักษณะ  Bulk  Cargo  ซึ่งการขนย้ายสินค้ากระทำโดยวิธีอื่น  หรือต้องตรวจสอบปริมาณโดยวิธีวัดระดับเรือ  Draft  Survey
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.1 ภายในสิบวันนับแต่วันตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า  ผู้ส่งของออกสามารถจัดทำคำร้องเพื่อแจ้งรายการของสินค้าที่ไม่ได้ส่งออก  และยืนยันปริมาณหรือจำนวนหีบห่อสินค้าที่ส่งออกให้ถูกต้องตรงตามความเป็นจริงพร้อมแนบเอกสารที่เกี่ยวข้อง  ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากรเพื่อพิจารณาอนุญาต  เมื่อพนักงานศุลกากรพิจารณาอนุญาตและทำการแก้ไขข้อมูลแล้ว   ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะเก็บข้อมูลก่อนการแก้ไขและข้อมูลหลังการแก้ไข  พร้อมชื่อพนักงานศุลกากรผู้ทำการแก้ไข  โดยไม่ต้องมีการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.2 การแจ้งรายการของสินค้าที่ไม่ได้ส่งออก  และยืนยันปริมาณหรือจำนวนหีบห่อสินค้าที่ส่งออกให้ถูกต้องตรงตามความเป็นจริงภายหลังสิบวันนับแต่วันตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า   พนักงานศุลกากรจะพิจารณาคำร้องพร้อมการพิจารณาความผิด  กรณีที่พิจารณาอนุญาตให้ทำการแก้ไขข้อมูลระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะเก็บข้อมูลก่อนการแก้ไขและข้อมูลหลังการแก้ไข  พร้อมชื่อพนักงานศุลกากรผู้ทำการแก้ไขดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอตรวจรับสินค้ากลับคืน  หรือการยกเลิกการส่งออก
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;6.1 กรณีตรวจรับสินค้ากลับคืนบางส่วน  เนื่องจากส่งออกไม่ครบจำนวน
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;6.1.1 ให้ผู้ส่งของออกจัดทำคำร้องเพื่อแจ้งรายการของสินค้าที่ไม่ได้ส่งออก และยืนยันปริมาณหรือจำนวนหีบห่อสินค้าที่ส่งออกให้ถูกต้องตรงตามความเป็นจริงพร้อมแนบเอกสารที่เกี่ยวข้อง  ยื่นต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากรเพื่อพิจารณาอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6.1.2 เมื่อพนักงานศุลกากรตรวจสอบว่ามีการแก้ไขข้อมูลรายการของสินค้าที่ไม่ได้ส่งออกแล้ว  ให้พิจารณาอนุญาตให้รับสินค้ากลับคืนได้  โดยไม่ต้องมีการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6.2 กรณียกเลิกการส่งออกและขอตรวจรับสินค้ากลับคืนทั้งหมด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;6.2.1 ให้ผู้ส่งของออกจัดทำคำร้องเพื่อยกเลิกการส่งออกและขอตรวจรับสินค้ากลับคืน  ยื่นต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากรเพื่อพิจารณาอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6.2.2 ให้พนักงานศุลกากรบันทึกข้อมูลการยกเลิกเลขที่ใบขนสินค้าฉบับนั้น ออกจากระบบก่อนอนุญาตให้ตรวจรับกลับคืนทั้งหมด  โดยไม่ต้องมีการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอให้เพิ่มเติมข้อมูลเลขที่ใบขนสินค้าขาออกเพื่อรับรองการส่งออก
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;7.1 ให้ผู้ส่งของออกจัดทำคำร้อง  ยื่นต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากรในกรณีของที่ส่งออก ได้ผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกสินค้าที่กำหนดแล้ว  แต่ผู้รับผิดชอบการบรรจุมิได้จัดส่งข้อมูลเลขที่ใบขนสินค้าขาออกของผู้ส่งของออกมาเพื่อทำการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;7.2 หากพนักงานศุลกากรพิจารณาอนุญาตให้รับรองการส่งออกเป็นการเฉพาะรายแล้ว  ในการพิจารณาความผิดให้ดำเนินการกับผู้ส่งข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้า  และให้ผ่อนผันการปรับแก่ผู้ส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าในเรื่องอื่น ๆ  ภายหลังการส่งออก  ให้ผู้ส่งของออกจัดทำคำร้องขอแก้ไข  ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากรที่ทำการส่งออก  เพื่อพิจารณาความผิดที่เกี่ยวข้อง และพิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ  ไป  แล้วพนักงานศุลกากรจะทำการแก้ไขข้อมูลในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  6 การยื่นรายงานการนำของออก</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-06/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_06.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
  &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
  &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--1-การรายงานเรอออกและการยนบญชสนคาสำหรบเรอ&#34;&gt;ส่วนที่  1 การรายงานเรือออกและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--2-การรายงานอากาศยานออกและการยนบญชสนคาสำหรบอากาศยาน&#34;&gt;ส่วนที่  2 การรายงานอากาศยานออกและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--3-การรายงานยานพาหนะออกและการยนบญชสนคาทางบก&#34;&gt;ส่วนที่  3 การรายงานยานพาหนะออกและการยื่นบัญชีสินค้าทางบก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--4-การรายงานยานพาหนะออกและการยนบญชสนคาทางรถไฟ&#34;&gt;ส่วนที่  4 การรายงานยานพาหนะออกและการยื่นบัญชีสินค้าทางรถไฟ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--5-การรายงานของออกและการยนบญชสนคาทางไปรษณย&#34;&gt;ส่วนที่  5 การรายงานของออกและการยื่นบัญชีสินค้าทางไปรษณีย์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--6-การรายงานของออกและการยนบญชสนคาสำหรบของทขนสงทางทอหรอสายสงไฟฟา&#34;&gt;ส่วนที่  6 การรายงานของออกและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับของที่ขนส่งทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  
  
    &lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;
   &lt;br&gt;
     &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อ 59 ให้ผู้รับผิดชอบในการขนส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร  ทำการรายงานการนำของออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--1-การรายงานเรอออกและการยนบญชสนคาสำหรบเรอ&#34;&gt;ส่วนที่  1 การรายงานเรือออกและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 60 ให้ตัวแทนเรือดำเนินการเกี่ยวกับการรายงานเรือออก&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 60&lt;/strong&gt; ให้ตัวแทนเรือดำเนินการเกี่ยวกับการรายงานเรือออก  การอนุญาตพิเศษให้ขนสินค้าขาออกบรรทุกลงในเรือ  การยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือขาออกทางอิเล็กทรอนิกส์  และกรณีเรือแวะบรรทุกสินค้าขาออกหลายท่า  ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การรายงานเรือออกและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือทางอิเล็กทรอนิกส์ การรายงานเรือออกและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือทางอิเล็กทรอนิกส์  สามารถกระทำได้โดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์  โดยส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์พร้อมลงลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์  (Digital  Signature)  ของเจ้าของลายมือชื่อ  ผ่านบุคคลที่เป็นสื่อกลางผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  (Value  Added  Network  Services:  VANS)  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  (ebXML/  XML  Format)  เสมือนการจัดทำ  ยื่น  ส่ง  รับเอกสาร  และการลงลายมือชื่อในกระดาษและถือว่าเป็นการยื่นรายงานเรือออกทางอิเล็กทรอนิกส์และการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือ  โดยให้ผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ   จัดทำข้อมูลรายงานเรือออกและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนดและเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรผู้รับข้อมูลได้ทำการตอบรับข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์นั้นในการปฏิบัติพิธีการ  ถือเป็นการยื่นเอกสารนั้น ๆ  ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับพิธีการศุลกากรแล้ว  ระบบ  NSW  จะทำหน้าที่กระจายข้อมูลให้ทั้งสี่หน่วยงาน  คือ  กรมศุลกากร  กรมเจ้าท่าท่าเรือกรุงเทพ  และท่าเรือแหลมฉบัง  เป็นการบูรณาการข้อมูลภาครัฐและภาคเอกชนให้สามารถแลกเปลี่ยนเชื่อมโยงกันได้  ดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การรายงานเรือออก
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ก่อนขนสินค้าขาออกบรรทุกลงเรือหรือก่อนเรือออก  ให้ผู้รายงานยานพาหนะออก หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือจัดทำข้อมูลการรายงานเรือออกไปนอกราชอาณาจักรและการขออนุญาตพิเศษในการขนสินค้าลงเรือ  (Vessel  Schedule  :  VSED)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ล่วงหน้ายี่สิบสี่ชั่วโมง  ผ่านระบบ  NSW  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง  และกับข้อมูลการอนุมัติ / อนุญาตตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  หากไม่พบข้อผิดพลาด  ข้อมูลต้องถูกต้องไม่มีข้อผิดพลาดทุกรายการ  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจึงถือว่า  Accept  และจะกำหนดเลขที่รับรายงานเรือออก  (Receive  Control  Number)  ให้อัตโนมัติ  โดยยานพาหนะหนึ่งลำต่อหนึ่งเลขที่รับรายงานเรือออก  (Receive  Control  Number)  และแจ้งเลขที่รับรายงานเรือออก  (Receive  Control  Number)  กลับไปยังผู้รายงานยานพาหนะออกหรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ   หากพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดทุกข้อกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  (ตาม  XML  User)  ในคราวเดียว  ตามรายการที่พบข้อผิดพลาด  ให้ผู้รายงานยานพาหนะออก หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลเฉพาะที่แก้ไขใหม่เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรรับข้อมูลรายงานเรือออก  ถือเป็นการออกใบปล่อยเรือและจะแจ้งกลับเลขที่รับรายงานเรือออก  (Receive  Control  Number  :  RCN)   ให้ผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือทราบ  ถือเป็นการอนุญาตพิเศษ ให้ขนสินค้าขาออกบรรทุกลงในเรือได้  และถือเป็นการลงรายงานเรือในสมุดรายงานเรือออกและยื่นใบสำแดงรายการเรือออกแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	ให้ผู้รายงานยานพาหนะออกหรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือจัดทำข้อมูล วันเรือออกจริงและเวลาที่เรือออกจากเขตท่า  (Actual  Date,  Actual  Time)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  ผ่านระบบ  NSW  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดยต้องส่งข้อมูลรายงานเรือออกจริงภายใต้  Reference  Number  เดิมเท่านั้น  โดยแจ้งวันและเวลาที่เรือออกจากเขตท่าจริง  (Actual  Date  Actual  Time)  ภายใต้เลขที่รับรายงานเรือออก ที่ได้รับตอนรายงานเรือออกครั้งแรก  หากไม่พบข้อผิดพลาดจะตอบ  Accept  ด้วยข้อความ  “VESSEL  CLOSED / ACTUAL  DATE  ACCEPT”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4.	ให้ผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือชำระค่าธรรมเนียม  ใบปล่อยเรือ  และค่าธรรมเนียมประภาคาร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.5.	การแก้ไข  การยกเลิกข้อมูลรายงานเรือออก
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.5.1.	ภายในยี่สิบสี่ชั่วโมงก่อนถึงวันที่และเวลาที่แจ้งไว้ในข้อมูลการรายงานเรือออกจริง  ให้ผู้รายงานยานพาหนะออกหรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  ส่งข้อมูลแก้ไขเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้  โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด   ถ้าเกินกำหนดเวลาตามวรรคแรกแต่ไม่เกินสองวันทำการนับแต่เรือออกจริง หรือข้อมูลมีการรายงานเรือออกจริงแล้ว  ระบบไม่อนุญาตให้แก้ไขข้อมูลรายการนั้นอีก  ทั้งนี้  ให้ยื่นคำร้องขอแก้ไขต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  ท่าเรือที่ส่งของออก  เพื่อพิจารณาอนุญาต  โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด กรณีการแก้ไขข้อมูลการรายงานเรือออกจริงเกินกว่าสองวันทำการนับแต่เรือออกจริง ให้ผู้รายงานยานพาหนะออกหรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  ยื่นคำร้องขอแก้ไขต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  ท่าเรือที่ส่งของออก  เพื่อพิจารณาอนุญาต  และพิจารณาความผิดเป็นราย ๆ  ไป  โดยพนักงานศุลกากรจะขยายเวลาการส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์  ให้ผู้รายงานยานพาหนะออกหรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือทำการส่งข้อมูลแก้ไขรายงานเรือทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.5.2.	 การยกเลิกรายงานพาหนะออก  ให้ผู้รายงานยานพาหนะออกหรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือทำการส่งข้อมูล  Cancel  Manifest  Message  เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งข้อมูลรายงานสินค้าโดยตัวแทนเรือทางอิเล็กทรอนิกส์  (Ship  Agent  Operator  Message) การส่งข้อมูลรายงานสินค้าโดยตัวแทนเรือทางอิเล็กทรอนิกส์  (Ship  Agent  Operator  Message)  สามารถกระทำได้โดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์  โดยให้ผู้รายงานยานพาหนะออกหรือผู้ขนส่งตู้สินค้าหรือเจ้าของสินค้า  (กรณี  Bulk  Cargo)  จัดทำข้อมูลรายงานสินค้าโดยตัวแทนเรือ  (Ship  Agent  Operator  Message)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  และเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรผู้รับข้อมูลได้ทำการตอบรับข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์นั้นในการปฏิบัติพิธีการ  ถือเป็นการยื่นเอกสารนั้น ๆ  ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร และกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับพิธีการศุลกากรแล้ว  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	ให้ผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือหรือผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือเจ้าของสินค้า  (กรณี  Bulk  Cargo)  ภายใต้  Ship  Agent  Operator   จัดทำข้อมูล  โดยแยกเป็นรายผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือหรือผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือเจ้าของสินค้า  (กรณี  Bulk  Cargo)  โดยต้องส่งล่วงหน้าไม่น้อยกว่ายี่สิบสี่ชั่วโมงก่อนวันที่และเวลาที่แจ้งไว้ในข้อมูลการรายงานเรือออกจริง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดทุกข้อกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  (ตาม  XML  User)  ตามรายการที่พบข้อผิดพลาด  และ  Accept  ตามรายการในคราวเดียว   หากรายการใดไม่พบข้อผิดพลาดจะตอบ  Accept  ตามรายการ  ด้วยข้อความ  &amp;lsquo;SHIP  AGENT  OPERATOR  ACCEPT&amp;rsquo;  กลับไปที่รายการนั้น  และหากรายการใดพบข้อผิดพลาดระบบจะตอบ  Error  Message ตามรายการกลับไป  ในคราวเดียวกัน  ให้ผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือหรือผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือเจ้าของสินค้า  (กรณี  Bulk  Cargo)  ทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลเฉพาะที่แก้ไขใหม่เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งข้อมูลบัญชีตู้สินค้า  (Container  List  Message)  ทางอิเล็กทรอนิกส์ การส่งข้อมูลบัญชีตู้สินค้า  (Container  List  Message)  ทางอิเล็กทรอนิกส์  สามารถกระทำได้โดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์  โดยให้ผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  หรือผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือเจ้าของตู้สินค้า  ส่งบัญชีตู้สินค้าโดยจัดทำข้อมูลบัญชีตู้สินค้า  (Container  List  Message)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  และเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรผู้รับข้อมูลได้ทำการตอบรับข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์นั้นในการปฏิบัติพิธีการ  ถือเป็นการยื่นเอกสารนั้น  ๆ  ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับพิธีการศุลกากรแล้ว  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1.	ให้ผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือเจ้าของตู้สินค้า  หรือผู้รายงานยานพาหนะออกหรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  ส่งข้อมูลล่วงหน้าไม่น้อยกว่ายี่สิบสี่ชั่วโมงก่อนวันที่และเวลาที่แจ้งไว้ในข้อมูลการรายงานเรือออกจริง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง และกับข้อมูลการอนุมัติ / อนุญาตตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  ในการตรวจสอบความถูกต้องและความผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดทุกข้อกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  (ตาม  XML  User)  ตามรายการที่พบข้อผิดพลาด  และ  Accept  ตามรายการในคราวเดียว  หากรายการใดไม่พบข้อผิดพลาดจะตอบ  Accept  ตามรายการ  ด้วยข้อความ  &amp;lsquo;CONTAINER  LIST  ACCEPT&amp;rsquo;  กลับไปที่รายการนั้น  หากรายการใดพบข้อผิดพลาดระบบจะตอบ  Error  Message  ตามรายการกลับไปในคราวเดียวกัน  โดยให้ผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือเจ้าของตู้สินค้า  หรือผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  ทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลเฉพาะที่แก้ไขใหม่เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งข้อมูลบัญชีสินค้าทางเรือ  (Master  Sea  Cargo  Manifest  Message)  ทางอิเล็กทรอนิกส์ การส่งข้อมูลบัญชีสินค้าทางเรือ  (Master  Sea  Cargo  Manifest  Message)  ทางอิเล็กทรอนิกส์สามารถกระทำได้โดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์  โดยให้ผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  หรือผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือ  เจ้าของสินค้า  (กรณี  Bulk  Cargo)  ภายใต้  Ship  Agent  Operator  จัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าทางเรือ  (Master  Sea  Cargo  Manifest  Message)  ภายใต้เลขที่รับรายงานเรือออก  โดยแยกเป็นรายผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  หรือผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือเจ้าของสินค้า  (กรณี  Bulk  Cargo)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด และเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรผู้รับข้อมูลได้ทำการตอบรับข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์นั้นในการปฏิบัติพิธีการ  ถือเป็นการยื่นเอกสารนั้น ๆ  ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับพิธีการศุลกากรแล้ว  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.1.	ให้ผู้รายงานยานพาหนะเข้า-ออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือหรือผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือเจ้าของสินค้า  (กรณี  Bulk  Cargo)  ภายใต้  Ship  Agent  Operator   จัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าทางเรือ  (Master  Sea  Cargo  Manifest  Message)  โดยแยกเป็นรายผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  หรือผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือเจ้าของสินค้า   (กรณี  Bulk  Cargo)  ส่งบัญชีสินค้าทางเรือล่วงหน้าไม่น้อยกว่ายี่สิบสี่ชั่วโมงก่อนวันที่และเวลาที่แจ้งไว้ในข้อมูลการรายงานเรือออกจริง  ผ่านระบบ  NSW  ต่อหน่วยงานท่าส่งออก  โดยจัดทำข้อมูลแยกเป็นรายผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  หรือผู้ขนส่งตู้สินค้า   หรือเจ้าของสินค้า  (กรณี  Bulk  Cargo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.2.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง  และกับข้อมูลการอนุมัติ/อนุญาตตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  ในการตรวจสอบความถูกต้องและความผิดพลาด ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดทุกข้อกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  (ตาม  XML  User) ตามรายการที่พบข้อผิดพลาด  และ  Accept  ตามรายการในคราวเดียว  หากรายการใดไม่พบข้อผิดพลาดจะตอบ  Accept  ตามรายการ  ด้วยข้อความ  “MASTER  SEA  CARGO  ACCEPT”   กลับไปที่รายการนั้น  หากรายการใดพบข้อผิดพลาดระบบจะตอบ  Error  Message  ตามรายการกลับไปในคราวเดียวกัน  โดยให้ผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  หรือผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือเจ้าของสินค้า  (กรณี  Bulk  Cargo)  ทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลเฉพาะที่แก้ไขใหม่เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การการแก้ไข / ยกเลิกข้อมูล
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;6.1.	การแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางเรือไม่เกินสองวันทำการนับแต่เรือออกจริง  ให้หน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  ท่าเรือที่ส่งออก  พิจารณาอนุญาตโดยไม่พิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6.2.	การแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางเรือเกินสองวันทำการนับแต่เรือออกจริงให้หน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  ท่าเรือที่ส่งออก  พิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะราย  และพิจารณาความผิดโดยปรับตามเกณฑ์การเปรียบเทียบงดการฟ้องร้อง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6.3.	การแก้ไขข้อมูลบัญชีตู้สินค้า  ถือปฏิบัติเช่นเดียวกับการแก้ไขข้อมูลรายงานสินค้าโดยตัวแทนเรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6.4.	การยกเลิกข้อมูลบัญชีตู้สินค้า  ให้ผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  หรือผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือเจ้าของตู้สินค้า  ทำการส่งข้อมูล  Cancel  Manifest  Message เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6.5.	การแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางเรือ  ถือปฏิบัติเช่นเดียวกับการแก้ไขข้อมูลรายงานสินค้าโดยตัวแทนเรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6.6.	การยกเลิกข้อมูลบัญชีสินค้าทางเรือ  ให้ผู้รายงานยานพาหนะออก  หรือตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  หรือผู้ขนส่งตู้สินค้า  หรือเจ้าของตู้สินค้า  ทำการส่งข้อมูล  Cancel  Manifest  Message  เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--2-การรายงานอากาศยานออกและการยนบญชสนคาสำหรบอากาศยาน&#34;&gt;ส่วนที่  2 การรายงานอากาศยานออกและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 61 ให้ตัวแทนอากาศยานดำเนินการเกี่ยวกับการรายงานอากาศยานออก&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 61&lt;/strong&gt; ให้ตัวแทนอากาศยานดำเนินการเกี่ยวกับการรายงานอากาศยานออก  และการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานทางอิเล็กทรอนิกส์  ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การรายงานอากาศยานออกไปนอกราชอาณาจักร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ก่อนอากาศยานออก  ให้ตัวแทนอากาศยานจัดทำข้อมูลการรายงานอากาศยานออก  (Vessel  Schedule  :  VSED)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรรับข้อมูลรายงานอากาศยานออกแล้ว จะแจ้งกลับเลขที่รับรายงานอากาศยานออก  (Receive  Control  Number)  ให้ตัวแทนอากาศยานทราบ  ถือเป็นการออกใบปล่อยอากาศยานออกเดินทางไปต่างประเทศได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	ให้ตัวแทนอากาศยานชำระค่าธรรมเนียมใบปล่อยอากาศยาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.	เมื่ออากาศยานออกไปนอกราชอาณาจักรให้ตัวแทนอากาศยานจัดทำข้อมูล วันอากาศยานออกไปนอกราชอาณาจักรจริงและเวลาที่อากาศยานออกจากสนามบินที่เป็นด่านศุลกากร (Actual  Date  Actual  Time)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.5.	ภายในกำหนดยี่สิบสี่ชั่วโมง  นับแต่อากาศยานออกจากสนามบินที่เป็นด่านศุลกากร  ตัวแทนอากาศยานสามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไขข้อมูล วันอากาศยานออกได้โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ตัวแทนอากาศยาน
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	จัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน  (Air  Cargo  Manifest  :  AMAN)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	จัดทำข้อมูลใบตราส่งสินค้าสำหรับอากาศยาน  (Air  Waybill    Manifest  :  ABIL)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรภายใต้เลขที่รับรายงานอากาศยานออก  ภายในยี่สิบสี่ชั่วโมงนับแต่อากาศยานออกจากสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสำแดงเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ  (Shipping  Marks)  ในข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน  ถ้าข้อมูลเป็นรูปภาพให้บันทึกเป็น  Picture  แต่ถ้าเป็นข้อความให้บันทึกเป็นข้อความตามจริง  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1.	ถ้าพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้น  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.	 ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะนำข้อมูลเที่ยวบินของอากาศยาน วันอากาศยานออก  ข้อมูลเลขที่ใบตราส่งตามบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานที่ได้ทำการยืนยันความถูกต้องแล้ว  เพื่อใช้ในการประมวลผลการปิดบัญชีอากาศยานและ/หรือรับบรรทุกของขาออกต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 62 การยื่นบัญชีรายชื่อผู้โดยสารขาออกระหว่างประเทศ  สำหรับอากาศยานที่มีผู้โดยสาร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 62&lt;/strong&gt; การยื่นบัญชีรายชื่อผู้โดยสารขาออกระหว่างประเทศ  สำหรับอากาศยานที่มีผู้โดยสาร  และ/หรือลูกเรือ  นอกจากการรายงานอากาศยานออก  ให้ผู้ควบคุมอากาศยาน  หรือผู้รับมอบอำนาจจากผู้ควบคุมอากาศยาน  หรือตัวแทนอากาศยานดำเนินการ  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;จัดทำบัญชีรายชื่อผู้โดยสารขาออกระหว่างประเทศ  (Passenger  Manifest)  เป็นคู่ฉบับตามแบบที่กำหนดใน  APPENDIX  2.  PASSENGER  MANIFEST,  Annex  9  :  Facilitation,  International  Standards  and  Recommended  Practices  ขององค์การการบินพลเรืองระหว่างประเทศ  (The  International  Civil  Aviation  Organization  :  ICAO)  ยื่นต่อสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่รับผิดชอบ  ในเวลาเดียวกับที่รายงานอากาศยานออก  พร้อมลงรายละเอียดและลายมือชื่อในสมุดรายงานผู้โดยสารขาออก  (แบบที่  491)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งข้อมูลผู้โดยสารล่วงหน้าซึ่งได้กระทำในรูปของอิเล็กทรอนิกส์  ผ่านระบบข้อมูลตรวจสอบและคัดกรองผู้โดยสารล่วงหน้า  (Advance  Passenger  Processing  System  :  APPS)  หลังจากผู้โดยสารขึ้นเครื่องบินเรียบร้อยแล้ว  (Flight  Closed)  ให้ถือว่ามีผลโดยชอบด้วยกฎหมาย เช่นเดียวกับการดำเนินการยื่นบัญชีรายชื่อผู้โดยสารโดยทางเอกสาร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--3-การรายงานยานพาหนะออกและการยนบญชสนคาทางบก&#34;&gt;ส่วนที่  3 การรายงานยานพาหนะออกและการยื่นบัญชีสินค้าทางบก&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 63 การยื่นใบกำกับการขนย้ายสินค้า ต่อพนักงานศุลกากรเมื่อจะนำยานพาหนะผ่านด่านพรมแดนที่ส่งออก&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 63&lt;/strong&gt; ให้ผู้ควบคุมยานพาหนะที่ทำการขนย้ายสินค้าออกนอกราชอาณาจักรผ่านเขตแดนทางบก  ยื่นใบกำกับการขนย้ายสินค้าต่อพนักงานศุลกากรเมื่อจะนำยานพาหนะผ่านด่านพรมแดนที่ส่งออกโดยไม่ต้องยื่นบัญชีสินค้า  (แบบ  ศ.บ.  3)  อีก  เพื่อใช้ในการประมวลผลการรับบรรทุกของขาออกไปนอกราชอาณาจักรต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--4-การรายงานยานพาหนะออกและการยนบญชสนคาทางรถไฟ&#34;&gt;ส่วนที่  4 การรายงานยานพาหนะออกและการยื่นบัญชีสินค้าทางรถไฟ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 64 สำหรับของที่ทำการขนส่งทางรถไฟ&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 64&lt;/strong&gt;  ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางรถไฟหรือตัวแทน รายงานยานพาหนะที่ขนส่ง สินค้าผ่านพรมแดนทางบกออกไปนอกราชอาณาจักรและยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การรายงานยานพาหนะออกและบัญชีสินค้า ให้ส่งข้อมูลล่วงหน้าก่อนรถไฟออกนอกราชอาณาจักรไม่น้อยกว่า&lt;em&gt;หกชั่วโมง&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำข้อมูลรายงานยานพาหนะออกสำเร็จให้ระบุวันส่งออกจริงเมื่อรถไฟได้ออกจากเขตด่านพรมแดน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับรถไฟภายหลัง&lt;em&gt;สี่สิบแปดชั่วโมง&lt;/em&gt;นับแต่วันที่ส่งออกจริง ตาม (2) ให้จัดทำคำร้องขอแก้ไขยื่นต่อหน่วยงานควบคุมทางศุลกากร ณ ด่านศุลกากรที่ส่งออก เพื่อพิจารณา อนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ ไป แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึกแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับรถไฟ ในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป ให้นำเรื่องการรายงานเรือออกและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือมาใช้บังคับ กับการดำเนินการตามวรรคหนึ่ง โดยอนุโลม&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อ 64 แก้ไขตาม&lt;/em&gt;   &lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 73/2565 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ (ฉบับที่ 4)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--5-การรายงานของออกและการยนบญชสนคาทางไปรษณย&#34;&gt;ส่วนที่  5 การรายงานของออกและการยื่นบัญชีสินค้าทางไปรษณีย์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 65 สำหรับของที่ทำการขนส่งทางไปรษณีย์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 65&lt;/strong&gt; เมื่อที่ทำการไปรษณีย์ได้รับฝากส่งเรียบร้อยแล้ว  และพนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกการตรวจในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการประมวลผลการรับบรรทุกของขาออกไปนอกราชอาณาจักรต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--6-การรายงานของออกและการยนบญชสนคาสำหรบของทขนสงทางทอหรอสายสงไฟฟา&#34;&gt;ส่วนที่  6 การรายงานของออกและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับของที่ขนส่งทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 66 สำหรับของที่ทำการขนส่งทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้า&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ส่งของออกจัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ภายในวันที่สิบห้าของเดือนถัดจากเดือนที่ส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยื่นใบขนสินค้าขาออกอย่างน้อยต้องมีเอกสารประกอบ  ดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	บัญชีราคาสินค้า  (invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	เอกสารจำเป็นอื่น ๆ  เช่น  ข้อมูลยืนยันปริมาณและมูลค่าพลังงานไฟฟ้า  เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า  หรือเจ้าของผู้มีสิทธิครอบครองสินค้าที่ขนส่งทางทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า  จัดทำข้อมูลยื่นรายงานการส่งออกและบัญชีสินค้าสำหรับของ ที่ขนส่งทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า  แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร ภายในวันที่สิบห้าของเดือนถัดจากเดือนที่ส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่ 7 กระบวนการทางศุลกากรเกี่ยวกับคลังสินค้าทัณฑ์บน</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-07/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_07.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
  &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
  &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--1-บททวไป&#34;&gt;ส่วนที่  1 บททั่วไป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--2-การปฏบตพธการใบขนสนคาคลงสนคาทณฑบนทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  2 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าคลังสินค้าทัณฑ์บนทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--3-การปฏบตพธการใบขนสนคาโอนยายภายในประเทศของคลงสนคาทณฑบนทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  3 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าโอนย้ายภายในประเทศของคลังสินค้าทัณฑ์บนทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--4-การนำของออกจากคลงสนคาทณฑบนเพอใชหรอจำหนายในราชอาณาจกร&#34;&gt;ส่วนที่  4 การนำของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนเพื่อใช้หรือจำหน่ายในราชอาณาจักร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  
  
    &lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;
   &lt;br&gt;
     &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 67&lt;/strong&gt; ในหมวดนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;คำว่า  &lt;strong&gt;“ผู้นำของเข้าในคลังสินค้าทัณฑ์บน”&lt;/strong&gt;  หมายความถึง  ผู้นำของเข้าที่นำของเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อขนเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน  และเป็นผู้ได้รับใบอนุญาตให้จัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนแล้ว  หรือผู้ได้รับใบอนุญาตให้จัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนยินยอมให้นำของเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บนนั้น ๆ  ได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำว่า  &lt;strong&gt;“ผู้นำของเข้าตามมาตรา  126  วรรคสาม”&lt;/strong&gt;  หมายความถึง  ผู้รับโอนของที่เก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน  เข้าไปในคลังสินค้าทัณฑ์บน  หรือจำหน่ายให้แก่ผู้นำของเข้าตามมาตรา  29  แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร  พ.ศ.  2560  หรือผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร  หรือผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายอื่น  โดยให้ถือว่าของนั้นนำเข้ามาในราชอาณาจักรหรือนำเข้าสำเร็จในเวลาที่ปล่อยของนั้นออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำว่า  &lt;strong&gt;“ผู้ส่งของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน”&lt;/strong&gt;  หมายความถึง   ผู้ส่งของจากคลังสินค้าทัณฑ์บนออกไปนอกราชอาณาจักร  ที่ได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	ขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนที่เก็บของนั้น  เพื่อเป็นข้อมูลกำกับการขนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	ผู้ส่งของจากคลังสินค้าทัณฑ์บนโอนเข้าไปในคลังสินค้าทัณฑ์บนอื่น  หรือจำหน่ายให้แก่ผู้นำของเข้าตามมาตรา  29  แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร  พ.ศ.  2560  หรือจำหน่ายให้แก่ผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร  หรือจำหน่ายให้แก่ผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายอื่น  โดยให้ถือว่าของนั้นได้ส่งออกไปนอกราชอาณาจักรในเวลาที่ปล่อยของนั้นออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำว่า  &lt;strong&gt;“โอนของเข้าไปในคลังสินค้าทัณฑ์บนอื่น”&lt;/strong&gt;  หมายความถึง  การโอนของระหว่างคลังสินค้าทัณฑ์บนที่มีเจ้าของหรือเป็นผู้ได้รับใบอนุญาตให้จัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน  เป็นบุคคลหรือ นิติบุคคลที่มีเลขประจำตัวผู้เสียภาษีต่างกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--1-บททวไป&#34;&gt;ส่วนที่  1 บททั่วไป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 68 กรณีการนำของเข้าไปในหรือออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนในนามของบุคคลอื่นที่มิใช่ ผู้ได้รับใบอนุญาตให้จัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าไปในคลังสินค้าทัณฑ์บนหรือผู้นำของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนต้องได้รับอนุญาตเป็นหนังสือจากผู้ประกอบกิจการคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ได้รับใบอนุญาตให้จัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนต้องแจ้งการอนุญาตให้พนักงานศุลกากร ที่กำกับคลังสินค้าทัณฑ์บนนั้นทราบ  เพื่อใช้เป็นข้อมูลในการตรวจสอบการปฏิบัติพิธีการศุลกากร  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ชื่อของผู้นำของเข้าที่ได้รับอนุญาตให้นำของเข้าไปเก็บรักษาหรือดำเนินการใด ๆ  ในคลังสินค้าทัณฑ์บนของตนหรือในการนำของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนของตน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	 ของที่ผู้ได้รับใบอนุญาต  อนุญาตให้ผู้อื่นนำเข้าไปเก็บรักษาหรือดำเนินการใด ๆ   ในคลังสินค้าทัณฑ์บนของตน  หรือในการนำของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนของตน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	ช่วงระยะเวลาหรือวันที่ที่อนุญาตให้นำของเข้าไปเก็บรักษาหรือดำเนินการใด ๆ   ในคลังสินค้าทัณฑ์บนของตน  หรือในการนำของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนของตน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การอนุญาตบุคคลอื่นนำของเข้าไปในหรือนำของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนของตน   ให้ถือว่าผู้ได้รับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนนั้นยินยอมผูกพันตนเข้ารับผิดชอบในค่าภาษีอากร หรือค่าเสียหายอันอาจจะเกิดขึ้นจากบุคคลที่ตนอนุญาตเสมือนดำเนินการด้วยตนเอง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--2-การปฏบตพธการใบขนสนคาคลงสนคาทณฑบนทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  2 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าคลังสินค้าทัณฑ์บนทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 69 ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กับของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและขนเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บนภายใต้การควบคุมทางศุลกากรในสถานที่ที่กำหนดให้เป็นคลังสินค้าทัณฑ์บนนั้นไม่ต้องชำระค่าภาษีอากรขาเข้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ผู้นำของเข้าในคลังสินค้าทัณฑ์บนดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์   ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ระบุไว้ในบัญชีสินค้าว่ามีชื่อส่งของถึง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อขนเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บนและได้ตรวจปล่อยออกจากด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำเข้าแล้ว  ให้ถือว่าได้จดแจ้งรายละเอียดแห่งของที่ขนขึ้นเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน  ทั้งชนิด  คุณภาพ  ปริมาณ  น้ำหนัก  ราคา  หรือเกี่ยวกับอัตราอากรถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าในคลังสินค้าทัณฑ์บนได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กับของที่จะทำการปล่อยออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  เพื่อทำการขนย้ายไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  โดยยกเว้นการเก็บอากรขาเข้า และอากรขาออกแก่ของที่ปล่อยออกไปจากคลังสินค้าทัณฑ์บนเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรไม่ว่าจะปล่อยออกในสภาพเดิมที่นำเข้าหรือสภาพอื่น
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ผู้ส่งของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรสุดท้ายที่ระบุไว้ว่าจะทำการขนหรือย้ายขนของเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ให้ผู้ส่งของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบ
คอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายสินค้าออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนที่เก็บของนั้น  เพื่อเป็นข้อมูลกำกับการขนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่จะทำการส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--3-การปฏบตพธการใบขนสนคาโอนยายภายในประเทศของคลงสนคาทณฑบนทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  3 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าโอนย้ายภายในประเทศของคลังสินค้าทัณฑ์บนทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 70 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าโอนย้ายภายในประเทศทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับของ ที่ขนย้ายหรือจำหน่ายจากคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ผู้ส่งของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  จัดทำใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  โดยให้ถือสภาพของ  ราคาของ  พิกัดอัตราศุลกากร ที่เป็นอยู่ในวันที่จัดทำใบขนสินค้าขาออกนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	กรณีผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายสินค้าออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนที่เก็บของนั้น  โดยให้ถือเป็นการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร ในขณะที่ปล่อยของนั้นออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  ได้แก่
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.2.1.	การปล่อยของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  เพื่อโอนไปยังคลังสินค้าทัณฑ์บนอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.2.	การปล่อยออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  เพื่อจำหน่ายให้แก่ผู้นำของเข้ามาตามมาตรา  29  แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร  พ.ศ.  2560&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.3.	การปล่อยออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  เพื่อจำหน่ายให้แก่ผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.4.	การปล่อยออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  เพื่อจำหน่ายให้แก่ผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายอื่น  เช่น  พระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย   พ.ศ.  2522  หรือพระราชบัญญัติส่งเสริมการลงทุน  พ.ศ.  2520  เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.3.1	ถ้าพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ให้ผู้ส่งของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.2	ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศทางอิเล็กทรอนิกส์ไปยังผู้ส่งข้อมูลในสถานะพร้อมตรวจปล่อย  โดยมีประเภทของเอกสารหลักมีค่าเป็น  B  =  ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศ  โดยถือเป็นการยื่นใบขนสินค้าขาออกต่อศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.5.	การโอนของเข้าไปในคลังสินค้าทัณฑ์บนอื่นที่เป็นบุคคลหรือนิติบุคคลที่มีเลขประจำตัวผู้เสียภาษีเดียวกันให้ยื่นใบขนสินค้าขาออกโดยถือเป็นการส่งออกและนำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ผู้นำของเข้าตามมาตรา  126  วรรคสาม  แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร   พ.ศ.  2560  จัดทำใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  โดยให้ถือสภาพแห่งของ  ราคาศุลกากร  พิกัดศุลกากร  อัตราศุลกากร  ที่เป็นอยู่ในวันที่จัดทำใบขนสินค้าขาออกและให้ระบุเลขที่ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศนั้นไว้ในข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	แล้วเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายสินค้าออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนที่เก็บของนั้น  โดยให้ถือเป็นการนำเข้ามาในราชอาณาจักร ในขณะที่ตรวจปล่อยของนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	โดยข้อมูลของของที่รับโอนในใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศต้องถูกต้องตรงกับข้อมูลของของที่โอนหรือจำหน่ายตามใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศที่ได้ส่งเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.4.1.	ถ้าพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ให้ผู้นำของเข้าตามมาตรา  126  วรรคสาม  แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร   พ.ศ.  2560  ทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศ เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4.2.	ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก  ในสถานะพร้อมตรวจปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.5.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศทางอิเล็กทรอนิกส์ไปยังผู้ส่งข้อมูล  โดยมีประเภทของเอกสารหลักมีค่าเป็น  A  =  ใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศ  โดยถือเป็นการยื่นใบขนสินค้าขาเข้าโดยถูกต้องต่อศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจของตามใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศตามมาตรา  126  วรรคสาม แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร  พ.ศ.  2560  ให้ดำเนินการพร้อมกันกับการตรวจของตามใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศ  ณ  คลังสินค้าทัณฑ์บนที่เก็บของนั้น
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการแจ้งกลับให้ผู้นำของเข้าตามมาตรา  126  วรรคสาม แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร  พ.ศ.  2560  ทราบเพื่อมาติดต่อรับพนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการศุลกากรที่มีเขตอำนาจในการกำกับดูแลคลังสินค้าทัณฑ์บน  ที่เก็บของนั้นเป็นผู้ทำการตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	การตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ในเรื่องการกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร  และให้ใช้หลักเกณฑ์การกำหนดราคาศุลกากรโดยอนุโลม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.	เมื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของแล้วเสร็จพนักงานศุลกากรจะทำการบันทึก การตรวจพร้อมวันที่ที่ทำการตรวจปล่อยสินค้าดังกล่าวในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การรับบรรทุกของที่ส่งออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนภายในประเทศ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1.	ในวันทำการเดียวกันที่พนักงานศุลกากรทำการบันทึกผลการตรวจใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายของจากคลังสินค้าทัณฑ์บนภายในประเทศ  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะประมวลผลรับบรรทุกใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนภายในประเทศที่ปรากฏเลขที่ใบขนสินค้าในข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศที่ได้บันทึกผลการตรวจนั้น  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.	ในวันทำการเดียวกันระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับข้อมูลที่ทำการประมวลผลการรับบรรทุกไปให้ผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศนั้น  ทราบถึงการรับบรรทุกสินค้าโอนย้ายภายในประเทศดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--4-การนำของออกจากคลงสนคาทณฑบนเพอใชหรอจำหนายในราชอาณาจกร&#34;&gt;ส่วนที่  4 การนำของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนเพื่อใช้หรือจำหน่ายในราชอาณาจักร&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 71 กรณีการนำของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนเพื่อใช้หรือจำหน่ายในราชอาณาจักร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ที่นำของออกมาจากคลังสินค้าทัณฑ์บนเพื่อใช้หรือจำหน่ายในประเทศมีความรับผิด ในอันต้องชำระภาษีอากรสำหรับของนั้นตั้งแต่เวลาที่ของนั้นนำเข้าสำเร็จ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายสินค้าออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนที่เก็บของนั้น  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ใช้อัตราแลกเปลี่ยนเงินตราที่ใช้อยู่ในวันที่นำของนั้นเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ให้ใช้สภาพแห่งของ  ราคาศุลกากร  และพิกัดศุลกากร  ที่เป็นอยู่ในเวลาที่นำเข้าสำเร็จ  แต่อัตราศุลกากรให้ถือตามอัตราศุลกากรที่ใช้อยู่ในเวลาซึ่งได้ปล่อยของเช่นว่านั้นออกไปจากคลังสินค้าทัณฑ์บน ไม่ว่าจะปล่อยไปในสภาพเดิมที่นำเข้าหรือในสภาพอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	กรณีคลังทัณฑ์บนทั่วไปให้ระบุเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าที่นำของนั้นเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บนด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจปล่อยของที่นำออกไปจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  เพื่อใช้หรือจำหน่ายในประเทศ ให้ทำการตรวจปล่อยของที่นำเข้าในประเทศนั้น  ณ  คลังสินค้าทัณฑ์บนที่เก็บของนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่ได้นำออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนเพื่อใช้หรือจำหน่ายในประเทศ  เมื่อได้ทำการปล่อยจากคลังสินค้าทัณฑ์บนที่เก็บของนั้นแล้ว  ให้ถือว่าของที่นำออกมาเพื่อใช้หรือจำหน่ายในประเทศนั้น ทั้งชนิด  คุณภาพ  ปริมาณ  น้ำหนัก  ราคา  หรือเกี่ยวกับอัตราอากร  ถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  8 กระบวนการทางศุลกากรเกี่ยวกับเขตปลอดอากร</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-08/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-08/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_08.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
  &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
  &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--1-บททวไป&#34;&gt;ส่วนที่  1 บททั่วไป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--2-การปฏบตพธการใบขนสนคาเขตปลอดอากรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  2 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--3-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาออกโอนยายเขาเขตปลอดอากรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  3 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--4-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาเขาโอนยายจากเขตปลอดอากรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  4 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  
  
    &lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;
   &lt;br&gt;
     &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 72&lt;/strong&gt; ในประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“เขตปลอดอากร”&lt;/strong&gt;  หมายความว่า  เขตพื้นที่ที่กำหนดไว้  เพื่อประโยชน์ทางอากรศุลกากร&lt;br&gt;
ในการประกอบอุตสาหกรรม  พาณิชยกรรม  หรือกิจการอื่นที่เป็นประโยชน์แก่การเศรษฐกิจของประเทศ    &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากร”&lt;/strong&gt;  หมายความว่า  ผู้ซึ่งได้รับอนุญาตจากอธิบดีให้จัดตั้ง
เขตปลอดอากร  โดยต้องเสียค่าธรรมเนียมรายปีตามที่กำหนดในกฎกระทรวง&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากร”&lt;/strong&gt;  หมายความว่า  ผู้ซึ่งได้รับอนุญาตจาก
อธิบดีให้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากร  โดยต้องเสียค่าธรรมเนียมรายปีตามที่กำหนดในกฎกระทรวง&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--1-บททวไป&#34;&gt;ส่วนที่  1 บททั่วไป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 73 การนำของเข้าไปในเขตปลอดอากรหรือนำของออกจากเขตปลอดอากรโดยบุคคลอื่น&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 73&lt;/strong&gt; การนำของเข้าไปในเขตปลอดอากรหรือนำของออกจากเขตปลอดอากรโดยบุคคลอื่น ที่มิใช่ผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าไปในเขตปลอดอากรหรือผู้นำของออกจากเขตปลอดอากรต้องได้รับอนุญาตจากผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากรต้องแจ้งการอนุญาตให้พนักงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตปลอดอากรทราบตามรูปแบบที่กรมศุลกากรกำหนด  เพื่อใช้เป็นข้อมูลในการตรวจสอบ  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ชื่อของผู้ประกอบการที่ตนอนุญาตให้นำของเข้าไปเก็บรักษา  หรือนำของออก หรือดำเนินการใด ๆ  ในสถานประกอบกิจการของตน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	สินค้าที่ผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากรอนุญาตให้บุคคลอื่น นำของเข้าไปเก็บรักษา  หรือนำออก  หรือดำเนินการใด ๆ  ในสถานประกอบกิจการของตน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	ช่วงระยะเวลาหรือวันที่ที่อนุญาตให้นำของเข้าไปเก็บรักษา  หรือนำของออก   หรือดำเนินการใด ๆ  ในสถานประกอบกิจการของตน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การอนุญาตให้บุคคลอื่นนำของเข้าไปเขตปลอดอากรหรือนำของออกจากเขตปลอดอากรของตน  ให้ถือว่าผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากรยินยอมผูกพันตนเข้ารับผิดชอบในค่าอากร และภาษีตามกฎหมายอื่น  (ถ้ามี)  หรือค่าเสียหายอันอาจจะเกิดขึ้นจากบุคคลที่ตนอนุญาตเสมือนดำเนินการด้วยตนเอง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--2-การปฏบตพธการใบขนสนคาเขตปลอดอากรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  2 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 74 ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อนำเข้าไปในเขตปลอดอากรที่เป็นของยกเว้นอากรขาเข้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ผู้นำของเข้าในเขตปลอดอากรดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์   ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ระบุไว้ในบัญชีสินค้าว่ามีชื่อส่งของถึง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อนำเข้าไปในเขตปลอดอากรและได้ตรวจปล่อยออกจากด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำเข้าแล้ว  ให้ถือว่า  ทั้งชนิด  คุณภาพ  ปริมาณ  น้ำหนัก  ราคา  หรือเกี่ยวกับอัตราอากร  ถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าในเขตปลอดอากร ได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่จะทำการปล่อยออกจากเขตปลอดอากรเพื่อทำการขนย้ายไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  ให้ยกเว้นภาษีอากรขาออกแก่ของ ปล่อยออกไปจากเขตปลอดอากรเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  แต่ไม่รวมถึงการนำของในราชอาณาจักรที่ต้องเสียอากรขาออกเข้าไปในเขตปลอดอากรและได้ส่งออกไปนอกราชอาณาจักรในสภาพเดิมที่นำเข้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ผู้ส่งของออกจากเขตปลอดอากรดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์   ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรสุดท้ายที่ระบุไว้ว่าจะทำการขนหรือย้ายขนของเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ให้ผู้ส่งของออกจากเขตปลอดอากรส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายสินค้าออกจากเขตปลอดอากรที่เก็บของนั้น  เพื่อเป็นข้อมูลกำกับการขนย้ายของออกจากเขตปลอดอากรไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่จะทำการส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--3-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาออกโอนยายเขาเขตปลอดอากรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  3 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 75 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 75&lt;/strong&gt; การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์ สำหรับการนำของที่อยู่ภายในราชอาณาจักรซึ่งจะได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรนำเข้าไปในเขตปลอดอากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ผู้นำของซึ่งได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรและจะนำของดังกล่าวเข้าไปในเขตปลอดอากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.1.	จัดทำข้อมูลการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากรตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  โดยถือสภาพแห่งของ  ราคาศุลกากร  พิกัดอัตราศุลกากรที่เป็นอยู่ในวันที่จัดทำใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.1.2.	ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายของดังกล่าวเข้าไปในเขตปลอดอากร  โดยให้ถือเป็นการส่งออกไปนอกราชอาณาจักรในขณะที่นำของนั้นเข้าไปในเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.2.1	ถ้าพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ให้ผู้ส่งของซึ่งได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร และจะนำของดังกล่าวเข้าไปในเขตปลอดอากรทำการแก้ไขข้อมูล  และส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากรเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.2	ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.3	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์ไปยังผู้ส่งข้อมูลในสถานะพร้อมตรวจปล่อย  โดยถือเป็นการยื่นใบขนสินค้าต่อกรมศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบของพนักงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตปลอดอากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ผู้ประสงค์จะนำของเข้าไปในเขตปลอดอากรขนย้ายของไปยังเขตปลอดอากรดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ในการขนของผ่านเข้าไปในเขตปลอดอากร  ให้ผู้ควบคุมยานพาหนะแสดงเลขที่ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากรที่กำกับของนั้น  พร้อมเอกสารใบส่งสินค้าให้กับผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากร  ในขณะนำของผ่านเข้าไปในเขตปลอดอากรนั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบของที่จะนำผ่านเข้าไปในเขตปลอดอากร  พนักงานศุลกากรอาจตรวจสอบของขาออกที่นำผ่านเข้าในเขตปลอดอากรเป็นครั้งคราว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีของที่นำเข้าไปในเขตปลอดอากรไม่ครบตามจำนวนในใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากร  ให้ผู้ส่งของออกดำเนินการ  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1.	กรณีของที่นำเข้าไปในเขตปลอดอากรจำนวนไม่ตรงตามที่ระบุในใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากร  ให้ผู้ยื่นใบขนสินค้าส่งข้อมูลผ่านระบบศุลกากรอิเล็กทรอนิกส์  (TCES) แก้ไขข้อมูลรายการสินค้าให้ถูกต้องตามความเป็นจริง  และยืนยันปริมาณหรือจำนวนหีบห่อสินค้าที่นำเข้าไปในเขตปลอดอากรภายในวันที่สิบของเดือนถัดไป  โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.	การแก้ไขข้อมูลรายการสินค้าภายหลังวันที่สิบของเดือนถัดไป  ให้ผู้ยื่นใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากร  จัดทำคำร้องพร้อมแนบเอกสารที่เกี่ยวข้องยื่นต่อหน่วยงานศุลกากร ที่กำกับดูแลเขตปลอดอากรนั้นพิจารณาเป็นการเฉพาะราย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอตรวจรับสินค้ากลับคืน  หรือการยกเลิกการส่งออก
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.1.	กรณีตรวจรับสินค้ากลับคืนบางส่วน  เนื่องจากไม่ได้ใช้ในการผลิตสินค้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.1.1.	ให้ผู้ส่งของซึ่งได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรและได้นำของนั้นเข้าไปในเขตปลอดอากรแล้ว  จัดทำคำร้องเพื่อแจ้งรายการของสินค้าที่ต้องการตรวจรับกลับคืนจากเขตปลอดอากร  และยืนยันปริมาณหรือจำนวนหีบห่อสินค้าที่ส่งออกไปในเขตปลอดอากรให้ถูกต้องตรงตามความเป็นจริงพร้อมแนบเอกสารที่เกี่ยวข้อง  ยื่นต่อหน่วยงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตปลอดอากรนั้นเพื่อพิจารณาอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.1.2.	เมื่อพนักงานศุลกากรตรวจสอบว่ามีการแก้ไขข้อมูลรายการของสินค้าที่ไม่ได้ส่งออกแล้ว  ให้พิจารณาอนุญาตให้รับสินค้ากลับคืนได้  โดยไม่ต้องมีการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.2.	กรณียกเลิกการส่งออกและขอตรวจรับสินค้ากลับคืนทั้งหมด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.2.1.	ให้ผู้ส่งของซึ่งได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร ละได้นำของนั้นเข้าไปในเขตปลอดอากรแล้ว  จัดทำคำร้องเพื่อยกเลิกการส่งออกและขอตรวจรับสินค้ากลับคืน ยื่นต่อหน่วยงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตปลอดอากรเพื่อพิจารณาอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.2.2.	ให้พนักงานศุลกากรบันทึกข้อมูลการยกเลิกเลขที่ใบขนสินค้าฉบับนั้น ออกจากระบบก่อนอนุญาตให้ตรวจรับกลับคืนทั้งหมด  โดยไม่ต้องมีการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำรายงานการนำของเข้าในเขตปลอดอากร ให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากรที่มีผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากรที่ประกอบการพาณิชยกรรม  จัดทำข้อมูลรายงานยืนยันการโอนย้ายของเข้าออก เขตปลอดอากร  (Confirmation  of  goods  report)  ส่งกรมศุลกากร  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;6.1.	ให้ผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากรประเภทพาณิชยกรรม  จัดส่งข้อมูลที่เกี่ยวกับการนำของเข้า  การนำของออก  การโอนย้ายของของเขตปลอดอากรตามที่กรมศุลกากรกำหนด  เช่น  เลขที่ใบขนสินค้า  รหัสสถิติ  พิกัดอัตราศุลกากร  ลำดับรายการ  ปริมาณของ   น้ำหนักและหน่วยนับ  ให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากร  ภายในวันที่สิบห้าของเดือนถัดไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6.2.	ให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากร  ดำเนินการรวบรวมและจัดทำข้อมูล ตามข้อ  (6.1)  ของผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากรประเภทพาณิชยกรรมในเขตปลอดอากรของตนเองและจัดส่งให้กรมศุลกากรภายในวันที่ยี่สิบของเดือนถัดไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการประมวลผลการตัดบัญชีเพื่อรับบรรทุกของที่ส่งออกตามใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าไปในเขตปลอดอากรโดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--4-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาเขาโอนยายจากเขตปลอดอากรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  4 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 76 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 76&lt;/strong&gt; การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์ สำหรับการนำของออกจากเขตปลอดอากร  เพื่อใช้หรือจำหน่ายภายในราชอาณาจักร  หรือเพื่อโอนไปยังเขตปลอดอากรอื่น  หรือโอนไปยังคลังสินค้าทัณฑ์บน  หรือเพื่อจำหน่ายให้แก่ผู้นำของเข้ามาตามมาตรา  29  แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร  พ.ศ.  2560  หรือเพื่อจำหน่ายให้แก่ผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากร ตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร  หรือเพื่อจำหน่ายให้แก่ผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายอื่น  เช่น  พระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย  พ.ศ.  2522  พระราชบัญญัติส่งเสริมการลงทุน  พ.ศ.  2520  เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของออกจากเขตปลอดอากรเป็นผู้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากรตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายของออกจากเขตปลอดอากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	การสำแดงราคา  และฐานราคาในการคำนวณค่าภาษีอากร  สำหรับใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	การคำนวณค่าภาษีอากรตามใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากร ให้ถือตามสภาพแห่งของ  ราคาศุลกากร  และพิกัดอัตราศุลกากรที่เป็นอยู่ในเวลาที่นำของนั้นออกจากเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	ให้นำวิธีการกำหนดราคาศุลกากรสำหรับการนำของเข้ามาในราชอาณาจักรมาใช้ ในการกำหนดราคาศุลการสำหรับของที่นำออกจากเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.	กรณีที่ของที่นำออกจากเขตปลอดอากร  เพื่อชำระภาษีอากรมีส่วนผสมของ ของในประเทศที่ได้นำเข้าไปในเขตปลอดอากรโดยไม่มีสิทธิหรือไม่ได้ใช้สิทธิยกเว้นหรือคืนอากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.4.1.	ให้นำราคาของของในประเทศที่ผสมอยู่นั้นตามที่สำแดงไว้ในคำร้องขอนำเข้าในเขตปลอดอากรมาหักออกจากราคาของทั้งหมด  และใช้ราคาที่ได้หักราคาของในประเทศ แล้วมาคำนวณเฉพาะอากรศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.2.	 ในการคำนวณค่าภาษีตามกฎหมายอื่น  (ถ้ามี)  ให้เป็นไปตามที่กฎหมายอื่นนั้น ๆ  กำหนดไว้  และให้ใช้ราคาศุลกากรสำหรับการนำเข้าที่ไม่ได้หักทอนเป็นฐานในการคำนวณ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ถ้าพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไป ให้ผู้ส่งข้อมูล  เพื่อทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากรที่แก้ไขแล้วเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก  ในสถานะพร้อมตรวจปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากรทางอิเล็กทรอนิกส์ไปยังผู้ส่งข้อมูล  โดยถือเป็นการยื่นใบขนสินค้าถูกต้องต่อกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจของตามใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากรให้ดำเนินการก่อนการนำของนั้นออกจากเขตปลอดอากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการแจ้งกลับให้ผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากรทราบ  เพื่อมาติดต่อรับพนักงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตปลอดอากรนั้น เป็นผู้ทำการตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	การตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ในเรื่องการกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร  และให้ใช้หลักเกณฑ์การกำหนดราคาศุลกากรโดยอนุโลม
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.2.1.	 ให้ใช้พิกัดอัตราศุลกากรของของในเวลาซึ่งได้ปล่อยของเช่นว่านั้นออกไปจากเขตปลอดอากร  ไม่ว่าจะปล่อยไปในสภาพเดิมที่นำเข้าไปในเขตปลอดอากรหรือในสภาพอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.2.	ให้ใช้ราคาศุลกากรตามสภาพแห่งของในเวลาซึ่งได้ปล่อยของเช่นว่านั้นออกไปจากเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.3.	กรณีของที่นำออกจากเขตปลอดอากรนั้นได้มีการนำไปผลิต  ผสม  ประกอบ  บรรจุ  หรือดำเนินการอื่นใด  โดยมีของที่อยู่ในราชอาณาจักรและนำเข้าไปในเขตปลอดอากร  โดยไม่มีสิทธิหรือไม่ได้ใช้สิทธิยกเว้นหรือคืนอากรรวมอยู่ด้วย  ไม่ต้องนำราคาของของเช่นว่านั้นมารวมเป็นราคาในการคำนวณอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.4.	ให้ใช้อัตราแลกเปลี่ยนเงินตรา  (ถ้ามี)  ที่ใช้อยู่ในวันที่นำของนั้นออกจากเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.	เมื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของแล้วเสร็จพนักงานศุลกากรจะทำการบันทึก การตรวจพร้อมวันที่ที่ทำการตรวจปล่อยสินค้าดังกล่าวในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และถือเป็นการนำของเข้ามาในราชอาณาจักรในเวลาที่ตรวจปล่อยของตามใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตปลอดอากรออกจากเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้นำของที่ตรวจสอบแล้วออกจากเขตปลอดอากรนั้นได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 77 การนำของในเขตปลอดอากรไปใช้เพื่อการบริโภค&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 77&lt;/strong&gt; การนำของในเขตปลอดอากรไปใช้เพื่อการบริโภค  หรือใช้เพื่อประโยชน์อย่างอื่น นอกเหนือจากวัตถุประสงค์ ของการจัดตั้งเขตปลอดอากรหรือการประกอบกิจการในเขตปลอดอากร  ให้ถือว่าเป็นการนำของออกจากเขตปลอดอากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากรหรือผู้นำของออกจากเขตปลอดอากร เป็นผู้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายชำระภาษีอากรจากเขตปลอดอากรตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จัดส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เพื่อขอชำระภาษีอากรให้ถูกต้องครบถ้วน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบของให้ดำเนินการเช่นเดียวกับการนำของนั้นออกจากเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของแล้วเสร็จ  พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกการตรวจ พร้อมวันที่ที่ทำการตรวจปล่อยสินค้าดังกล่าวในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้นำของที่ตรวจสอบแล้วไปบริโภคหรือนำไปใช้ประโยชน์อย่างอื่น ๆ  ได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  9 กระบวนการทางศุลกากรเกี่ยวกับเขตประกอบการเสรี</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-09/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-09/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_09.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
  &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
  &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--1-บททวไป&#34;&gt;ส่วนที่  1 บททั่วไป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--2-การปฏบตพธการใบขนสนคาเขตประกอบการเสรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  2 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--3-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาออกโอนยายเขาเขตประกอบการเสรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  3 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--4-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาเขาโอนยายจากเขตประกอบการเสรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  4 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  
  
    &lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;
   &lt;br&gt;
     &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 78&lt;/strong&gt; ในหมวดนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“เขตประกอบการเสรี”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ประกอบอุตสาหกรรม”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ประกอบพาณิชยกรรม”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรี”&lt;/strong&gt;  หมายความถึง  ผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือ ผู้ประกอบพาณิชยกรรมที่ได้รับอนุญาตตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้นำของเข้าในเขตประกอบการเสรี”&lt;/strong&gt;  หมายความถึง  ผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้ประกอบพาณิชยกรรม  หรือผู้นำของเข้าอื่นที่นำของเข้ามาในราชอาณาจักรและนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ส่งของออกจากเขตประกอบการเสรี”&lt;/strong&gt;  หมายความถึง   &lt;br&gt;
(ก) ผู้ส่งของออกจากเขตประกอบการเสรีไปนอกราชอาณาจักร  ที่ได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออก  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายสินค้าออกจากเขตประกอบการเสรีที่เก็บของนั้น เพื่อเป็นข้อมูลกำกับการขนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;br&gt;
(ข) ผู้ส่งของออกจากเขตประกอบการเสรีแห่งหนึ่งไปยังเขตประกอบการเสรีอีกแห่งหนึ่ง  หรือโอนของไปยังสิทธิประโยชน์ทางภาษีอื่นที่กฎหมายกำหนดให้ถือเป็นการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  โดยให้ถือว่าของนั้นได้ส่งออกจากเขตประกอบการเสรีในเวลาที่นำของนั้นออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--1-บททวไป&#34;&gt;ส่วนที่  1 บททั่วไป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 79 การนำของเข้าไปในเขตประกอบการเสรีหรือนำของออกจากเขตประกอบการเสรี โดยบุคคลอื่นที่มิใช่ผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรี&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  หรือผู้นำของออกจากเขตประกอบการเสรีต้องได้รับอนุญาตจากผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรีต้องแจ้งการอนุญาตให้พนักงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตประกอบการเสรีทราบตามรูปแบบที่กรมศุลกากรกำหนด  เพื่อใช้เป็นข้อมูลในการตรวจสอบ  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ชื่อของผู้ประกอบการที่ตนอนุญาตให้นำของเข้าไปเก็บรักษา  หรือนำของออก   หรือดำเนินการใด ๆ  ในสถานประกอบกิจการของตน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ของที่ผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรีอนุญาตให้ผู้อื่นนำของเข้าไปเก็บรักษา  หรือนำของออก  หรือดำเนินการใด ๆ  ในสถานประกอบกิจการของตน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	 ช่วงระยะเวลาหรือวันที่ที่อนุญาตให้นำของเข้าไปเก็บรักษา  หรือนำของออก   หรือดำเนินการใด ๆ  ในสถานประกอบกิจการของตน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การอนุญาตให้บุคคลอื่นนำของเข้าไปหรือนำของออกจากสถานประกอบกิจการของตนในเขตประกอบการเสรี  ให้ถือว่าผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรีนั้นยินยอมผูกพันตนเข้ารับผิดชอบในค่าอากรและภาษีตามกฎหมายอื่น  (ถ้ามี)  หรือค่าเสียหายอันอาจจะเกิดขึ้นจากบุคคลที่ตนอนุญาตเสมือนดำเนินการด้วยตนเอง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--2-การปฏบตพธการใบขนสนคาเขตประกอบการเสรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  2 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 80 ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีที่เป็นของยกเว้นอากรขาเข้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ผู้นำของเข้าในเขตประกอบการเสรีดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ระบุไว้ในบัญชีสินค้าว่ามีชื่อส่งของถึง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  และได้ตรวจปล่อยออกจากด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำเข้าแล้ว  ให้ถือว่า  ทั้งชนิด  คุณภาพ  ปริมาณ  น้ำหนัก  ราคา  หรือเกี่ยวกับอัตราอากร  ถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าในเขตประกอบการเสรีได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่จะทำการปล่อยออกจากเขตประกอบการเสรีเพื่อทำการขนย้ายไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  ให้ยกเว้นภาษีอากรขาออกแก่ของที่ปล่อยออกไปจากเขตประกอบการเสรีเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  แต่ไม่รวมถึงการนำของในราชอาณาจักรที่ต้องเสียอากรขาออกเข้าไปในเขตประกอบการเสรีและได้ส่งออกไปนอกราชอาณาจักร ในสภาพเดิมที่นำเข้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ผู้ส่งของออกจากเขตประกอบการเสรีดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์   ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรสุดท้ายที่ระบุไว้ว่าจะทำการขนหรือย้ายขนของเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ให้ผู้ส่งของออกจากเขตประกอบการเสรีส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายสินค้าออกจากเขตประกอบการเสรีที่เก็บของนั้น  เพื่อเป็นข้อมูลกำกับการขนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรีไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่จะทำการส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--3-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาออกโอนยายเขาเขตประกอบการเสรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  3 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 81 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์ &lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 81 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์ สำหรับการนำของที่อยู่ภายในราชอาณาจักร ซึ่งจะได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ผู้นำของซึ่งได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรและจะนำของดังกล่าวเข้าไปในเขตประกอบการเสรี
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.1.	จัดทำข้อมูลการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  โดยถือสภาพแห่งของ  ราคาศุลกากร  พิกัดอัตราศุลกากรที่เป็นอยู่ในวันที่จัดทำใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.1.2.	ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายของดังกล่าวเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  โดยให้ถือเป็นการส่งออกไปนอกราชอาณาจักรในขณะที่นำของนั้นเข้าไปในเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.2.1.	ถ้าพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาด กลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ให้ผู้ส่งของซึ่งได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร และจะนำของดังกล่าวเข้าไปในเขตประกอบการเสรีทำการแก้ไขข้อมูล  และส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.2.	ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์ไปยังผู้ส่งข้อมูลในสถานะพร้อมตรวจปล่อย  โดยถือเป็นการยื่นใบขนสินค้าขาออกต่อกรมศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบของพนักงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตประกอบการเสรี
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ผู้ประสงค์จะนำของเข้าไปในเขตประกอบการเสรีขนย้ายของไปยังเขตประกอบการเสรีดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ในการขนของผ่านเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  ให้ผู้ควบคุมยานพาหนะแสดงเลขที่ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีที่กำกับของนั้น  พร้อมเอกสารใบส่งสินค้าให้แก่ผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรี  ในขณะนำของผ่านเข้าไปในเขตประกอบการเสรีนั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบของที่จะนำผ่านเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  พนักงานศุลกากรอาจตรวจสอบของขาออกที่นำผ่านเข้าในเขตประกอบการเสรีเป็นครั้งคราว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีของที่นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีไม่ครบตามจำนวนในใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี  ให้ผู้ส่งของออกดำเนินการ  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1.	กรณีของที่นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีจำนวนไม่ตรงตามที่ระบุในใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี  ให้ผู้ยื่นใบขนสินค้าส่งข้อมูลผ่านระบบศุลกากรอิเล็กทรอนิกส์  (TCES)  แก้ไขข้อมูลรายการสินค้าให้ถูกต้องตามความเป็นจริง  และยืนยันปริมาณหรือจำนวนหีบห่อสินค้าที่นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีภายในวันที่สิบของเดือนถัดไป  โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.	การแก้ไขข้อมูลรายการสินค้าภายหลังวันที่สิบของเดือนถัดไป  ให้ผู้ยื่นใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี  จัดทำคำร้องพร้อมแนบเอกสารที่เกี่ยวข้องยื่นต่อหน่วยงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตประกอบการเสรีนั้นพิจารณาเป็นการเฉพาะราย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอตรวจรับสินค้ากลับคืน  หรือการยกเลิกการส่งออก
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.1.	กรณีตรวจรับสินค้ากลับคืนบางส่วน  เนื่องจากไม่ได้ใช้ในการผลิตสินค้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.1.1.	ให้ผู้ส่งของซึ่งได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรและได้นำของนั้นเข้าไปในเขตประกอบการเสรีแล้ว  จัดทำคำร้องเพื่อแจ้งรายการของสินค้าที่ต้องการตรวจรับกลับคืนจากเขตประกอบการเสรี  และยืนยันปริมาณหรือจำนวนหีบห่อสินค้าที่ส่งออกไปในเขตประกอบการเสรีให้ถูกต้องตรงตามความเป็นจริงพร้อมแนบเอกสารที่เกี่ยวข้อง  ยื่นต่อหน่วยงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตประกอบการเสรีนั้นเพื่อพิจารณาอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.1.2.	เมื่อพนักงานศุลกากรตรวจสอบว่ามีการแก้ไขข้อมูลรายการของสินค้าที่ไม่ได้ส่งออกแล้ว  ให้พิจารณาอนุญาตให้รับสินค้ากลับคืนได้  โดยไม่ต้องมีการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.2.	กรณียกเลิกการส่งออกและขอตรวจรับสินค้ากลับคืนทั้งหมด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.2.1.	ให้ผู้ส่งของซึ่งได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรและได้นำของนั้นเข้าไปในเขตประกอบการเสรีแล้ว  จัดทำคำร้องเพื่อยกเลิกการส่งออก และขอตรวจรับสินค้ากลับคืน  ยื่นต่อหน่วยงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตประกอบการเสรีเพื่อพิจารณาอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.2.2.	ให้พนักงานศุลกากรบันทึกข้อมูลการยกเลิกเลขที่ใบขนสินค้าฉบับนั้นออกจากระบบก่อนอนุญาตให้ตรวจรับกลับคืนทั้งหมด  โดยไม่ต้องมีการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำรายงานยืนยันการโอนย้ายของเข้าออกเขตประกอบการเสรี  (Confirmation  of  goods  report)  ส่งกรมศุลกากร  ดังนี้
+ 6.1.	ให้ผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรีที่ประกอบการพาณิชยกรรม จัดส่งข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับการนำของเข้า  การนำของออก  การโอนย้ายของของเขตประกอบการเสรีตามที่กรมศุลกากรกำหนด  เช่น  เลขที่ใบขนสินค้า  รหัสสถิติ  พิกัดอัตราศุลกากร  ลำดับรายการ  ปริมาณ ของน้ำหนัก  และหน่วยนับให้การนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยภายในวันที่สิบห้าของเดือนถัดไป
+ 6.2.	การนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยจะดำเนินการรวบรวมและจัดทำข้อมูลตามข้อ  (6.1)  ของผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรีที่ประกอบการพาณิชยกรรม  และจัดส่งให้กรมศุลกากรภายในวันที่ยี่สิบของเดือนถัดไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการประมวลผลการตัดบัญชีเพื่อรับบรรทุกของที่ส่งออกตามใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าไปในเขตประกอบการเสรีโดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--4-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาเขาโอนยายจากเขตประกอบการเสรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  4 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 82 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 82 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์ สำหรับการนำของออกจากเขตประกอบการเสรี  เพื่อใช้หรือจำหน่ายภายในราชอาณาจักร  หรือเพื่อโอนไปยังเขตประกอบการเสรีอื่น  หรือโอนไปยังเขตปลอดอากร  หรือคลังสินค้าทัณฑ์บน  หรือเพื่อจำหน่ายให้แก่ผู้นำของเข้ามาตามมาตรา  29  แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร  พ.ศ.  2560  หรือเพื่อจำหน่ายให้แก่ ผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร  หรือเพื่อจำหน่ายให้แก่ผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายอื่น  เช่น  พระราชบัญญัติส่งเสริมการลงทุน  พ.ศ.  2520  เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของออกจากเขตประกอบการเสรีเป็นผู้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1. การสำแดงราคา  และฐานราคาในการคำนวณค่าภาษีอากร  สำหรับใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	การคำนวณค่าภาษีอากรตามใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรี ให้ถือตามสภาพแห่งของ  ราคาศุลกากร  และพิกัดอัตราศุลกากรที่เป็นอยู่ในเวลาที่นำของนั้นออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	ให้นำวิธีการกำหนดราคาศุลกากรสำหรับการนำของเข้ามาในราชอาณาจักรมาใช้ในการกำหนดราคาศุลกากรสำหรับของที่นำออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.	กรณีที่ของที่นำออกจากเขตประกอบการเสรี  เพื่อชำระภาษีอากรมีส่วนผสมของ ของในประเทศที่ได้นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีโดยไม่มีสิทธิหรือไม่ได้ใช้สิทธิยกเว้นหรือคืนอากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.4.1.	ให้นำราคาของของในประเทศที่ผสมอยู่นั้นตามที่สำแดงไว้ในคำร้องขอนำเข้าในเขตประกอบการเสรีมาหักออกจากราคาของทั้งหมด  และใช้ราคาที่ได้หักราคาของในประเทศ แล้วมาคำนวณเฉพาะอากรศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.2.	ในการคำนวณค่าภาษีตามกฎหมายอื่น  (ถ้ามี)  ให้เป็นไปตามที่กฎหมายอื่นนั้น ๆ  กำหนดไว้  และให้ใช้ราคาศุลกากรสำหรับการนำเข้าที่ไม่ได้หักทอนเป็นฐานในการคำนวณ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ถ้าพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  เพื่อทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีที่แก้ไขแล้วเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก  ในสถานะพร้อมตรวจปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์ไปยังผู้ส่งข้อมูล  โดยถือเป็นการยื่นใบขนสินค้าถูกต้องต่อกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจของตามใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีให้ดำเนินการก่อนการนำของนั้นออกจากเขตประกอบการเสรี
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการแจ้งกลับให้ผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทราบ  เพื่อมาติดต่อรับพนักงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตประกอบการเสรี นั้นเป็นผู้ทำการตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	การตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ในเรื่องการกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร  และให้ใช้หลักเกณฑ์การกำหนดราคาศุลกากรโดยอนุโลม
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.2.1.	ให้ใช้พิกัดอัตราศุลกากรของของในเวลาซึ่งได้ปล่อยของเช่นว่านั้นออกไปจากเขตประกอบการเสรี  ไม่ว่าจะปล่อยไปในสภาพเดิมที่นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีหรือในสภาพอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.2.	ให้ใช้ราคาศุลกากรตามสภาพแห่งของในเวลาซึ่งได้ปล่อยของเช่นว่านั้นออกไปจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.3.	กรณีของที่นำออกจากเขตประกอบการเสรีนั้นได้มีการนำไปผลิต  ผสม  ประกอบ  บรรจุ  หรือดำเนินการอื่นใด  โดยมีของที่อยู่ในราชอาณาจักรและนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  โดยไม่มีสิทธิหรือไม่ได้ใช้สิทธิยกเว้นหรือคืนอากรรวมอยู่ด้วย  ไม่ต้องนำราคาของของเช่นว่านั้นมารวมเป็นราคาในการคำนวณอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.4.	ให้ใช้อัตราแลกเปลี่ยนเงินตรา  (ถ้ามี)  ที่ใช้อยู่ในวันที่นำของนั้นออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.	เมื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของแล้วเสร็จพนักงานศุลกากรจะทำการบันทึก การตรวจพร้อมวันที่ที่ทำการตรวจปล่อยสินค้าดังกล่าวในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และถือเป็นการนำของเข้ามาในราชอาณาจักรในเวลาที่ตรวจปล่อยของตามใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรี ออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้นำของที่ตรวจสอบแล้วออกจากเขตประกอบการเสรีนั้นได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 83 การนำของในเขตประกอบการเสรีไปใช้เพื่อการบริโภค  หรือใช้เพื่อประโยชน์อย่างอื่น&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 83 การนำของในเขตประกอบการเสรีไปใช้เพื่อการบริโภค  หรือใช้เพื่อประโยชน์อย่างอื่น นอกเหนือจากวัตถุประสงค์ของการจัดตั้งเขตประกอบการเสรีหรือการประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรี&lt;br&gt;
ให้ถือว่าเป็นการนำของออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรีหรือผู้นำของออกจากเขตประกอบการเสรีเป็นผู้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายชำระภาษีอากรจากเขตประกอบการเสรีตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จัดส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เพื่อขอชำระภาษีอากรให้ถูกต้องครบถ้วน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบของให้ดำเนินการเช่นเดียวกับการนำของนั้นออกจากเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของแล้วเสร็จ  พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกการตรวจ พร้อมวันที่ที่ทำการตรวจปล่อยสินค้าดังกล่าวในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้นำของที่ตรวจสอบแล้วไปบริโภคหรือนำไปใช้ประโยชน์อย่างอื่น ๆ  ได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  10 กระบวนการทางศุลกากรเกี่ยวกับการคืนอากรตามมาตรา  29</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-10/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_10.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;หมวดที่  10 กระบวนการทางศุลกากรเกี่ยวกับการคืนอากรตามมาตรา  29&lt;/strong&gt;  แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร  พ.ศ.  2560
&lt;/blockquote&gt;

&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 84 ผู้นำของเข้าที่ประสงค์จะยื่นแสดงความจำนงขออนุมัติหลักการเพื่อขอคืนอากร ตามมาตรา  29&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 84 ผู้นำของเข้าที่ประสงค์จะยื่นแสดงความจำนงขออนุมัติหลักการเพื่อขอคืนอากร ตามมาตรา  29  จะต้องเป็นนิติบุคคลประเภทบริษัทจำกัด  บริษัทมหาชนจำกัด  ห้างหุ้นส่วนจำกัด   หรือห้างหุ้นส่วนสามัญนิติบุคคล  และต้องยื่นแสดงความจำนงขออนุมัติหลักการ  ต่อสำนักสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร  เมื่อได้รับการอนุมัติหลักการแล้ว  จะได้รับเลขรหัสผู้นำของเข้าและเลขทะเบียนสิทธิประโยชน์  ให้นำเฉพาะเลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ไปสำแดงในการปฏิบัติพิธีการ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 85 ก่อนผ่านพิธีการศุลกากรหรือส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 85 ก่อนผ่านพิธีการศุลกากรหรือส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออก  ให้ผู้นำของเข้ายื่นบัญชีวัตถุดิบและสูตรการผลิต  (ถ้ามี)  เพื่อใช้เป็นเกณฑ์ในการคำนวณคืนอากรตามมาตรา  29  ตามแบบแสดงสูตรการผลิต  และข้อมูลรายละเอียดของผลิตภัณฑ์ที่ส่งออกในรูปสื่ออิเล็กทรอนิกส์ตามแบบที่ศุลกากรกำหนด  ยื่นต่อสำนักสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร เพื่อนำเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เมื่อได้รับเลขที่สูตรการผลิตแล้วให้นำไปสำแดงในการส่งออก&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 86 ก่อนผ่านพิธีการศุลกากรหรือส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 86 ก่อนผ่านพิธีการศุลกากรหรือส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออก  ให้ผู้ส่งของออกที่ผ่านพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์และมีการโอนสิทธิ์การขอคืนอากรให้ผู้นำของเข้าใช้ข้อมูลการส่งออก
สำหรับตัดบัญชีวัตถุดิบที่นำเข้าเพื่อขอคืนอากรตามมาตรา  29  จัดทำตารางโอนสิทธิ์  โดยสำแดงข้อมูลของผู้โอนสิทธิ์  (ผู้ส่งของออก)  และข้อมูลของผู้รับโอนสิทธิ์  (ผู้นำของเข้า)  ในแบบแสดงรายการโอนสิทธิ์ และบันทึกลงสื่ออิเล็กทรอนิกส์ตามแบบที่ศุลกากรกำหนด  ยื่นต่อสำนักสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร   เพื่อนำเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เมื่อได้รับเลขที่ตารางโอนสิทธิ์แล้วให้ไปสำแดงในการส่งออก (กรณีผู้ส่งของออกไม่ใช่ผู้นำของเข้า)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 87 การนำของเข้าจากต่างประเทศ  ให้ผู้นำของเข้าที่ใช้สิทธิขอคืนอากรตามมาตรา  29&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 87 การนำของเข้าจากต่างประเทศ  ให้ผู้นำของเข้าที่ใช้สิทธิขอคืนอากรตามมาตรา  29  จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดย&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาเข้าแต่ละรายการ  (Import  Declaration  Detail)  ในช่องการใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ต้องมีค่าเท่ากับ  Y  เท่านั้น  และให้ระบุเลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร  ในช่อง  Import  Tax  Incentives  ID&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาเข้าแต่ละรายการ  (Import  Declaration  Detail)  ช่องการใช้สิทธิพิเศษ  (Privilege  Code)  ช่องอัตราอากรลดหย่อน  (เปอร์เซ็นต์)  (Exemption  Rate)  ช่องค่าอากร  (Duty  Amount)  ให้ปฏิบัติ  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	กรณีชำระอากร  ให้ระบุสิทธิ์ที่มีขณะนำเข้า  เช่น  มาตรา  12,  WTO,  TAU,  AFTA  เป็นต้น  และต้องคำนวณค่าภาษีอากรตามปกติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	กรณีวางประกันตามมาตรา  30  สำหรับผู้ได้รับอนุมัติหลักการให้ลดอัตราอากรลงเหลือกึ่งหนึ่งของอัตราที่เรียกเก็บเป็นการทั่วไป  ให้ระบุ  Privilege  Code  =  226  และสำหรับผู้ได้รับอนุมัติหลักการให้ลดอัตราอากรลงเหลือร้อยละห้า  ให้ระบุ  Privilege  Code  =  227  ตามอัตราปกติเท่านั้น  และการชำระอากรตรวจสอบกับหลักการตามมาตรา  29  เช่น
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(ก) ชำระอากรเต็มจำนวน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ข) ลดเหลือกึ่งหนึ่งจากอากรที่เรียกเก็บเป็นการทั่วไป  ตามมาตรา  12  แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร  ให้บันทึก  Exemption  Rate  =  50&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ค) ลดลงเหลือร้อยละห้าจากอากรที่เรียกเก็บเป็นการทั่วไป  ตามมาตรา  12  แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร  ให้บันทึก  Exemption  Rate  =  5&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;การวางประกันตามมาตรา  30  สำหรับของนำเข้าตามมาตรา  29  ให้บันทึกการวางประกัน  โดยระบุเหตุผลการวางประกันในช่อง  Deposit  Reason  Code  (D09)  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า  (Deposit)  ระบุจำนวนเงินวางประกันในช่อง  Deposit  Amount  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า  (Duty)  และที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า  (Deposit)  โดย  อากรศุลกากรให้ยกยอดมาจากอากรศุลกากรที่ตรวจสอบกับหลักการ  มาวางประกัน  ภาษีรรพสามิตและค่าภาษีอากรอื่น ๆ  ต้องวางประกันเต็มจำนวน  ภาษีมูลค่าเพิ่มต้องชำระเต็มไม่สามารถวางประกันได้  สำหรับการวางประกันให้ปัดเศษของสตางค์  (ทศนิยมหลักที่สาม)  ตามหลักสากล&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 88 การส่งของออกไปต่างประเทศ&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 88 การส่งของออกไปต่างประเทศ  ให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาออกตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดย&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร  ที่ส่วนควบคุม  (Control)  ในช่อง  Export  Tax  Incentives  ID&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ  (Export  Declaration  Detail)  ในช่อง  การใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ต้องมีค่าเท่ากับ  Y  เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ  (Export  Declaration  etail)  ช่องการใช้สิทธิพิเศษ  (Privilege  Tariff)  ช่องอัตราอากรขาออก  (Export  Tariff)  ช่องพิกัดศุลกากร  (Tariff  Code)  ให้ปฏิบัติตามระเบียบว่าด้วยวิธีการสำแดงใบขนสินค้าขาออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ  (Export  Declaration  Detail)  ให้ระบุสูตรการผลิตที่ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ในช่อง  เลขที่สูตรการผลิต  (Model  Number)  เวอร์ชั่นของสูตรการผลิตในช่องเวอร์ชั่นของสูตรการผลิต  (Model  Version)  กรณีเป็นสูตรการผลิตจากระบบ  e-Formular  ให้ใส่  “555”  หรือ  “999”  และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิตในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร  (Model  Company  Tax  Number)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ  (Export  Declaration  Detail)  ให้ระบุเลขที่ตารางโอนสิทธิ์ในช่องเลขที่ตารางโอนสิทธิ์  (29  Transfer  Number)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 89 การโอนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 89 การโอนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งของออก  ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศ  (B)  ให้ระบุค่า  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก   ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Load  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออก  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Bond  =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การขอคืนอากรตามมาตรา  29  ที่นำของเข้า  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีสูตรการผลิต  ให้ระบุสูตรการผลิตที่ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ในช่อง  เลขที่สูตรการผลิต  (Model  Number)  เวอร์ชั่นของสูตรการผลิตในช่องเวอร์ชั่นของสูตรการผลิต  (Model  Version)  กรณีเป็นสูตรการผลิตจากระบบ  e-Formular  ให้ใส่  “555”  หรือ  “999”  และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิตในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร  (Model  Company  Tax  Number)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้า  ส่งใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศ  (A)  ให้ระบุค่า  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Discharge  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก&lt;br&gt;
ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บน ที่นำของออก  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  การใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29  =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การขอคืนอากรตามมาตรา  29  ที่นำของเข้า  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ  (Export  Declaration  Detail)  ให้ระบุเลขที่ตารางโอนสิทธิ์ในช่องเลขที่ตารางโอนสิทธิ์  (29  Transfer  Number)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 90 การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  เพื่อโอนย้ายของเข้าไปในคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 90 การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  เพื่อโอนย้ายของเข้าไปในคลังสินค้าทัณฑ์บน  ให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่งข้อมูล
ทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดย&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งของออก  ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศ  (B)  ให้ระบุค่า  ดังนี้
-	ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำสินค้าเข้าเก็บ ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า
-	ระบุ  Load  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำสินค้าเข้าเก็บที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า
-	ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การคืนอากร ตามมาตรา  29  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า
-	ระบุ  การใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29  =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;br&gt;
-	ให้ระบุสูตรการผลิตที่ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ในช่อง  เลขที่สูตรการผลิต  (Model  Number)  เวอร์ชั่นของสูตรการผลิตในช่องเวอร์ชั่นของสูตรการผลิต  (Model  Version)  กรณีเป็นสูตรการผลิตจากระบบ  e-Formular  ให้ใส่  &lt;em&gt;“555”&lt;/em&gt;  หรือ  &lt;em&gt;“999”&lt;/em&gt;  และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร ของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิตในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร  (Model  Company  Tax  Number)
-	ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บน
ที่นำของเข้าที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้า  ส่งใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศ  (A)  ให้ระบุค่า  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำสินค้าเข้าเก็บที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Discharge  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำสินค้าเข้าเก็บ  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การขอคืนอากรตามมาตรา  29  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Bond  =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของเข้า  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ  (Export  Declaration  Detail)  ให้ระบุเลขที่ตารางโอนสิทธิ์ในช่องเลขที่ตารางโอนสิทธิ์  (29  Transfer  Number)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 91 การโอนย้ายของออกจากเขตปลอดอากร  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 91 การโอนย้ายของออกจากเขตปลอดอากร  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  ให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่ง
ข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดย  ผู้นำของเข้า  ส่งใบขนสินค้าขาเข้า
โอนย้ายออกจากเขตปลอดอากร  (C)  ให้ระบุค่า  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของเขตปลอดอากรที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Load  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของเขตปลอดอากรที่นำออก  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์เขตปลอดอากร ที่นำของออก  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  การใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29    =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 92 การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิเขตปลอดอากร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 92 การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิเขตปลอดอากร  ให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;br&gt;
แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดย  ผู้ส่งของออก  ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากร  (D)  ให้ระบุค่า  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของเขตปลอดอากรที่นำของเข้า  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Load  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของเขตปลอดอากรที่นำของเข้า   ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  การใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29    =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ระบุสูตรการผลิตที่ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ในช่อง  เลขที่สูตรการผลิต  (Model  Number)  เวอร์ชั่นของสูตรการผลิตในช่องเวอร์ชั่นของสูตรการผลิต  (Model  Version)   กรณีเป็นสูตรการผลิตจากระบบ  e-Formular  ให้ใส่  “555”  หรือ  “999”  และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิตในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร  (Model  Company  Tax  Number)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ผู้ประกอบการ ในเขตปลอดอากรที่นำของเข้า  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 93 การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิเขตประกอบการเสรี&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 93 การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิเขตประกอบการเสรี  ให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;br&gt;
แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดย  ผู้ส่งของออก  ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี  (D)  ให้ระบุค่า  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของเขตประกอบการเสรีที่นำของเข้า  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Load  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของเขตประกอบการเสรีที่นำของเข้า  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การคืนอากร ตามมาตรา  29  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  การใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29    =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ระบุสูตรการผลิตที่ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ในช่อง  เลขที่สูตรการผลิต  (Model  Number)  เวอร์ชั่นของสูตรการผลิตในช่องเวอร์ชั่นของสูตรการผลิต  (Model  Version)  กรณีเป็นสูตรการผลิตจากระบบ  e-Formular  ให้ใส่  &lt;em&gt;“555”&lt;/em&gt;  หรือ  &lt;em&gt;“999”&lt;/em&gt;  และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิตในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร  (Model  Company  Tax  Number)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ผู้ประกอบการในเขตประกอบการเสรีที่นำของเข้า  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  11 การปฏิบัติพิธีการกรณีเครื่องคอมพิวเตอร์ขัดข้อง</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-11/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_11.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อ 94&lt;/strong&gt; ในกรณีที่เครื่องคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร  หรือของผู้ให้บริการรับ-ส่งข้อมูล ทางอิเล็กทรอนิกส์เสีย  ระบบสื่อสารของศุลกากรขัดข้อง  ระบบไฟฟ้าขัดข้อง  หรือมีปัญหาอื่น   อันเป็นเหตุให้ไม่สามารถปฏิบัติพิธีการศุลกากรด้วยระบบอิเล็กทรอนิกส์ได้  ให้ปฏิบัติพิธีการศุลกากร ในรูปแบบกระดาษ  (Manual)  ได้  ดังต่อไปนี้
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ภายในหนึ่งชั่วโมง  นับแต่เครื่องคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร  หรือของผู้ให้บริการรับ-ส่ง ข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เสีย  ระบบสื่อสารของศุลกากรขัดข้อง  ระบบไฟฟ้าขัดข้อง  ผู้อำนวยการสำนักเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารหรือผู้ทำการแทน  จะแจ้งข้อมูลข่าวสารไปยังสมาคมต่าง ๆ   เช่น  สภาอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย  สภาหอการค้าไทย  สมาคมผู้นำเข้าและผู้ส่งออกระดับมาตรฐานเออีโอ  สมาคมชิปปิ้งแห่งประเทศไทย  ตัวแทนผู้ประกอบการและสำนักงาน/ด่านศุลกากร  เป็นต้น   ผ่านทางโทรศัพท์  ระบบไปรษณีย์อิเล็กทรอนิกส์  (e-mail)  ระบบข้อความสั้น  (SMS)  เพื่อให้ทราบกรณีระบบขัดข้อง  และจัดทำประกาศข้อมูลข่าวสารทางระบบอินเทอร์เน็ต  ระบบอินทราเน็ต  เมื่อได้รับแจ้งเหตุขัดข้อง  หัวหน้าหน่วยงานบริการศุลกากร  นายด่านศุลกากร  หรือผู้ทำการแทน  จะพิจารณาสั่งการให้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรในรูปแบบกระดาษได้  ณ  จุดบริการที่ได้ประกาศกำหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีด่านศุลกากร  พบว่าในพื้นที่รับผิดชอบมีปัญหาที่เป็นเหตุให้ระบบขัดข้อง   เช่น  กระแสไฟฟ้าขัดข้อง  หรือสัญญาณของระบบการรับ-ส่งข้อมูลขัดข้อง  ทำให้ไม่สามารถรับ-ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ได้  นายด่านศุลกากรหรือผู้ทำการแทน  จะพิจารณาสั่งการให้ปฏิบัติพิธีการศุลกากร ในรูปแบบกระดาษได้  ณ  จุดบริการที่ได้ประกาศกำหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยื่นใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ  และการตรวจปล่อยใบขนสินค้าขาเข้า   กรณีระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  ผู้นำของเข้าไม่ต้องชำระค่าธรรมเนียมในการบันทึกข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3.1.	การยื่นใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.1.	กรณีที่ผู้นำของเข้ายังมิได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ให้ผู้นำของเข้าจัดทำใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ  ตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด  แนบท้ายประกาศนี้  พร้อมเอกสารประกอบในรูปแบบกระดาษ  ได้แก่
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้นฉบับใบตราส่งสินค้า  (Bill  of  lading  or  House  Air  Waybill  or  Delivery  Order)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีราคาสินค้า  (Invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีรายละเอียดบรรจุหีบห่อ  (Packing  List)  (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบแจ้งยอดเบี้ยประกัน  (Insurance  Premium  Invoice)  (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตหรือหนังสืออนุญาตสำหรับของควบคุมการนำเข้า  (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบรับรองแหล่งกำเนิดสินค้า  (Certificate  of  Origin)  (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารอื่นที่จำเป็น  เช่น  Catalogue  แสดงคุณลักษณะการใช้งาน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;โดยให้ผู้นำของเข้าทำการลงนามในใบขนสินค้าขาเข้าและเอกสารประกอบทุกฉบับจำนวนสองชุด  ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  จุดบริการที่ได้ประกาศกำหนดไว้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.2.	กรณีผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว  ก่อนระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  แต่ยังมิได้รับการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ให้ผู้นำของเข้าจัดทำใบขนสินค้าขาเข้า   พร้อมใบรายละเอียดใบขนสินค้าขาเข้าที่พิมพ์ออกจากระบบคอมพิวเตอร์ของผู้นำของเข้า  ซึ่งมีเลขที่  Reference  No.  และเอกสารในรูปแบบกระดาษเช่นเดียวกับข้อ  (3.1.1)  โดยลงนามในใบขนสินค้าขาเข้าและเอกสารทุกฉบับ  จำนวนสองชุด  ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  จุดบริการที่ได้ประกาศกำหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.1.3.	กรณีผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และได้รับการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร   ก่อนระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  ให้ผู้นำของเข้าพิมพ์ใบขนสินค้าขาเข้า  พร้อมใบรายละเอียดใบขนสินค้าขาเข้าที่พิมพ์ออกจากระบบคอมพิวเตอร์ของผู้นำของเข้า  ซึ่งมีเลขที่  Reference  No.   และเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าแทนการยื่นเอกสารประกอบในรูปแบบกระดาษ  และลงนามในใบขนสินค้าขาเข้าและเอกสารทุกฉบับ  จำนวนสองชุด  ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  จุดบริการที่ได้ประกาศ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3.2.	การออกเลขที่ใบขนสินค้าในรูปแบบกระดาษ  จำนวนสิบสี่หลัก AAAA  X  YY  MM  NNNNN&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.2.1.	กรณีที่ผู้นำของเข้ายังมิได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะตรวจสอบใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ  พร้อมเอกสารประกอบในรูปแบบกระดาษ  และออกเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษโดยประทับหรือเขียนเลขที่ใบขนสินค้าไว้ที่มุมบนด้านขวาของต้นฉบับใบขนสินค้าและสำเนาคู่ฉบับ  และลงลายมือชื่อพร้อมวัน  เดือน  ปี  กำกับเอกสารประกอบใบขนสินค้าทุกฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.2.	กรณีที่ผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว  ก่อนระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  แต่ยังมิได้รับการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย  จะตรวจสอบใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ  พร้อมเอกสารประกอบในรูปแบบกระดาษให้ถูกต้องก่อนออกเลขที่ใบขนสินค้าในรูปแบบกระดาษโดยประทับหรือเขียนเลขที่ใบขนสินค้าไว้ที่มุมบนด้านขวาของต้นฉบับใบขนสินค้าและสำเนาคู่ฉบับ  และลงลายมือชื่อพร้อมวัน  เดือน  ปี  กำกับเอกสารประกอบใบขนสินค้าทุกฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.3.	กรณีผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรและได้รับการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร   ก่อนระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย  จะลงนามกำกับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าของต้นฉบับใบขนสินค้าและสำเนาคู่ฉบับ  และลงลายมือชื่อพร้อมวัน  เดือน  ปี  กำกับเอกสารประกอบใบขนสินค้าทุกฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3.3.	การสั่งการตรวจใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.3.1.	พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย  จะรับรองยอดค่าภาษีอากรที่ต้องชำระตามใบขนสินค้าขาเข้า  โดยจะเขียนยอดรวมค่าภาษีอากรด้วยหมึกสีแดง  หากไม่มีค่าภาษีอากรที่ต้องชำระจะเขียนคำว่า  “ไม่มีค่าภาษีอากรที่ต้องชำระ”  แล้วลงลายมือชื่อพร้อมประทับตราชื่อกำกับไว้ที่ต้นฉบับใบขนสินค้าและสำเนาคู่ฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.2.	พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย  จะสั่งการตรวจเป็น  “ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ”  (Red  Line)  เท่านั้น  และเมื่อสั่งการตรวจในใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษแล้ว  จะมอบต้นฉบับใบขนสินค้าและสำเนาคู่ฉบับ  คืนแก่ผู้นำของเข้า   เพื่อเป็นหลักฐานในการปฏิบัติพิธีการในขั้นตอนการชำระภาษีอากร  และการตรวจปล่อยสินค้าต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3.4.	การชำระค่าภาษีอากร  ให้ผู้นำของเข้าชำระค่าภาษีอากรต่อหน่วยรับชำระค่าภาษีอากรของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้า  พร้อมใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.4.1.	พนักงานศุลกากรหน่วยรับชำระค่าภาษีอากร  จะออกใบเสร็จรับเงิน กศก.  121  โดยเขียนหรือประทับตราว่า  “ใบเสร็จรับเงินชั่วคราว”  และเขียนเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้ากำกับไว้แล้วลงลายมือชื่อพร้อมประทับตราชื่อผู้รับเงิน  วัน  เดือน  ปีกำกับในต้นฉบับใบเสร็จรับเงินชั่วคราวและสำเนาคู่ฉบับ  โดยวิธีสอดกระดาษคาร์บอน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.4.2.	หัวหน้าหน่วยรับชำระค่าภาษีอากรหรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย  จะลงลายมือชื่อพร้อมประทับตราชื่อและวัน  เดือน  ปี  กำกับในต้นฉบับใบเสร็จรับเงินชั่วคราวและสำเนาคู่ฉบับ  เพื่อรับรองว่าเครื่องคอมพิวเตอร์ขัดข้องจริง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.4.3.	พนักงานศุลกากรหน่วยรับชำระค่าภาษีอากรจะมอบต้นฉบับใบเสร็จรับเงินชั่วคราวและคืนใบขนสินค้าในรูปแบบกระดาษให้ผู้นำของเข้า  เพื่อเป็นหลักฐานในการตรวจปล่อยสินค้าต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3.5.	การตรวจปล่อยสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.5.1.	ให้ผู้นำของเข้านำต้นฉบับใบเสร็จรับเงินชั่วคราวและต้นฉบับใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษและสำเนาคู่ฉบับ  ไปติดต่อพนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย  ณ  โรงพักสินค้า  เพื่อสั่งการให้โรงพักสินค้าจัดเตรียมของให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.5.2.	พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะทำการตรวจสอบใบขนสินค้าขาเข้า  ใบเสร็จรับเงินก่อนแล้วจึงตรวจสอบพิกัด  ราคาและของ หากถูกต้องจะบันทึกผลการตรวจปล่อยและลงลายมือชื่อพร้อมประทับตราชื่อ  ที่ด้านหลังต้นฉบับใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษและสำเนาคู่ฉบับ  โดยวิธีสอดกระดาษคาร์บอน  และจะบันทึกคำว่า  “ตรวจปล่อยสินค้าแล้ว”  ที่ต้นฉบับใบเสร็จรับเงินชั่วคราว  พร้อมลงลายมือชื่อและประทับตราชื่อ  วัน  เดือน  ปี  กำกับ หากพบว่าไม่ถูกต้องตรงกันกับที่สำแดงในใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษพนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะดำเนินการตามระเบียบต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.5.3.	พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะคืนสำเนาคู่ฉบับใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ  และต้นฉบับใบเสร็จรับเงินชั่วคราวให้ผู้นำของเข้า เพื่อติดต่อโรงพักสินค้าในการนำของออกจากอารักขาศุลกากร  ส่วนต้นฉบับใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะจัดเก็บไว้  เพื่อเป็นหลักฐานในการตรวจสอบต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3.6.	กรณีการยื่นใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ  การชำระค่าภาษีอากร  (ถ้ามี)  และการตรวจปล่อยใบขนสินค้าขาเข้าดังกล่าว  ถือเป็นกรณีมีความจำเป็นที่ต้องนำของออกไปจากอารักขาศุลกากรโดยรีบด่วน  โดยยังไม่ต้องทำใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์โดยครบถ้วน  ดังนั้น  เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรกลับมาใช้งานได้ตามปกติ  ให้ผู้นำของเข้านำสำเนาคู่ฉบับใบขนสินค้าในรูปแบบกระดาษและต้นฉบับใบเสร็จรับเงินชั่วคราว  (ถ้ามี)  มาติดต่อหน่วยงานบริการศุลกากรที่ทำการตรวจปล่อยสินค้าเพื่อเป็นการปฏิบัติพิธีการศุลกากรให้ครบถ้วน&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.6.1.	กรณีใช้เลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าที่ได้รับการตอบกลับมาก่อนระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย  จะลงลายมือชื่อ พร้อมประทับตราชื่อและวัน  เดือน  ปี  กำกับที่เลขที่ใบขนสินค้าในต้นฉบับใบเสร็จรับเงินชั่วคราว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.6.2.	กรณีมีการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ามาในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และมีข้อมูลใบขนสินค้าเลขที่ดังกล่าวเป็นใบขนสินค้าที่ได้ตัดบัญชีสินค้ารายใบตราส่ง  พนักงานศุลกากร ผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าที่ได้ตัดบัญชีสินค้า รายใบตราส่งในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรกับต้นฉบับใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ ที่เจ้าหน้าที่จัดเก็บไว้และสำเนาคู่ฉบับที่ผู้นำของเข้านำมายื่น ากพบว่าข้อมูลถูกต้องตรงกัน  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะยกเลิกเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ  และใช้เลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าที่ตัดบัญชีสินค้ารายใบตราส่งในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแทน  โดยจะขีดฆ่าเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้า ในรูปแบบกระดาษและบันทึกเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าที่ได้ตัดบัญชีสินค้ารายใบตราส่งลงในต้นฉบับใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษและบนสำเนาคู่ฉบับ  และต้นฉบับใบเสร็จเงินชั่วคราว  แล้วลงลายมือชื่อ พร้อมประทับตราชื่อและวัน  เดือน  ปี  กำกับ หากพบว่าข้อมูลใบขนสินค้าที่ได้ตัดบัญชีสินค้ารายใบตราส่งในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ไม่ถูกต้องกันกับใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ  พนักงานศุลกากร ผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะดำเนินการตามระเบียบต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.6.3.	กรณีไม่มีการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้ามาในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  หรือไม่มีเลขที่ใบขนสินค้ามาตัดบัญชีสินค้ารายใบตราส่ง  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะบันทึกข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าลงในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร   โดยใช้เลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษที่ออกให้เดิม  และลงลายมือชื่อพร้อมประทับตราชื่อ และวัน  เดือน  ปี  กำกับที่เลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าบนต้นฉบับใบเสร็จรับเงินชั่วคราว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3.7.	การติดต่อขอรับใบเสร็จรับเงิน  (กศก.  122)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.7.1.	หลังจากผู้นำของเข้าดำเนินการตามข้อ  (3.6)  แล้ว  ให้ผู้นำของเข้านำต้นฉบับใบเสร็จรับเงินชั่วคราว  ไปติดต่อหน่วยรับชำระค่าภาษีอากรของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้า  เพื่อคืนใบเสร็จรับเงินชั่วคราว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.7.2.	พนักงานศุลกากรหน่วยรับชำระค่าภาษีอากร  จะนำสำเนาใบเสร็จรับเงินชั่วคราวมาตรวจสอบกับต้นฉบับใบเสร็จรับเงินชั่วคราวที่มีเจ้าหน้าที่รับรองเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าแล้ว  และบันทึกข้อมูลการรับชำระเงินลงในระบบคอมพิวเตอร์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.7.3.	พนักงานศุลกากรหน่วยรับชำระค่าภาษีอากร  จะมอบใบเสร็จรับเงิน  (กศก.  122)  ให้ผู้นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3.8.	 การบันทึกผลการตรวจปล่อยสินค้าเมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรกลับมาใช้งานได้ตามปกติ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.8.1.	ให้ผู้นำของเข้านำใบเสร็จรับเงิน  (กศก.  122)  และสำเนาคู่ฉบับใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ  มาติดต่อหน่วยงานบริการศุลกากรที่ทำการตรวจปล่อยสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.8.2.	พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะบันทึกผลการตรวจปล่อยสินค้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าในใบเสร็จรับเงิน   (กศก.  122)  หากเป็นกรณีที่มีการยกเลิกใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษ  จะบันทึกเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบกระดาษไว้ในช่องหมายเหตุการตรวจปล่อย  (Remark)  ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3.9.	 ให้ผู้นำของเข้าดำเนินการตามข้อ  (3.6)  –  (3.8)  ให้ครบถ้วนภายในสิบห้าวัน นับแต่วันที่รับมอบของไปจากอารักขาของศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยื่นใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  และ/หรือ  ใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษ  และการตรวจปล่อยใบขนสินค้าขาออก  กรณีระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  ผู้นำของออกไม่ต้องชำระค่าธรรมเนียมในการบันทึกข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1.	การยื่นใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;4.1.1.	กรณีที่ผู้ส่งของออกยังมิได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ผู้ส่งของออกจัดทำใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  ตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนดแนบท้ายประกาศนี้  พร้อมเอกสารประกอบในรูปแบบกระดาษ  ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;บัญชีราคาสินค้า  (Invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีรายละเอียดบรรจุหีบห่อ  (Packing  List)  (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตหรือหนังสืออนุญาตสำหรับของควบคุมการส่งออก  (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบรับรองแหล่งกำเนิดสินค้า  (Certificate  of  Origin)  (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารอื่นที่จำเป็น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;โดยผู้ส่งของออกทำการลงนามในใบขนสินค้าขาออกและเอกสารประกอบทุกฉบับ  จำนวนสองชุด  ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  จุดบริการที่ได้ประกาศกำหนดไว้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;4.1.2.	กรณีผู้ส่งของออกได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว  ก่อนระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  แต่ยังมิได้รับการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาออกจากระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร  ให้ผู้ส่งของออกจัดทำใบขนสินค้าขาออก  พร้อมใบรายละเอียดใบขนสินค้าขาออกที่พิมพ์ออกจากระบบคอมพิวเตอร์ของผู้ส่งของออก  ซึ่งมีเลขที่  Reference  No.  และเอกสารในรูปแบบกระดาษเช่นเดียวกับข้อ  (4.1.1)  โดยทำการลงนามในใบขนสินค้าขาออกและเอกสารทุกฉบับ  จำนวนสองชุด  ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  จุดบริการที่ได้ประกาศกำหนดไว้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;4.1.3.	กรณีผู้ส่งของออกได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และได้รับการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาออกจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร   ก่อนระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  ให้ผู้ส่งของออกพิมพ์ใบขนสินค้าขาออก  พร้อมใบรายละเอียดใบขนสินค้าขาออกที่พิมพ์ออกจากระบบคอมพิวเตอร์ของผู้ส่งของออก  ซึ่งมีเลขที่  Reference  No.  และเลขที่ใบขนสินค้าขาออกแทนการยื่นเอกสารประกอบในรูปแบบกระดาษ  และทำการลงนามในใบขนสินค้าขาออกและเอกสารทุกฉบับ  จำนวนสองชุด  ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากร   ณ  จุดบริการที่ได้ประกาศกำหนดไว้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.	การออกเลขที่ใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  จำนวนสิบสี่หลัก  AAAA  X  YY  MM  NNNNN
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.2.1.	กรณีที่ผู้ส่งของออกยังมิได้ส่งข้อมูลในขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะตรวจสอบ ใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  พร้อมเอกสารประกอบในรูปแบบกระดาษ  และออกเลขที่ใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษโดยประทับหรือเขียนเลขที่ใบขนสินค้าไว้ที่มุมบนด้านขวาของต้นฉบับ ใบขนสินค้าและสำเนาคู่ฉบับ  และลงลายมือชื่อพร้อมวัน  เดือน  ปี  กำกับเอกสารประกอบใบขนสินค้าทุกฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.2.	กรณีผู้ส่งของออกได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว  ก่อนระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  แต่ยังมิได้รับการตอบกลับเลขที่ ใบขนสินค้าขาออกจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะออกเลขที่ใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษโดยประทับหรือเขียนเลขที่ใบขนสินค้าไว้ที่มุมบนด้านขวาของต้นฉบับใบขนสินค้าและสำเนาคู่ฉบับ  และลงลายมือชื่อพร้อมวัน  เดือน  ปี   กำกับเอกสารประกอบใบขนสินค้าทุกฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.3.	กรณีผู้ส่งของออกได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรและได้รับการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาออกจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ก่อนระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย จะลงนามกำกับเลขที่ใบขนสินค้าขาออกของใบขนสินค้าทั้งสองฉบับ  และลงลายมือชื่อพร้อมวัน  เดือน  ปี  กำกับเอกสารประกอบใบขนสินค้าทุกฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.3.	การสั่งการตรวจใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.3.1.	พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะลงนามรับรองยอดค่าภาษีอากรที่ต้องชำระ  (ถ้ามี)  ตามใบขนสินค้าขาออกที่ต้นฉบับใบขนสินค้าและสำเนาคู่ฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.3.2.	พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย  จะสั่งการตรวจเป็น  “ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ”  (Red  Line)  หรือ  “ยกเว้นการตรวจ”  (Green  Line)   โดยใช้หลักการบริหารความเสี่ยง  และเมื่อสั่งการตรวจในใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษแล้ว   จะมอบต้นฉบับใบขนสินค้าขาออกและสำเนาคู่ฉบับคืนแก่ผู้ส่งของออก  เพื่อเป็นหลักฐานในการปฏิบัติพิธีการในขั้นตอนการชำระภาษีอากรและการตรวจปล่อยสินค้าต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.4.	 การชำระค่าภาษีอากร  (ถ้ามี)  ให้ผู้ส่งของออกชำระค่าภาษีอากรต่อหน่วยรับชำระค่าภาษีอากรของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ส่งของออก  และดำเนินการเช่นเดียวกับการชำระค่าภาษีอากรสำหรับใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.5.	การยื่นใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษกรณีผู้ส่งของออกได้ดำเนินการตามข้อ  (4.2)  และข้อ  (4.3)  แล้ว
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.5.1.	กรณีมีเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าที่ผู้รับผิดชอบการบรรจุได้ส่งข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และได้รับการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาออกจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ก่อนระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุพิมพ์ใบกำกับการขนย้ายสินค้า  พร้อมใบขนสินค้าขาออก  และ/หรือ  ต้นฉบับใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษพร้อมสำเนาคู่ฉบับ  และทำการลงนามในใบกำกับการขนย้ายสินค้า   จำนวนสองชุด  ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  จุดบริการที่ได้ประกาศกำหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.5.2.	กรณีไม่มีเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้า  ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุที่ทำการส่งของออกทางท่าเรือ  หรือด่านศุลกากรทางบกจัดทำใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนดแนบท้ายประกาศนี้  จำนวนสองชุด  พร้อมใบขนสินค้าขาออก  และ/หรือต้นฉบับใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษพร้อมสำเนาคู่ฉบับ  ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากร   ณ  จุดบริการที่ได้ประกาศกำหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.6.	 การออกเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษ  จำนวนสิบสองหลักดังนี้ AAAA  YY  MM  NNNN
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.6.1.	กรณีมีเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าแล้ว  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะลงนามกำกับเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าของต้นฉบับใบกำกับการขนย้ายสินค้าพร้อมสำเนาคู่ฉบับ  และลงลายมือชื่อพร้อมวัน  เดือน  ปี  กำกับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.6.2.	กรณีไม่มีเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้า  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย  จะออกเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษ  โดยประทับ หรือเขียนเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าไว้ที่มุมบนด้านขวาของต้นฉบับใบกำกับการขนย้ายสินค้า พร้อมสำเนาคู่ฉบับ  และลงลายมือชื่อพร้อมวัน  เดือน  ปี  กำกับ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.7.	 การตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้าและการตรวจปล่อยสินค้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.7.1.	ให้ผู้ส่งของออกนำต้นฉบับใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษพร้อมสำเนาคู่ฉบับ  และต้นฉบับใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษพร้อมสำเนาคู่ฉบับ  ไปติดต่อพนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ทีได้รับมอบหมาย  ณ  โรงพักสินค้า  เพื่อบันทึกการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.7.2.	กรณีสั่งการตรวจเป็น  “ยกเว้นการตรวจ”  (Green  Line)  พนักงานศุลกากร ผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะบันทึกคำว่า  “ยกเว้นการตรวจ”  ในต้นฉบับใบกำกับการขนย้ายสินค้าพร้อมสำเนาคู่ฉบับ  โดยวิธีสอดกระดาษคาร์บอน  พร้อมลงลายมือชื่อและประทับตรา ชื่อวัน  เดือน  ปี  กำกับ  และจะคืนสำเนาคู่ฉบับใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  และสำเนาคู่ฉบับใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษให้ผู้ส่งของออกเพื่อส่งมอบของให้โรงพักสินค้าเพื่อส่งออกต่อไป  ส่วนต้นฉบับใบขนสินค้าขาออกและต้นฉบับใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษ พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะจัดเก็บไว้  เพื่อเป็นหลักฐานในการตรวจสอบต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.7.3.	กรณีสั่งการตรวจเป็น  “ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ”  (Red  Line)  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะทำการตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของหากถูกต้องจะบันทึกผลการตรวจปล่อยและลงลายมือชื่อพร้อมประทับตราชื่อ  ที่ด้านหลังต้นฉบับใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษพร้อมสำเนาคู่ฉบับ  โดยวิธีสอดกระดาษคาร์บอนและจะบันทึกคำว่า  “ตรวจปล่อยสินค้าแล้ว”  ในต้นฉบับใบกำกับการขนย้ายสินค้าพร้อมสำเนาคู่ฉบับ  โดยวิธีสอดกระดาษคาร์บอน  พร้อมลงลายมือชื่อและประทับตราชื่อ  วัน  เดือน  ปี  กำกับ หากพบว่าไม่ถูกต้องตรงกันกับที่สำแดงในใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะดำเนินการตามระเบียบต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.7.4.	พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะคืนสำเนาคู่ฉบับใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  และสำเนาคู่ฉบับใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษที่ได้ลงลายมือชื่อกำกับแล้วให้ผู้ส่งของออก  เพื่อเป็นหลักฐานในการส่งมอบของให้โรงพักสินค้าเพื่อส่งออกต่อไป  ส่วนต้นฉบับใบขนสินค้าขาออกและต้นฉบับใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษ พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะจัดเก็บไว้เพื่อเป็นหลักฐานในการตรวจสอบต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.8.	 กรณีการยื่นใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  และ/หรือ  ใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษ  การชำระค่าภาษีอากร  (ถ้ามี)  และการตรวจปล่อยใบขนสินค้าขาออกถือเป็นกรณีมีความจำเป็นที่ต้องส่งของออกไปนอกราชอาณาจักรโดยรีบด่วนโดยยังไม่ต้องทำใบขนสินค้าขาออกทางอิเล็กทรอนิกส์โดยครบถ้วน  ดังนั้น  เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรกลับมาใช้งานได้ตามปกติ  ให้ผู้ส่งของออกนำสำเนาคู่ฉบับใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  และสำเนาคู่ฉบับใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษ  มาติดต่อหน่วยงานบริการศุลกากรที่ทำการตรวจปล่อยสินค้า  เพื่อเป็นการปฏิบัติพิธีการศุลกากรให้ครบถ้วน
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.8.1.	กรณีมีเลขที่ใบขนสินค้าขาออกและเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้า เป็นเลขที่ได้รับการตอบกลับมาก่อนระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะบันทึกการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า  พร้อมบันทึกผลการตรวจปล่อยสินค้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.8.2.	กรณีมีเลขที่ใบขนสินค้าขาออกเป็นเลขที่ได้รับการตอบกลับมาก่อนระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรขัดข้อง  แต่ไม่มีเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้า  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะบันทึกข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าลงในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดยใช้เลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษที่ออกให้เดิม  พร้อมบันทึกการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า  และบันทึกผลการตรวจปล่อยสินค้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.8.3.	กรณีได้รับเลขที่ใบขนสินค้าขาออกที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรตอบกลับภายในเวลา  24.00  น.  ของวันที่ระบบคอมพิวเตอร์ขัดข้อง  แต่ไม่มีเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้า  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาออกที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรตอบกลับภายในเวลา  24.00  น.  ของวันที่ระบบคอมพิวเตอร์ขัดข้องกับข้อมูลใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ หากพบว่าข้อมูลถูกต้องตรงกัน  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่ หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะยกเลิกใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  และใช้เลขที่ใบขนสินค้าขาออก ที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรตอบกลับภายในเวลา  24:00  น.  ของวันที่ระบบคอมพิวเตอร์ขัดข้อง  โดยจะขีดฆ่าเลขที่ใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  และบันทึกเลขที่ใบขนสินค้าขาออกที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรตอบกลับภายในเวลา  24:00  น.  ของวันที่ระบบคอมพิวเตอร์ขัดข้องแทน  พร้อมลงลายมือชื่อพร้อมประทับตราชื่อและวัน  เดือน  ปี  กำกับและบันทึกข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าลงในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรโดยใช้เลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษที่ออกให้เดิม  พร้อมบันทึกการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า  และบันทึกผลการตรวจปล่อยสินค้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดยจะบันทึกเลขที่ใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษไว้ในหมายเหตุ  การตรวจปล่อย  (Remark)  หรือ  (Memo)  ด้วย หากพบว่าข้อมูลใบขนสินค้าขาออกที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรตอบกลับภายในเวลา  24.00  น.  ของวันที่ระบบคอมพิวเตอร์ขัดข้อง  ไม่ถูกต้องตรงกันกับใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะดำเนินการตามระเบียบต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.8.4.	กรณีที่ไม่มีเลขที่ใบขนสินค้าขาออกที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรตอบกลับภายในเวลา  24.00  น.  ของวันที่ระบบคอมพิวเตอร์ขัดข้อง  และไม่มีเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้า  พนักงานศุลกากรผู้มีอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายจะบันทึกข้อมูลใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษที่ได้ตรวจปล่อยแล้ว  พร้อมข้อมูลใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษ  ลงในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรโดยใช้เลขที่ใบขนสินค้าขาออกในรูปแบบกระดาษ  และเลขที่ใบกำกับการขนย้ายสินค้าในรูปแบบกระดาษที่ออกให้เดิม  พร้อมบันทึกการตัดบัญชีใบกำกับการขนย้ายสินค้า  และบันทึกผลการตรวจปล่อยสินค้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.9.	 การติดต่อขอรับใบเสร็จรับเงิน  (กศก.  122)  (ถ้ามี)  ให้ผู้ส่งของออกดำเนินการเช่นเดียวกับการขอรับใบเสร็จรับเงิน  (กศก.  122)  สำหรับใบขนสินค้าขาเข้า”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  12 บทเบ็ดเสร็จทั่วไป</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-12/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_12.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 95 การยื่นใบขนสินค้าโดยใช้เคาน์เตอร์บริการบันทึกข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีที่ผู้นำของเข้า/ผู้ส่งของออก  ประสงค์จะยื่นปฏิบัติพิธีการศุลกากรใบขนสินค้า โดยใช้เคาน์เตอร์บริการบันทึกข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ผู้นำของเข้า/ผู้ส่งของออกนำบัญชีราคาสินค้าและเอกสารประกอบใบขนสินค้าอื่น ๆ  มายื่นต่อเคาน์เตอร์บริการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	ให้เคาน์เตอร์บริการเป็นผู้บันทึกข้อมูลจากเอกสารดังกล่าว  แล้วส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรพร้อมแนบลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์ของเคาน์เตอร์บริการ   ผ่านผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิงตรวจสอบ  กับข้อมูลการอนุมัติ/อนุญาตตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก  ในสถานะพร้อมชำระค่าภาษีอากร  (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.	เมื่อได้รับตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าแล้ว  ให้เคาน์เตอร์บริการจัดพิมพ์ใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารจำนวนสองฉบับ  แล้วให้ผู้นำของเข้า/ผู้ส่งของออกตรวจสอบและลงนามในใบขนสินค้าและในเอกสารประกอบทุกฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.5.	เมื่อเคาน์เตอร์บริการดำเนินการแล้วเสร็จ  ให้มอบใบขนสินค้าพร้อมเอกสารใบอนุญาต  หรือเอกสารการขอใช้สิทธิพิเศษต่าง ๆ  คืนให้ผู้ปฏิบัติพิธีการจัดเก็บไว้หนึ่งฉบับเพื่อดำเนินการในขั้นตอนการชำระภาษีอากรและการตรวจปล่อยต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.6.	ใบขนสินค้าอีกหนึ่งฉบับพร้อมสำเนาเอกสารใบอนุญาต  หรือเอกสารการขอใช้สิทธิพิเศษต่าง ๆ  ให้เคาน์เตอร์บริการเก็บรวบรวม  และจัดส่งให้สำนักตรวจสอบอากร  กรมศุลกากรเป็นรายเดือนภายในวันที่ห้าของเดือนถัดไป  นับแต่วันที่จัดพิมพ์ใบขนสินค้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีการยื่นปฏิบัติพิธีการสำหรับเอกสารอื่น ๆ  โดยใช้เคาน์เตอร์บริการบันทึกข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเช่นใบกำกับการขนย้ายสินค้า&lt;br&gt;
ให้เคาน์เตอร์บริการดำเนินการบันทึกข้อมูล และส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเช่นเดียวกับใบขนสินค้าโดยอนุโลม&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การชำระเงิน  หรือการรับของจากอารักขาศุลกากร  หรือการนำของผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกที่กำหนดให้ดำเนินการเช่นเดียวกับกรณีใบขนสินค้าที่ยื่นปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้า ในรูปแบบเอกสารต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 96 การจัดทำและยื่นใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสาร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ในการจัดทำใบขนสินค้าต้องใช้แบบใบขนสินค้าขาเข้า/ใบขนสินค้าขาออก/ใบขนสินค้าผ่านแดน/ใบขนสินค้าถ่ายลำ  หรือเอกสารอื่นที่กำหนดใช้แทนใบขนสินค้าตามที่ประกาศกำหนดในเรื่องดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดชุดเอกสารประกอบในขนสินค้าให้เป็นไปตามประกาศกำหนดในเรื่องดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสำแดงรายการในใบขนสินค้า  ให้สำแดงตามคำอธิบายรายการที่ต้องสำแดงในใบขนสินค้าตามที่ประกาศกำหนดในเรื่องนั้น ๆ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 97 ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรผู้นำของเข้าและ/หรือผู้ส่งของออกสามารถจัดทำใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสาร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 97&lt;/strong&gt; ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรผู้นำของเข้าและ/หรือผู้ส่งของออกสามารถจัดทำใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสาร  เพื่อยื่นต่อพนักงานศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากร หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าหรือส่งของออกได้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การยื่นใบขนสินค้าเพื่อปฏิบัติพิธีการศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ยื่นใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารต่อพนักงานศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากรหรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าหรือส่งของออก  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.1.	ใบขนสินค้าพร้อมเอกสารประกอบใบขนสินค้า  เช่น  บัญชีราคาสินค้า  ใบอนุญาตการนำเข้า/ส่งออก  เอกสารแสดงการใช้สิทธิพิเศษต่าง ๆ  เป็นต้น  และแบบรายละเอียด ข้อมูลใบขนสินค้าจำนวนหนึ่งฉบับ  ซึ่งได้ลงลายมือชื่อผู้นำของเข้า/ผู้ส่งของออกแล้ว  เพื่อใช้เป็นชุดใบขนสินค้าสำหรับผู้นำของเข้าหรือส่งของออกในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรในรูปแบบเอกสาร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.1.2.	ใบขนสินค้าพร้อมสำเนาเอกสารประกอบจำนวนหนึ่งฉบับ  ซึ่งได้ลงลายมือชื่อผู้นำของเข้า/ผู้ส่งของออกแล้ว  เพื่อใช้เป็นชุดใบขนสินค้าสำหรับกรมศุลกากรจัดเก็บ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	พนักงานศุลกากรจะทำการตรวจสอบพิธีการพร้อมบันทึกข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  แล้วจัดพิมพ์ข้อมูลที่บันทึกรายละเอียดข้อมูลใบขนสินค้าในระบบคอมพิวเตอร์ของใบขนสินค้าฉบับดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	ให้ผู้ปฏิบัติพิธีการตรวจสอบข้อมูลที่บันทึกรายละเอียดข้อมูลใบขนสินค้า   หากถูกต้องครบถ้วนแล้วให้ลงนามรับรองเพื่อยื่นยันความถูกต้อง  และมอบให้พนักงานศุลกากรเก็บไว้ รวมกับชุดใบขนสินค้าขาเข้าที่กรมศุลกากรจัดเก็บ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.	พนักงานศุลกากรจะบันทึกเลขที่ใบขนสินค้าที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรกำหนดให้ลงบนใบขนสินค้าในรูปแบบกระดาษที่ผู้นำของเข้า/ผู้ส่งของออกยื่นปฏิบัติพิธีการนั้นที่มุมบนด้านขวาด้วยตัวอักษรสีแดงทั้งสองฉบับ  และมอบใบขนสินค้าใบขนสินค้าชุดสำหรับผู้นำของเข้า หรือส่งของออกในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรในรูปแบบเอกสารคืนให้ผู้ปฏิบัติพิธีการจัดเก็บไว้หนึ่งฉบับเพื่อดำเนินการในขั้นตอนการชำระภาษีอากรและการตรวจปล่อยต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.5.	ใบขนสินค้าอีกหนึ่งฉบับ  พนักงานศุลกากรจะเก็บรวบรวมจัดส่งให้สำนักตรวจสอบอากรเป็นรายเดือนภายในวันที่ห้าของเดือนถัดไป  นับแต่วันที่ออกเลขที่ใบขนสินค้าดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การชำระค่าภาษีอากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ผู้นำของเข้า  และ/หรือ  ผู้ส่งของออก  นำใบขนสินค้าที่กำหนดเลขที่ใบขนสินค้าแล้วยื่นต่อหน่วยการเงินของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้า และหรือส่งออกนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	เมื่อพนักงานศุลกากรรับชำระเงินและออกใบเสร็จรับเงินแล้วให้ประทับตรา ชำระอากร/วางประกันแล้วและลงลายมือชื่อกำกับในใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารเพื่อมอบคืน ให้ผู้ปฏิบัติพิธีการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการนำของเข้า  ในการรับของจากอารักขาศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	 ให้ผู้นำของเข้านำใบขนสินค้าที่กำหนดเลขที่ใบขนสินค้าแล้วพร้อมใบเสร็จรับเงิน ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	 กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งยกเว้นการตรวจ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.2.1.	ให้พนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการตรวจสอบคำสั่งการตรวจของใบขนสินค้าขาเข้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.2.	กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งไม่ต้องตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  พนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการจะจัดเก็บเอกสารใบอนุญาตหรือเอกสารเกี่ยวกับการขอใช้สิทธิประโยชน์ไว้  แล้วบันทึกหลังใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารว่า  &lt;strong&gt;“ไม่ต้องตรวจสอบพิกัดราคาและของ”&lt;/strong&gt;  และลงลายมือชื่อกำกับในใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารเพื่อมอบคืนให้ผู้ปฏิบัติพิธีการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.3.	ให้ผู้นำของเข้าแจ้งเลขที่ใบตราส่งให้เจ้าหน้าที่โรงพักสินค้าทราบเพื่อติดต่อรับสินค้ากับโรงพักสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.	กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.3.1.	ให้พนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการตรวจสอบคำสั่งการตรวจของใบขนสินค้าขาเข้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.2.	กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ   ให้ผู้นำของเข้าติดต่อโรงพักสินค้าเพื่อเตรียมของให้ตรวจสอบ  การตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ   ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ในเรื่องการกำหนดพิกัดอัตราศุลกากรและการกำหนดราคาราคาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.3.	พนักงานศุลกากรผู้ได้รับมอบหมายจะทำการตรวจสอบให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  เมื่อพนักงานศุลกากรตรวจสอบพิกัดราคาและของแล้วไม่พบความผิดใด ๆ  พนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการจะจัดเก็บเอกสารใบอนุญาตหรือเอกสารเกี่ยวกับการขอใช้สิทธิประโยชน์ไว้   แล้วบันทึกผลการตรวจในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรพร้อมบันทึกการตรวจหลังใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารว่า  “ผ่านการตรวจสอบพิกัดราคาและของแล้ว”  และลงลายมือชื่อกำกับในใบขนสินค้าในรูปแบบกระดาษเพื่อมอบคืนให้ผู้ปฏิบัติพิธีการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.4.	 ให้ผู้นำของเข้าแจ้งเลขที่ใบตราส่งให้เจ้าหน้าที่โรงพักสินค้าทราบเพื่อติดต่อรับสินค้ากับโรงพักสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการส่งของออก  ในการนำของผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกที่กำหนด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1.	ให้ผู้ส่งของออกยื่นใบกำกับการขนย้ายสินค้าของใบขนสินค้าขาออกดังกล่าวต่อหน่วยงานบริการ  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ส่งของออก ก่อนนำของในการนำของผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกที่กำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.	พนักงานศุลกากรจะตรวจสอบใบกำกับการขนย้ายสินค้าพร้อมคำสั่งการตรวจของใบขนสินค้าตามใบกำกับการขนย้ายนั้นจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.2.1.	กรณีใบขนสินค้าขาออกที่มีคำสั่งยกเว้นการตรวจ  ให้นำของผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกที่กำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.2.	กรณีใบขนสินค้าขาออกที่มีคำสั่งให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ พนักงานศุลกากรจะแจ้งให้นำของที่จะส่งออกไปดำเนินการตามคำสั่งการตรวจต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.3.	เมื่อพนักงานศุลกากรตรวจสอบพิกัดราคาและของแล้ว  ให้บันทึกผลการตรวจในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรพร้อมบันทึกการตรวจหลังใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารว่า  &lt;strong&gt;“ผ่านการตรวจสอบพิกัดราคาและของแล้ว”&lt;/strong&gt;  และลงลายมือชื่อกำกับ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
