<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ประเภท 12 ภาค 4 on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%A0%E0%B8%97-12-%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%84-4/</link>
    <description>Recent content in ประเภท 12 ภาค 4 on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%A0%E0%B8%97-12-%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%84-4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และการปฏิบัติพิธีการศุลกากรสำหรับการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับการนำเข้าของที่มีมูลค่าไม่เกิน 1,500 บาท</title>
      <link>/post/law/customs/2567/2567-128/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2567/2567-128/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่ ประกาศกรมศุลกากร ที่ 128/2567 เรื่อง &lt;strong&gt;หลักเกณฑ์และการปฏิบัติพิธีการศุลกากรสำหรับการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับการนำเข้าของที่มีมูลค่าไม่เกิน 1,500 บาท&lt;/strong&gt;  เพื่อกำหนดหลักเกณฑ์และพิธีการศุลกากรสำหรับการนำเข้าของที่มีมูลค่าไม่เกิน 1,500 บาท ตามที่รัฐบาลมีนโยบายที่จะแก้ไขปัญหาความไม่เป็นธรรมในการขายสินค้าให้แก่ผู้บริโภคระหว่างผู้ขาย ในต่างประเทศซึ่งไม่ต้องเสียภาษีมูลค่าเพิ่มกับผู้ขายในประเทศซึ่งต้องเสียภาษีมูลค่าเพิ่ม ประกอบกับประเทศไทย ต้องปฏิบัติตามความตกลงระหว่างประเทศซึ่งให้กำหนดราคาขั้นต่ำของของที่นำเข้าแต่ละรายเพื่อให้คุ้มค่ากับการจัดเก็บอากรศุลกากร อธิบดีกรมศุลกากร ออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับกับการนำเข้าของ ซึ่งแต่ละรายผู้รับในประเทศที่มี&lt;em&gt;ราคารวม ค่าขนส่งและค่าประกันภัย (CIF) ที่มีมูลค่ามากกว่าหนึ่งบาทแต่ไม่เกินหนึ่งพันห้าร้อยบาท&lt;/em&gt; &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 5 กรกฎาคม พ.ศ. 2567 จนถึงวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2567&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; บรรดาประกาศอื่นใดของกรมศุลกากรในส่วนที่มีกำหนดไว้แล้วในประกาศนี้ หรือซึ่ง ขัดหรือแย้งกับประกาศนี้ ให้ใช้ประกาศนี้แทน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3 ราคา&lt;/strong&gt; หมายถึง ราคาศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท-1&#34;&gt;ส่วนที่ 1&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรนำเข้าทั่วไปและการปฏิบัติพิธีการศุลกากรเกี่ยวกับของเร่งด่วนขาเข้า ที่มีผู้โดยสารนำพาในลักษณะถุงเมล์ด่วน (Courier) บนท่าอากาศยาน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4&lt;/strong&gt; ให้ผู้นำของเข้าปฏิบัติพิธีการศุลกากรตามประกาศกรมศุลกากรว่าด้วยการปฏิบัติ พิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 5&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้าซึ่งแต่ละรายผู้รับในประเทศมีราคารวมค่าขนส่งและค่าประกันภัย (CIF) ที่มีมูลค่ามากกว่าหนึ่งบาท แต่ไม่เกินหนึ่งพันห้าร้อยบาท ที่ประสงค์จะใช้สิทธิยกเว้นอากรตามประกาศ กระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับของที่มีมูลค่าไม่เกิน 1,500 บาท ลงวันที่ 19 มิถุนายน พ.ศ. 2567 ให้จัดทำใบขนสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด โดยบันทึกใน&lt;strong&gt;ช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการระบุเป็น&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;“LVG”&lt;/em&gt; ให้นำความในวรรคหนึ่ง มาใช้กับการปฏิบัติพิธีการศุลกากรเกี่ยวกับของเร่งด่วนขาเข้า ที่มีผู้โดยสารนำพาในลักษณะถุงเมล์ด่วน (Courier) บนท่าอากาศยาน โดยอนุโลม&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท-2&#34;&gt;ส่วนที่ 2&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรนำเข้าของเร่งด่วนทางอากาศยาน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 6&lt;/strong&gt; ของนำเข้าซึ่งแต่ละรายผู้รับในประเทศมีราคารวมค่าขนส่งและค่าประกันภัย (CIF) ที่มีมูลค่ามากกว่าหนึ่งบาท แต่ไม่เกินหนึ่งพันห้าร้อยบาท และไม่เป็นของต้องห้ามของต้องกำกัด ให้ผู้ประกอบการ ของเร่งด่วนนำพิธีการศุลกากรสำหรับของเร่งด่วนขาเข้าประเภทที่ 2 ของประกาศกรมศุลกากร ที่ 130/2561 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรเกี่ยวกับของเร่งด่วน ลงวันที่ 4 พฤษภาคม พ.ศ. 2561 และประกาศกรมศุลกากร ที่ 66/2561 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากร ณ เขตปลอดอากรท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ ลงวันที่ 27 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2561 มาปฏิบัติโดยอนุโลม โดยบันทึกใน&lt;strong&gt;ช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการระบุเป็น&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;“LVG”&lt;/em&gt; &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; เว้นแต่ขั้นตอนการชำระค่าภาษี ให้ดำเนินการตามของเร่งด่วนขาเข้าประเภทที่ 3&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 7 ใบเสร็จรับเงินตามใบขนสินค้าขาเข้าของเร่งด่วนทางอากาศยาน&lt;/strong&gt; ให้ใช้ใบเสร็จรับเงินตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด (กศก. 122) กรณีการชำระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น และเงินประกัน ผ่านช่องทาง การให้บริการของธนาคารหรือตัวแทนรับชำระ (Bill Payment) ผู้ประกอบการสามารถพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 ที่ชำระผ่านระบบอิเล็กทรอนิกส์ ตามที่ประกาศกรมศุลกากรกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท-3&#34;&gt;ส่วนที่ 3&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรนำเข้าของเร่งด่วนทางบก&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 8&lt;/strong&gt; ของนำเข้าซึ่งแต่ละรายผู้รับในประเทศมีราคารวมค่าขนส่งและค่าประกันภัย (CIF) ที่มีมูลค่ามากกว่าหนึ่งบาทแต่ไม่เกินหนึ่งพันห้าร้อยบาท และไม่เป็นของต้องห้ามของต้องกำกัด ให้ผู้ประกอบการ ของเร่งด่วนทางบกนำพิธีการศุลกากรสำหรับของเร่งด่วนขาเข้าประเภทที่ 2 ของประกาศกรมศุลกากร ที่ 130/2563 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากรว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรสำหรับของเร่งด่วนทางบก ลงวันที่ 10 สิงหาคม พ.ศ. 2563 มาปฏิบัติโดยอนุโลม โดยบันทึกใน&lt;strong&gt;ช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการระบุเป็น&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;“LVG”&lt;/em&gt; &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; เว้นแต่ขั้นตอนการชำระค่าภาษี ให้ดำเนินการตามของเร่งด่วนขาเข้าประเภทที่ 3&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 9 ใบเสร็จรับเงินตามใบขนสินค้าขาเข้าของเร่งด่วนทางบก&lt;/strong&gt; ให้ใช้ใบเสร็จรับเงินตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด (กศก. 122) กรณีการชำระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น และเงินประกัน ผ่านช่องทาง การให้บริการของธนาคารหรือตัวแทนรับชำระ (Bill Payment) ผู้ประกอบการสามารถพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 ที่ชำระผ่านระบบอิเล็กทรอนิกส์ ตามที่ประกาศกรมศุลกากรกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท-4&#34;&gt;ส่วนที่ 4&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรนำของออกจากเขตปลอดอากรกิจการพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์ภายในเขตส่งเสริมเศรษฐกิจพิเศษในพื้นที่เขตพัฒนาพิเศษภาคตะวันออก เพื่อใช้หรือจำหน่ายภายในประเทศ&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 10 ของนำเข้าซึ่งแต่ละรายผู้รับในประเทศมีราคารวมค่าขนส่งและค่าประกันภัย (CIF) ที่มีมูลค่ามากกว่าหนึ่งบาทแต่ไม่เกินหนึ่งพันห้าร้อยบาท&lt;/strong&gt; และไม่เป็นของต้องห้ามของต้องกำกัด ให้ผู้ประกอบ กิจการพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์นำพิธีการศุลกากรสำหรับของประเภทที่ 2 ของประกาศกรมศุลกากร ที่ 204/2562 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากร ณ เขตปลอดอากรกิจการพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์ภายใน เขตส่งเสริมเศรษฐกิจพิเศษในพื้นที่เขตพัฒนาพิเศษภาคตะวันออก ลงวันที่ 24 กันยายน พ.ศ. 2562 มาปฏิบัติโดยอนุโลม โดยบันทึกในช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการระบุเป็น “LVG”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 11 ใบเสร็จรับเงินตามใบขนสินค้าพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt; ให้ใช้ใบเสร็จรับเงินตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด (กศก. 122) กรณีการชำระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น และเงินประกัน ผ่านช่องทาง การให้บริการของธนาคารหรือตัวแทนรับชำระ (Bill Payment) ผู้ประกอบการสามารถพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 ที่ชำระผ่านระบบอิเล็กทรอนิกส์ ตามที่ประกาศกรมศุลกากรกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท-5&#34;&gt;ส่วนที่ 5&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรการนำเข้าทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 12 การตรวจคัดและการปฏิบัติกับสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศที่มีมูลค่า ไม่เกิน 1,500 บาท&lt;/strong&gt; ไม่ว่าผู้รับจะเป็นบุคคลหรือบริษัทห้างร้าน และอยู่ ณ จังหวัดใด ซึ่งกรมศุลกากรมีอำนาจ ในการจัดเก็บภาษีมูลค่าเพิ่มแทนกรมสรรพากร ให้ดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(12.1) ของรายใดซึ่งพิจารณาแล้วเห็นว่า เป็นของที่ต้องเสียภาษีมูลค่าเพิ่ม ตามหลักเกณฑ์ข้างต้น พนักงานศุลกากร หน่วยงานตรวจคัดสิ่งของทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ จะตรวจสอบ โดยการเอ็กซเรย์ (X-ray) และเปิดตรวจเพื่อประเมินภาษีมูลค่าเพิ่มต่อหน้าพนักงานของบริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด และบันทึกจำนวนเงินค่าภาษีมูลค่าเพิ่มไว้บนหีบห่อของ เว้นแต่กรณีที่ใบปฏิญญา (CN 22/CN 23) มีข้อมูล รายละเอียดเกี่ยวกับของครบถ้วน ได้แก่ ชนิด ปริมาณ น้ำหนัก ราคา ค่าไปรษณียากร (POSTAGE) รวมทั้ง รายละเอียดอย่างอื่นที่สามารถประเมินภาษีมูลค่าเพิ่มได้ และไม่มีเหตุอันควรสงสัย พนักงานศุลกากรจะประเมิน ภาษีมูลค่าเพิ่มตามข้อมูลที่สำแดงในใบปฏิญญา (CN 22/CN 23) โดยไม่ต้องเปิดตรวจก็ได้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(12.2) หีบห่อของที่เปิดตรวจและประเมินภาษีมูลค่าเพิ่มแล้ว ให้พนักงาน บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด คาดเทปกาวพลาสติกปิดรอยเปิด หรือรอยฉีกขาดให้เรียบร้อย และประทับข้อความ ไว้ที่หีบห่อว่า &lt;strong&gt;“เปิดตรวจ/ปิดผนึก โดยพนักงานศุลกากร ร่วมกับเจ้าหน้าที่ไปรษณีย์ EXAMINED / SEALED BY CUSTOMS AND POSTAL OFFICERS”&lt;/strong&gt; ต่อจากนั้น พนักงานศุลกากรจะบันทึกข้อมูลลงในระบบใบสั่งเก็บเงิน (Order Form) ตามที่ปรากฏบนจ่าหน้าหีบห่อ คือ หมายเลขติดตามพัสดุ (tracking number) หน้าหีบห่อ ชื่อ-นามสกุล ผู้รับ รวมทั้งรายละเอียดของที่ได้เปิดตรวจและประเมิน ซึ่งได้แก่ ชนิดของที่ตรวจพบ ปริมาณ น้ำหนัก ราคาประเมิน ประเภทพิกัดฯ รหัสรายได้ ค่าภาษีมูลค่าเพิ่ม รวมทั้งชื่อพนักงานศุลกากรผู้ประเมิน และ วัน เดือน ปี ที่นำเข้า เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร และพิมพ์ใบสั่งเก็บเงิน (Order form) จำนวน 2 ฉบับ ผนึกติดไปกับหีบห่อและส่งมอบให้บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด นำจ่ายให้ผู้รับต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 13 การชำระเงินค่าภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/strong&gt;
ก่อนที่ผู้รับจะได้รับของจากบริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด ไม่ว่ากรณีใด ๆ ผู้รับมีหน้าที่ ตามประมวลรัษฎากรที่จะต้องชำระภาษีมูลค่าเพิ่มก่อนเสมอ โดยรูปแบบและวิธีการที่เกี่ยวข้อง มีดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(13.1) พนักงานของบริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด จะเป็นผู้นำส่งของให้กับผู้รับ โดยหีบห่อของจะมี &lt;strong&gt;“เอกสารใบสั่งเก็บเงิน (Order Form) พร้อมคิวอาร์โค้ด (QR Code)”&lt;/strong&gt; ผนึกไว้กับหีบห่อของ ที่ระบุถึงภาษีมูลค่าเพิ่มที่ผู้รับมีหน้าที่ต้องเสีย เพื่ออำนวยความสะดวกในการชำระค่าภาษีมูลค่าเพิ่มดังกล่าว และคำแนะนำต่าง ๆ ที่เกี่ยวข้อง โดยเมื่อผู้รับชำระภาษีมูลค่าเพิ่มเรียบร้อยแล้ว พนักงานของบริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด จะส่งมอบหีบห่อของให้กับผู้รับ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(13.2) กรณีผู้รับไม่สามารถชำระภาษีมูลค่าเพิ่มผ่านคิวอาร์โค้ด (QR Code) ที่ปรากฏ บนใบสั่งเก็บเงิน (Order Form) ที่ผนึกไปกับหีบห่อได้ พนักงานของบริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด จะนำหีบห่อ ไปเก็บรักษา ณ ที่ทำการไปรษณีย์ปลายทาง และผู้รับสามารถนำใบสั่งเก็บเงิน (Order Form) ที่ผนึกไปกับหีบห่อ ไปติดต่อธนาคารที่กำหนดเพื่อชำระภาษีมูลค่าเพิ่ม และนำหลักฐานการชำระเงิน อาทิ ใบเสร็จรับเงิน สำเนาใบนำฝากของธนาคาร ไปติดต่อรับของ ณ ที่ทำการไปรษณีย์ปลายทาง ภายใน 15 วัน นับตั้งแต่ วันที่ได้รับใบสั่งเก็บเงิน (Order Form) จากพนักงานของบริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด หากผู้รับไม่ติดต่อรับของ ภายในระยะเวลาที่กำหนดไว้ ของจะถูกส่งคืนต้นทางต่างประเทศ โดยผู้รับสามารถขอรับเงินค่าภาษีมูลค่าเพิ่มที่ชำระไว้คืนได้ตามกฎหมายและระเบียบที่เกี่ยวข้อง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(13.3) กรณีไม่มีผู้รับพนักงานของบริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด จะออกใบนัดนำจ่าย พร้อมใบสั่งเก็บเงิน (Order Form) ไว้ ณ ที่อยู่ผู้รับ และนำหีบห่อไปเก็บรักษา ณ ที่ทำการไปรษณีย์ปลายทาง โดยผู้รับสามารถชำระภาษีมูลค่าเพิ่มตามวิธีการที่กำหนดไว้ และรับของได้ภายใน 15 วัน นับแต่วันที่บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด ออกใบนัดนำจ่าย หากผู้รับไม่ติดต่อรับของ ภายใน 15 วัน ของจะถูกส่งคืนต้นทาง ต่างประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 14 สิทธิโต้แย้งการประเมินภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/strong&gt;
กรณีผู้รับไม่เห็นด้วยกับการประเมินภาษีมูลค่าเพิ่มตามเอกสารใบสั่งเก็บเงิน (Order Form) ผู้รับมีสิทธิโต้แย้งการประเมินภายใน 7 วัน นับแต่วันที่ได้รับใบสั่งเก็บเงิน (Order form) โดยปฏิบัติตามขั้นตอน ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(14.1) ผู้รับยื่นคำร้องขอโต้แย้งการประเมินภาษีมูลค่าเพิ่ม ตามแบบแนบท้าย ประกาศนี้ หรือที่เว็บไซต์ &lt;a href=&#34;http://www.postal.customs.go.th&#34;&gt;http://www.postal.customs.go.th&lt;/a&gt; พร้อมเอกสารใบสั่งเก็บเงิน (Order form) ที่ผนึกติดไปกับหีบห่อ โดยสามารถยื่นด้วยตนเอง ณ ส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์ หรือทางไปรษณีย์ อิเล็กทรอนิกส์ &lt;a href=&#34;mailto:postal.re@customs.go.th&#34;&gt;postal.re@customs.go.th&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(14.2) กรณีให้ลดหย่อน ให้พนักงานศุลกากรพิจารณาข้อโต้แย้งและแจ้งผล การพิจารณาให้ผู้รับ โดยปฏิบัติตามข้อ (12.2) และส่งมอบเฉพาะใบสั่งเก็บเงิน (Order form) จำนวน 2 ฉบับ ให้บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด นำจ่ายให้ผู้รับต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(14.3) กรณีไม่ลดหย่อน ให้พนักงานศุลกากรแจ้งผลการพิจารณาไปยังผู้รับ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 15 วิธีการพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน (กศก. 123)&lt;/strong&gt;
ผู้รับสามารถพิมพ์ใบเสร็จรับเงินได้ที่ &lt;a href=&#34;https://e-tracking.customs.go.th&#34;&gt;https://e-tracking.customs.go.th&lt;/a&gt; หรือ ติดต่อขอใบเสร็จรับเงินได้ที่สำนักงานหรือด่านศุลกากรทุกแห่ง โดยเป็นไปตามเงื่อนไขที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 16 กรณีผู้รับที่มีชื่อปรากฎบนจ่าหน้าหีบห่อปฏิเสธการรับของโดยชัดแจ้ง&lt;/strong&gt; บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด จะส่งของคืนต้นทางต่างประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 17 การส่งคืนสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(17.1) กรณีตามข้อ (13.2) (13.3) และ ข้อ 16 ให้บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด จัดทำรายงานหีบห่อของที่ส่งคืนต้นทางต่างประเทศให้ส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์ทราบเป็นรายเดือน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(17.2) กรณีที่ไม่สามารถส่งคืนต้นทางต่างประเทศได้ ให้บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด ส่งของคืนส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์เพื่อดำเนินการตามกฎหมายที่เกี่ยวข้องต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 18 สิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศที่มีผู้มาขอรับภายหลังที่ส่งคืนไปแล้ว&lt;/strong&gt; กรณีตามข้อ (17.2) หากของยังมิได้ส่งคืนต้นทางต่างประเทศและถ้ามีผู้มาขอรับ ให้ติดต่อส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์ เพื่อชำระค่าภาษีมูลค่าเพิ่มและรับของด้วยตนเอง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 19&lt;/strong&gt; หากผู้รับได้รับหีบห่อไปจากบริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด โดยยังมิได้ชำระภาษีมูลค่าเพิ่ม ให้ครบถ้วน ถือเป็นความผิดตามกฎหมาย ซึ่งส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์ กรมศุลกากรจะตรวจสอบข้อมูลค้างชำระ กับข้อมูลสถานะสิ่งของของบริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด หากพบการกระทำความผิด กรมศุลกากรจะดำเนินการ ตามกฎหมายและระเบียบที่เกี่ยวข้องต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 20 ของประเภทที่ 3 ที่ต้องจัดทำใบขนสินค้า&lt;/strong&gt; ผู้นำเข้าที่ประสงค์จะใช้สิทธิยกเว้นอากร ตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับของที่มีมูลค่าไม่เกิน 1,500 บาท ลงวันที่ 19 มิถุนายน พ.ศ. 2567 ให้จัดทำตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด โดยบันทึกใน&lt;strong&gt;ช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการระบุเป็น&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;“LVG”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศ ณ &lt;em&gt;วันที่ 4 กรกฎาคม พ.ศ. 2567&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232a324146505f4d464b48464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การจัดเก็บภาษีมูลค่าเพิ่ม สำหรับของทีมีราคาไม่เกิน 1,500 บาท</title>
      <link>/post/knowledge/2024/06-22/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/2024/06-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามที่รัฐบาลได้มีนโยบายให้กระทรวงการคลังแก้ปัญหาความไม่เป็นธรรมในการเก็บภาษีมูลค่าเพิ่ม ระหว่างผู้ขายในต่างประเทศซึ่งไม่ต้องเสียภาษีมูลค่าเพิ่มกับผู้ขายในประเทศไทย ซึ่งต้องเสียภาษี มูลค่าเพิ่มโดยในระหว่างที่กรมสรรพากรอยู่ระหว่างเสนอแก้ไขประมวลรัษฎากร เพื่อเรียกเก็บ ภาษีมูลค่าเพิ่มจากการขายสินค้าที่มีมูลค่าไม่เกิน 1,500 บาท ผ่าน Platform ผู้ขายในต่างประเทศ และนำส่งให้แก่กรมสรรพากรเป็นรายเดือน อย่างไรก็ตาม กระบวนการแก้ไขกฎหมายระดับ พ.ร.บ. หรือประมวลรัษฎากรนั้น ต้องใช้ระยะเวลาเพื่อบรรเทาความเดือดร้อนให้กับผู้ประกอบการ ภายในประเทศที่ได้รับผลกระทบจากธุรกิจพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์ที่ขยายตัวอย่างรวดเร็ว กระทรวงการคลังจึงออกมาตรการเพื่อให้สามารถจัดเก็บภาษีมูลค่าเพิ่มสำหรับของดังกล่าว เป็นการชั่วคราวผ่านกรมศุลกากร โดยออกประกาศดังนี้
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 116/2567 &lt;strong&gt;กำหนดราคาขั้นต่ำของของที่จะได้รับการยกเว้นอากรศุลกากร ภาษีสรรพสามิต ภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/strong&gt; มี&lt;strong&gt;ราคาไม่เกิน 1 บาท&lt;/strong&gt; ซึ่งจะมีผลทำให้&lt;strong&gt;ของที่นำเข้าที่มีมูลค่าตั้งแต่ 1 บาทขึ้นไปต้องชำระอากรศุลกากร ภาษีสรรพสามิต และภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง &lt;strong&gt;การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับของที่มีมูลค่า ไม่เกิน 1,500 บาท&lt;/strong&gt; เพื่อ&lt;strong&gt;ยกเว้นเฉพาะอากร&lt;/strong&gt;ศุลกากร&lt;strong&gt;สำหรับของที่มีราคาไม่เกิน 1,500 บาท&lt;/strong&gt; เพื่อคงพันธกรณีที่ให้ไว้กับนานาประเทศในการกำหนดหลักการ de minimis threshold&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ผลของประกาศ-2-ฉบบ-ดงกลาว-ทำให&#34;&gt;ผลของประกาศ 2 ฉบับ ดังกล่าว ทำให้&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ของที่มี&lt;strong&gt;มูลค่า 0 - 1 บาท&lt;/strong&gt; ได้รับ&lt;strong&gt;ยกเว้นอากรศุลกากร ภาษีสรรพสามิต&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่มูลค่า&lt;strong&gt;ตั้งแต่ 1 - 1,500 บาท&lt;/strong&gt; จะได้รับ&lt;strong&gt;ยกเว้นอากรศุลกากรเพียงอย่างเดียว&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;ผู้นำเข้ามีหน้าที่ต้องชำระภาษีสรรพสามิต และภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  ระยะเวลาใช้บังคับ &lt;strong&gt;ตั้งแต่วันที่ 5 กรกฎาคม - 31 ธันวาคม พ.ศ. 2567&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;การบังคับใช้ประกาศกรมศุลกากร และประกาศกระทรวงการคลัง
ควบคู่กันดังกล่าวจะทำให้เกิดความเท่าเทียมกันระหว่างของที่นำเข้ามา จากต่างประเทศ และของในประเทศ ที่จะต้องเสียภาษีสรรพสามิต และ ภาษีมูลค่าเพิ่มเช่นเดียวกัน
รายละเอียดตามประกาศกรมศุลกากร และประกาศกระทรวงการคลัง&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;เอกสารทเกยวของ&#34;&gt;เอกสารที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับของที่มีมูลค่าไม่เกิน 1,500 บาท &lt;a href=&#34;/post/law/ministry/2567/06-21/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 116/2567 เรื่อง กำหนดราคาของที่นำเข้า ซึ่งได้รับยกเว้นอากรตาม ประเภท 12 ภาค 4 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 &lt;a href=&#34;/post/law/customs/2567/2567-116/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ที่มา :&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232a324146505f4b464b49464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด :&lt;/strong&gt; 21 มิถุนายน 2567&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับของที่มีมูลค่าไม่เกิน 1,500 บาท</title>
      <link>/post/law/ministry/2567/06-21/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/ministry/2567/06-21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่&lt;strong&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับของที่มีมูลค่าไม่เกิน 1,500 บาท&lt;/strong&gt;   โดยที่รัฐบาลมีนโยบายที่จะแก้ไขปัญหาความไม่เป็นธรรมในการขายสินค้าให้แก่ผู้บริโภคระหว่าง ผู้ขายในต่างประเทศซึ่งไม่ต้องเสียภาษีมูลค่าเพิ่มกับผู้ขายในประเทศไทยซึ่งต้องเสียภาษีมูลค่าเพิ่ม ประกอบกับประเทศไทยต้องปฏิบัติตามความตกลงระหว่างประเทศซึ่งให้กำหนดราคาขั้นต่ำของของที่นำเข้าแต่ละรายเพื่อให้คุ้มค่า กับการจัดเก็บอากรศุลกากร อันเพื่อประโยชน์แก่การเศรษฐกิจของประเทศ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังโดยความเห็นชอบของคณะรัฐมนตรีเมื่อวันที่ 4 มิถุนายน พ.ศ. 2567 ออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ให้&lt;em&gt;ยกเว้นอากร&lt;/em&gt;สำหรับของที่นำเข้า ซึ่ง&lt;strong&gt;แต่ละรายผู้รับในประเทศมีราคารวมค่าขนส่ง และค่าประกันภัย (CIF)&lt;/strong&gt; ที่มีมูลค่า&lt;em&gt;มากกว่าหนึ่งบาทแต่ไม่เกินหนึ่งพันห้าร้อยบาท&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้าต้องปฏิบัติตามพิธีการที่อธิบดีกรมศุลกากรประกาศกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับเมื่อพ้นกำหนด&lt;em&gt;สิบห้าวัน&lt;/em&gt;นับแต่วันประกาศในราชกิจจานุเบกษา &lt;em&gt;จนถึงวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2567&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศ ณ &lt;em&gt;วันที่ 19 มิถุนายน พ.ศ. 2567&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232a324146505f4b464b48464b4a&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กำหนดราคาของที่นำเข้า ซึ่งได้รับยกเว้นอากรตามประเภท 12 ภาค 4</title>
      <link>/post/law/customs/2567/2567-116/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2567/2567-116/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 116/2567 เรื่อง กำหนดราคาของที่นำเข้า ซึ่งได้รับยกเว้นอากรตาม&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ประเภท 12 ภาค 4&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530&lt;/strong&gt;  โดยที่รัฐบาลมีนโยบายที่จะแก้ไขปัญหาความไม่เป็นธรรม ในการขายสินค้าให้แก่ผู้บริโภค ระหว่างผู้ขายในต่างประเทศซึ่งไม่ต้องเสียภาษีมูลค่าเพิ่ม กับผู้ขายในประเทศไทยซึ่งต้องเสียภาษีมูลค่าเพิ่ม และเพื่อให้การยกเว้นอากรสำหรับของที่นำเข้า ซึ่งแต่ละรายมีราคาไม่เกินที่อธิบดีกรมศุลกากรประกาศกำหนด ด้วยความเห็นชอบของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง ตามประเภท 12 ภาค 4 แห่งพระราชกำหนดพิกัด อัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 เป็นการชั่วคราวให้เหมาะสมและสอดคล้องกับนโยบายของรัฐบาล อธิบดีกรมศุลกากรด้วยความเห็นชอบของรัฐมนตรีว่าการ กระทรวงการคลัง จึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ของที่นำเข้า ซึ่งแต่ละรายมี&lt;em&gt;ราคาไม่เกินหนึ่งบาท&lt;/em&gt; ได้รับยกเว้นอากร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ราคา หมายถึง ราคาศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับเมื่อ&lt;em&gt;พ้นกำหนดสิบห้าวัน&lt;/em&gt;นับแต่วันประกาศในราชกิจจานุเบกษา &lt;em&gt;จนถึงวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2567&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4&lt;/strong&gt; มิให้นำประกาศกรมศุลกากร ที่ 191/2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ของนำเข้าที่ได้รับยกเว้น อากรตาม&lt;em&gt;ประเภท 12 ของภาค 4&lt;/em&gt; แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ลงวันที่ 31 กรกฎาคม พ.ศ. 2561 มาใช้บังคับกับของที่นำเข้าในระหว่างที่ประกาศนี้ใช้บังคับ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 5&lt;/strong&gt; บรรดาประกาศอื่นใดของกรมศุลกากรในส่วนที่มีกำหนดไว้แล้วในประกาศนี้ หรือแย้งกับประกาศนี้ ให้ใช้ประกาศนี้แทน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศ ณ &lt;em&gt;วันที่ 19 มิถุนายน พ.ศ. 2567&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232a324146505f4b464b48464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
