<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonded Warehouse on ECS</title>
    <link>/tags/bonded-warehouse/</link>
    <description>Recent content in Bonded Warehouse on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/bonded-warehouse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การดำเนินการกับของที่เก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไปเกินระยะเวลาที่กฎหมายกำหนด</title>
      <link>/post/knowledge/2024/05-03/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/2024/05-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามประกาศกรมศุลกากรที่ 122/2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับ คลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไป ลงวันที่ 8 พฤษภาคม 2561 ได้กำหนดไว้ว่า การเก็บของในคลังสินค้าทัณฑ์บน สามารถเก็บได้&lt;em&gt;ไม่เกินสองปีนับแต่วันนำเข้า&lt;/em&gt; ในกรณีที่มีเหตุผลความจำเป็น ผู้นำของเข้า อาจขอขยายเวลาเก็บของในคลังสินค้าทัณฑ์บน ออกไปอีก&lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; ไม่เกินหนึ่งปีนับแต่วันครบกำหนด&lt;/span&gt; โดยจะต้องยื่นคำร้องขอขยายเวลาพร้อม หนังสือยินยอมจากผู้ได้รับใบอนุญาต ต่อพนักงานศุลกากร ที่กำกับคลังสินค้าทัณฑ์บนก่อนครบกำหนด&lt;em&gt;ไม่น้อยกว่าสิบห้าวัน&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หากเกินกำหนดตามวรรคแรกกรมศุลกากรมีอำนาจสั่งให้ผู้นำของเข้า หรือผู้ได้รับใบอนุญาตส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร ให้เสร็จสิ้น&lt;em&gt;ภายในหกเดือน&lt;/em&gt;หรือดำเนินการชำระค่าภาษีอากรเป็นของภายในประเทศให้แล้วเสร็จ&lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; ภายในสิบห้าวัน&lt;/span&gt;นับแต่วันที่ได้รับแจ้งเป็นหนังสือหรือดำเนินการอย่างอื่นได้ตามที่เห็นสมควร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรณีมิได้ปฏิบัติภายในระยะเวลาที่กำหนด กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเตือนให้ดำเนินการดังกล่าว &lt;em&gt;ภายในสามสิบวัน&lt;/em&gt;นับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้งเตือน หากผู้นำของเข้าหรือผู้ได้รับใบอนุญาต ไม่ดำเนินการภายในระยะเวลาที่กำหนด จะต้องได้รับโทษตามที่กฎหมายบัญญัติ หรือกรมศุลกากรจะพิจารณาพักใช้ใบอนุญาต ของผู้ได้รับใบอนุญาตต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การรับของที่โอนจากคลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไปอีกแห่งหนึ่งหรือคลังสินค้าทัณฑ์บนอื่น การนับระยะเวลาการเก็บรักษาในคลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไปที่รับโอน&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;รับโอนวัตถุดิบหรือสินค้าจากคลังสินค้าทัณฑ์บนอื่น &lt;em&gt;ให้นับระยะเวลาการเก็บรักษา ต่อเนื่องจากวันที่นำของเข้าครั้งแรก&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รับโอนวัตถุดิบ ผลิตภัณฑ์กึ่งสำเร็จรูปหรือผลิตภัณฑ์สำเร็จรูป จากคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้า &lt;em&gt;ให้เก็บรักษาได้ไม่เกิน 1 ปี นับแต่วันที่รับโอน&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การรับของที่โอนจากเขตปลอดอากร และเขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt;  การนับระยะเวลาการเก็บรักษาวัตถุดิบ หรือสินค้า ให้นับระยะเวลาการเก็บรักษาในคลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไปที่รับโอน เสมือนได้นำของนั้นเข้ามาจากต่างประเทศ เพื่อนำเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หากเกินกำหนดตามวรรคแรก กรมศุลกากรมีอำนาจสั่งให้ผู้นำของเข้าหรือผู้ได้รับใบอนุญาต ส่งของออกไปนอกราชอาณาจักรให้เสร็จสิ้น&lt;em&gt;ภายในหกเดือน&lt;/em&gt;หรือ ดำเนินการชำระค่าภาษีอากรเป็นของภายในประเทศ ให้แล้วเสร็จภายในสิบห้าวันนับแต่วันที่ได้รับแจ้งเป็นหนังสือหรือดำเนินการอย่างอื่นได้ตามที่เห็นสมควร
      &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมิได้ปฏิบัติภายในระยะเวลาที่กำหนด กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเตือน ให้ดำเนินการดังกล่าว&lt;em&gt;ภายในสามสิบวัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้งเตือน หากผู้นำของเข้าหรือผู้ได้รับใบอนุญาตไม่ดำเนินการภายในระยะเวลาที่กำหนด จะต้องได้รับโทษตามที่กฎหมายบัญญัติ หรือกรมศุลกากรจะพิจารณาพักใช้ใบอนุญาตของผู้ได้รับใบอนุญาตต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;90%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดเอกสาร
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;บทความโดย :&lt;/strong&gt; นายชวัฒน์ ชัยศิริ นักวิชาการศุลกากรชํานาญการพิเศษ ด่านศุลกากรอรัญประเทศ
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232a32404f505f4c464b48464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 2 พฤษภาคม 2567&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
