<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>เขตประกอบการเสรี on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%95%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3/</link>
    <description>Recent content in เขตประกอบการเสรี on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%95%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>เขตประกอบการเสรี (I-EA-T)</title>
      <link>/pages/tax-inc/ieat/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/ieat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/i-eat-02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
  &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
  &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#หลกการทวไป&#34;&gt;หลักการทั่วไป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#กฎหมายและระเบยบทเกยวของ&#34;&gt;กฎหมายและระเบียบที่เกี่ยวข้อง&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สทธประโยชนทไมเกยวกบภาษอากร&#34;&gt;สิทธิประโยชน์ที่ไม่เกี่ยวกับภาษีอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สทธประโยชนดานภาษอากร&#34;&gt;สิทธิประโยชน์ด้านภาษีอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#พธการศลกากรทควรทราบ&#34;&gt;พิธีการศุลกากรที่ควรทราบ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  
  
    &lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;
   &lt;br&gt;
     &lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกการทวไป&#34;&gt;หลักการทั่วไป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;พระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย พ.ศ. 2522 ได้มีการจัดตั้ง การนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยขึ้นเป็นรัฐวิสาหกิจสังกัดกระทรวงอุตสาหกรรมมีชื่อย่อว่า &amp;ldquo;กนอ.&amp;rdquo; มีวัตถุประสงค์ในการจัดตั้งหลายประการ โดยเริ่มจากการจัดหาที่ดินที่เหมาะสมเพื่อจัดตั้ง หรือขยายนิคมอุตสาหกรรม หรือเพื่อดำเนินธุรกิจอื่นที่จะเป็นประโยชน์ ดำเนินการปรับปรุงที่ดินเพื่อให้บริการ ตลอดจนจัดสิ่งอำนวยความสะดวกในการดำเนินงาน รวมทั้งสาธารณูปโภคต่างๆให้แก่ผู้ประกอบกิจการอุตสาหกรรมในเขตนิคมอุตสาหกรรม พื้นที่เขตนิคมอุตสาหกรรมแบ่งออกเป็น 2 ลักษณะ คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;พื้นที่เขตอุตสาหกรรมทั่วไป อันเป็นเขตพื้นที่ที่กำหนดไว้สำหรับการประกอบอุตสาหกรรมและกิจการอื่นที่เป็นประโยชน์หรือเกี่ยวเนื่องกับการประกอบอุตสาหกรรม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พื้นที่เขตประกอบการเสรี (เขตอุตสาหกรรมส่งออกเดิม) อันเป็นเขตพื้นที่ที่กำหนดไว้สำหรับ การประกอบอุตสาหกรรม พาณิชยกรรม หรือกิจการอื่นที่เกี่ยวเนื่องกับการประกอบอุตสาหกรรมหรือ พาณิชยกรรม เพื่อประโยชน์ในทางเศรษฐกิจ การรักษาความมั่นคงของรัฐ สวัสดิภาพของประชาชน การจัดการด้านสิ่งแวดล้อม หรือความจำเป็นอื่นตามที่คณะกรรมการกำหนด โดยของที่เข้าไปในเขตดังกล่าวจะได้รับสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร และค่าธรรมเนียมเพิ่มขึ้นตามที่กฎหมายบัญญัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ในปัจจุบันเขตประกอบการเสรี ที่มีสำนักงานศุลกากรตั้งอยู่มี 12 แห่ง ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมลาดกระบัง (กรุงเทพฯ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมบางปู (สมุทรปราการ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมภาคเหนือ (ลำพูน)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมแหลมฉบัง (ชลบุรี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมเหมราช (ชลบุรี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมบ้านหว้า (อยุธยา)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมบางปะอิน (อยุธยา)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมเกตเวย์ซิตี้ (ฉะเชิงเทรา)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมส่งออกภาคใต้ (สงขลา)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมพิจิตร (พิจิตร)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมอัญธานี (กรุงเทพฯ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมทีเอฟดี (ฉะเชิงเทรา)
เพื่อการส่งเสริมการส่งออกแก่ผู้ประกอบการทั้งในเขตอุตสาหกรรมทั่วไป และเขตประกอบการเสรี การนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยได้ให้สิทธิประโยชน์ทางด้านภาษีอากรแก่ผู้ประกอบการในเขตประกอบการเสรี และเขตอุตสาหกรรมทั่วไปของการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย โดยกรมศุลกากรจะเป็นผู้กำหนดระเบียบปฏิบัติสำหรับการปฏิบัติในเขตประกอบการเสรีตามบทบาทหน้าที่ในการควบคุมดูแล และรับผิดชอบในเรื่องภาษีอากรของรัฐ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;กฎหมายและระเบยบทเกยวของ&#34;&gt;กฎหมายและระเบียบที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กฎหมายและระเบียบที่เกี่ยวข้องกับเขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;พระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย พ.ศ. 2522&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย (ฉบับที่ 3) พ.ศ. 2539&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย (ฉบับที่ 4) พ.ศ. 25504&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยที่ 63 /2551 เรื่อง แบบคำขอ แบบใบรับรอง แบบรายงาน และหนังสือรับรองการขอรับสิทธิประโยชน์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยที่ 96 /2551 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการยกเว้นค่าธรรมเนียมพิเศษตามกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุนอากรขาเข้า ภาษีมูลค่าเพิ่ม และภาษีสรรพสามิต สำหรับของเพื่อใช้ในการผลิตสินค้า หรือเพื่อพาณิชยกรรมในเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 43 /2551 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับเขตประกอบการเสรีตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;สทธประโยชนทไมเกยวกบภาษอากร&#34;&gt;สิทธิประโยชน์ที่ไม่เกี่ยวกับภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สิทธิประโยชน์ที่ไม่เกี่ยวกับภาษีอากรในเขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบอุตสาหกรรม หรือพาณิชยกรรม ทั้งที่เป็นคนไทยและคนต่างด้าวอาจได้รับอนุญาต ให้ถือกรรมสิทธิ์ในที่ดินในนิคมอุตสาหกรรม เพื่อประกอบกิจการได้ตามจำนวนเนื้อที่ที่คณะกรรมการเห็นสมควร แม้ว่าจะเกินกำหนดที่จะพึงมีได้ตามกฎหมายอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบอุตสาหกรรม หรือพาณิชยกรรม จะได้รับอนุญาตให้นำคนต่างด้าวซึ่งเป็นช่างฝีมือ ผู้ชำนาญการ คู่สมรสและบุคคลซึ่งอยู่ในอุปการะ เข้ามาและอยู่ในราชอาณาจักรตามจำนวน และภายในกำหนดระยะเวลาที่คณะกรรมการเห็นสมควร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คนต่างด้าวซึ่งเป็นช่างฝีมือหรือผู้ชำนาญการ ซึ่งได้รับอนุญาตให้อยู่ในราชอาณาจักรตามข้อ 2. ได้รับอนุญาตให้ทำงานเฉพาะตำแหน่งที่คณะกรรมการให้ความเห็นชอบตลอดระยะเวลาที่ได้รับอนุญาตให้อยู่ในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบอุตสาหกรรม หรือพาณิชยกรรม ซึ่งมิภูมิลำเนานอกราชอาณาจักรจะได้รับอนุญาตให้นำหรือส่งเงินออกไปนอกราชอาณาจักรเป็นเงินตราต่างประเทศได้ เมื่อเงินนั้นเป็นเงินทุนที่นำเข้ามา เงินปันผล หรือผลประโยชน์ที่เกิดจากเงินทุนนั้น เงินกู้ต่างประเทศที่นำมาลงทุน และเงินที่ผู้ประกอบอุตสาหกรรม หรือผู้ประกอบการพาณิชยกรรมมีข้อผูกพันกับต่างประเทศตามสัญญาเกี่ยวกับการใช้สิทธิ และบริการต่างๆ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;สทธประโยชนดานภาษอากร&#34;&gt;สิทธิประโยชน์ด้านภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สิทธิประโยชน์ด้านภาษีอากรในเขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ได้รับยกเว้นค่าธรรมเนียมพิเศษตามกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุน อากรขาเข้า ภาษีมูลค่าเพิ่มและภาษีสรรพสามิตสำหรับเครื่องจักร อุปกรณ์เครื่องมือและเครื่องใช้ รวมทั้งส่วนประกอบของสิ่งของดังกล่าวที่จำเป็นในการผลิตและของที่ใช้ในการสร้างโรงงาน หรืออาคาร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ได้รับยกเว้นค่าธรรมเนียมพิเศษตามกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุน รวมทั้งอากรขาเข้าภาษีมูลค่าเพิ่มและภาษีสรรพสามิตสำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อใช้ในการผลิตสินค้า หรือเพื่อพาณิชยกรรมสำหรับของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ได้รับยกเว้นอากรขาออก ภาษีมูลค่าเพิ่มและภาษีสรรพสามิตสำหรับของซึ่งได้นำเข้ามา ตามมาตรา 48 แห่งพระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย พ.ศ. 2522 รวมทั้งผลิตภัณฑ์ สิ่งพลอยได้ และสิ่งอื่นที่ได้จากการผลิตแล้วส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ได้รับยกเว้นหรือคืนค่าภาษีอากรสำหรับของที่มีบทบัญญัติแห่งกฎหมายให้ได้รับยกเว้น หรือ คืนค่าภาษีอากร เมื่อได้ส่งออกไปนอกราชอาณาจักร หรือ หากผู้ประกอบการที่ได้รับยกเว้นอากรสำหรับวัตถุดิบตามพระราชบัญญัติส่งเสริมการลงทุน พ.ศ. 2520 หรือผู้ประกอบการที่เป็นคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้าตามมาตรา 8 ทวิ (2) แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2469 หรือผู้ประกอบการที่ได้รับสิทธิคืนอากรตามมาตรา 19 ทวิ แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร(ฉบับที่ 9) พ.ศ. 2482 ส่งของเข้าไปในเขตประกอบการเสรี จะได้รับยกเว้นค่าภาษีอากรหรือคืนค่าภาษีอากรเช่นเดียวกับการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีได้รับสิทธิประโยชน์เช่นเดียวกับเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของ ผลิตภัณฑ์ สิ่งพลอยได้ และสิ่งอื่นที่ได้จากการผลิตในเขตประกอบการเสรีที่นำออกจากเขตประกอบการเสรีและต้องเสียภาษีอากร ไม่ต้องนำราคาของวัตถุดิบภายในราชอาณาจักรที่นำเข้าเข้าไปในเขตประกอบการเสรีเพื่อผลิต ผสมประกอบ บรรจุ หรือดำเนินการอื่นใดที่ไม่มีสิทธิได้รับการคืน หรือ ยกเว้นอากร มาคำนวณค่าภาษีอากรตามมาตรา 52 /1 แห่งพระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย (ฉบับที่ 4) พ.ศ. 2550&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การนำของเข้ามาในประเทศ หรือวัตถุดิบภายในประเทศ และนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีเพื่อผลิต ผสม ประกอบบรรจุ หรือดำเนินการอื่นใดโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อส่งออก ให้ยกเว้นไม่อยู่ภายในบังคับของกฎหมายว่าด้วยการควบคุมการนำเข้าการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร การครอบครอง หรือ การใช้ประโยชน์ การควบคุมมาตรฐาน หรือคุณภาพ การประทับตราหรือเครื่องหมายใด ๆ แก่ของนั้น แต่ทั้งนี้ไม่รวมถึงกฎหมายว่าด้วยศุลกากร แต่ถ้าของดังกล่าวก่อให้เกิด หรืออาจก่อให้เกิดผลกระทบต่อความมั่นคง สุขภาพอนามัยของประชาชน สิ่งแวดล้อม หรือมีพันธกรณีตามข้อผูกพันตามสัญญาหรือความตกลงระหว่างประเทศ ให้รัฐมนตรีมีอำนาจออกกฎกระทรวงกำหนดชนิด หรือประเภทของของนั้นมิให้ได้รับยกเว้นตามกฎหมายดังกล่าวด้วยก็ได้ มาตรา 49 แห่งพระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย พ.ศ. 2522&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;พธการศลกากรทควรทราบ&#34;&gt;พิธีการศุลกากรที่ควรทราบ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พิธีการศุลกากรที่ควรทราบสำหรับผู้ประกอบการในเขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;พิธีการศุลกากรในเขตประกอบการเสรี (เขตอุตสาหกรรมส่งออกเดิม)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการยื่นใบขนสินค้าขาเข้าเพื่อนำของเข้าไปในเขตประกอบการเสรี โดยต้องมีหนังสือรับรองจากการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย(กนอ.) ว่าเป็นผู้ประกอบการในเขตประกอบการเสรีแนบมาด้วย ส่วนกรณีเป็นการนำเข้าตามมาตรา48 แห่งพ.ร.บ.การนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย พ.ศ. 2522 ต้องมีหนังสือยกเว้นอากรจากการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยเพิ่มเติมด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าซึ่งการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยมีหนังสือรับรองว่าเป็นผู้ประกอบการในนิคมอุตสาหกรรม ซึ่งเป็นผู้ดำเนินการขนย้ายสินค้า จะต้องทำหนังสือสัญญาประกันไว้กับกรมศุลกากรตามแบบที่กำหนด และการขนส่งต้องไปตาม เส้นทางที่กรมศุลกากรกำหนดด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;พิธีการศุลกากรในเขตอุตสาหกรรมทั่วไป
ถ้าผู้ประกอบการในเขตอุตสาหกรรมทั่วไป ประสงค์จะปฏิบัติพิธีการ ณ สำนักงานศุลกากรประจำนิคมอุตสาหกรรม ให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับพิธีการศุลกากรในเขตประกอบการเสรี โดยมีหลักฐานแสดงว่าเป็นผู้ประกอบการเขตอุตสาหกรรมทั่วไปของการนิคมอุตสาหกรรม มาแสดงต่อเจ้าหน้าที่ด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ความรับผิดชอบในการขนส่งออกจากท่าหรือที่นำเข้ามายังนิคมอุตสาหกรรม
ผู้นำของเข้าจะต้องเป็นผู้รับผิดชอบหากเกิดความเสียหายต่อค่าภาษีอากร ค่าภาระติดพันหรือความเสียหายอื่นใดตามที่ได้ทำสัญญาประกันไว้ต่อกรมศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การนำของออกจากเขตประกอบการเสรีเพื่อใช้หรือจำหน่ายในประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการสามารถนำของออกจากเขตประกอบการเสรี เพื่อใช้หรือจำหน่ายในประเทศได้ โดยผู้มีภาระหน้าที่ในการชำระค่าภาษีอากรต้องยื่นใบขนสินค้าขาเข้า และหนังสืออนุญาตการนำของออกจากเขตประกอบการเสรี เพื่อใช้หรือจำหน่ายในประเทศของ กนอ. ต่อสำนักงานศุลกากรประจำนิคมฯ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำหรับบัญชีราคาสินค้า ให้สำแดงราคาซื้อขายเป็นเงินบาท โดยกรมศุลกากรจะดำเนินการกับใบขนสินค้าขาเข้าเสมือนหนึ่งการนำของเข้าจากต่างประเทศ และของนั้นจะต้องเสียค่าธรรมเนียมพิเศษตามกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุน อากรขาเข้า และภาษีสรรพสามิต ภาษีเพื่อมหาดไทย และภาษีมูลค่าเพิ่มตามสภาพ ราคา และอัตราภาษีอากรที่เป็นอยู่ในวันที่นำของออกจากเขตประกอบการเสรี โดยถือเสมือนว่าได้นำเข้ามาในราชอาณาจักรในวันที่นำออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ราคาพึงประเมินหรือราคาที่ใช้เป็นเกณฑ์คำนวณค่าภาษีอากร สำหรับของที่นำออกจากเขตประกอบการเสรีเพื่อใช้หรือจำหน่ายในราชอาณาจักรนั้น ให้ใช้ราคาศุลกากร ตามมาตรา 2 แห่ง พ.ร.บ.ศุลกากร พ.ศ. 2469&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การส่งของออกจากเขตประกอบการเสรีไปแสดงต่างประเทศโดยส่วนราชการ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการสามารถนำของออกจากเขตประกอบการเสรี เพื่อส่งออกไปแสดงต่างประเทศโดยส่วนราชการ ทั้งนี้ ผู้ประกอบการดังกล่าวต้องได้รับอนุญาตจาก กนอ. ให้ส่งของไปแสดง ณ ต่างประเทศ ในนามของส่วนราชการ และยื่นคำขอตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด พร้อมสำเนา 1 ฉบับ ต่อหน่วยงานศุลกากร ประจำนิคมฯ ตรวจสอบ พร้อมทั้ง ทำสัญญาประกันต่อกรมศุลกากรตามแบบที่กำหนด ทั้งนี้ เงินประกันตามสัญญาประกันจะต้องให้คุ้มค่าภาษีอากรของของตามรายการ ในหนังสือที่ยื่นต่อกรมศุลกากรโดยบวกเพิ่มอีกร้อยละ 20 และให้ผู้ประกอบการค้ำประกันตนเองได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อสำนักงานศุลกากรประจำนิคมอุตสาหกรรม พิจารณาอนุญาตแล้วจะคืนต้นฉบับหนังสือให้คืนแก่ผู้ประกอบการ เพื่อใช้กำกับของที่นำออกจากเขตประกอบการเสรีนำส่งมอบต่อส่วนราชการเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อส่วนราชการนั้นๆ ได้ส่งของออกไปนอกราชอาณาจักรแล้ว ผู้ประกอบการต้องยื่นหนังสือรับรองของส่วนราชการนั้นว่าได้ส่งของออกไปจริงต่อสำนักงานศุลกากรประจำนิคมอุตสาหกรรม ภายใน 30 วัน นับแต่วันที่ส่วนราชการนั้นๆ ได้ส่งของออกมิฉะนั้น ให้ถือว่าผิดสัญญาประกันและกรมศุลกากรจะดำเนินการบังคับสัญญาประกันทันที&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การนำของออกจากเขตประกอบการเสรีเพื่อการอื่นเป็นการชั่วคราว&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการสามารถนำของในเขตประกอบการเสรีออกจากเขตประกอบการเสรีเป็นการชั่วคราว เพื่อซ่อมแซม ดัดแปลง ปรับปรุง หรือเพื่อการอื่นตามความจำเป็น ได้โดยยื่นคำร้องต่อสำนักงานศุลกากรประจำนิคมอุตสาหกรรมและทำสัญญาประกันต่อกรมศุลกากรตามแบบที่กำหนด ทั้งนี้ เงินประกันตามสัญญาประกันจะต้องให้คุ้มค่าภาษีอากร ของตามรายการในคำร้อง โดยบวกเพิ่มอีกร้อยละ 20&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้ประกอบการไม่สามารถนำของที่นำออกไปจากเขตประกอบการเสรี กลับเข้าไปในเขตประกอบการเสรี ตามคำรับรองที่ให้ไว้ ผู้ประกอบการนั้นสามารถยื่นคำร้องขอขยายระยะเวลานำของกลับเข้ามาในเขตประกอบการเสรีได้เพียงครั้งเดียว และมีระยะเวลาไม่เกินกว่าที่ขอนำของออกไปในครั้งก่อนเว้นแต่มีเหตุจำเป็นอันสมควรก็ให้ขยายระยะเวลาเกินกว่า 1 ครั้ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ถ้าผู้ประกอบการรายใดไม่ปฏิบัติตามคำรับรองที่ให้ไว้ ผู้ประกอบการรายนั้นต้องชำระค่าภาษีอากรพร้อมเงินเพิ่มร้อยละ 1 ต่อเดือน นับจากวันที่นำของออกจนถึงวันที่นำเงินมาชำระให้เสร็จสิ้นภายใน 15 วัน นับแต่วันที่ครบกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การนำสินค้าในราชอาณาจักรเข้าไปในเขตประกอบการเสรี
ผู้ประกอบการสามารถการนำสินค้าในราชอาณาจักรเข้าไปในเขตประกอบการเสรี ได้โดยยื่นคำร้องขอนำสินค้าในราชอาณาจักรเข้าไปในเขตประกอบการเสรี (กศก.122) ต่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรประจำนิคมอุตสาหกรรม&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ของที่นำเข้าเขตประกอบการเสรีเพื่อซ่อมและนำกลับออกไปโดยยกเว้นอากรตาม พ.ร.บ. พิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ภาค 4 ประเภท 2
จะต้องเป็นของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรโดยชำระภาษีอากรครบถ้วนแล้ว และจะต้องได้รับอนุญาตจากการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย (กนอ.) ด้วย14.  ของที่นำเข้าเขตประกอบการเสรี และนำกลับเข้ามาในราชอาณาจักรโดยได้รับยกเว้นอากร&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ของในราชอาณาจักรหรือของจากต่างประเทศที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและได้ชำระอากรแล้ว หากนำเข้าในเขตประกอบการเสรี และภายหลังนำออกจากเขตประกอบการเสรีกลับเข้ามาใช้ในราชอาณาจักร โดยไม่เปลี่ยนแปลงลักษณะหรือรูปร่างแต่อย่างใด จะได้รับการยกเว้นอากร ทั้งนี้จะต้องมีหนังสืออนุญาตจากการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยมาแสดงด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หน่วยงานที่ให้บริการ&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
การนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย (กนอ.)&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.ieat.go.th&#34;&gt;http://www.ieat.go.th&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple.php?ini_content=tax_incentive_160929_02&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_05&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การโอนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรี (I-EAT)</title>
      <link>/pages/tax-inc/tranfer/6.i-eat/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/tranfer/6.i-eat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/yosarawut/KnowledgeCenter/raw/master/img/e-tax-incentive/tranfer-i-eat-2.jpg&#34; alt=&#34;enter image description here&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;โอนยายของเขาโดยใชสทธ&#34;&gt;โอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์&lt;/h1&gt;
&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บน (Bonded Warehouse)&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;คลงสนคาทณฑบน&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรี เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์คลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้นำของเข้า&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายออกจากเขตประกอบการเสรี &lt;em&gt;C&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของเขตประกอบการเสรีที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Load Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของเขตประกอบการเสรีที่นำออก ที่ส่วนควบคุม ในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์เขตประกอบการเสรีที่นำของออกที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Bond = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของเข้า ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;ขอคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;ขอคนอากรตามมาตรา-29&#34;&gt;ขอคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรี เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้นำของเข้า&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายออกจากเขตประกอบการเสรี &lt;em&gt;C&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของเขตประกอบการเสรีที่นำออก ที่ส่วนควบคุมใน ใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Load Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของเขตประกอบการเสรีที่นำออก ที่ส่วนควบคุม ในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์เขตประกอบการเสรีที่นำของออกที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Drawback = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขทะเบียนผู้ใช้สิทธิประโยชน์ขอคืนอากรตรมมาตรา มาตรา 29 ที่ส่วนรายการใน
ใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;เพื่อชำระค่าภาษีอากรบริโภคภายในประเทศ&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;เพอชำระคาภาษอากรบรโภคภายในประเทศ&#34;&gt;เพื่อชำระค่าภาษีอากรบริโภคภายในประเทศ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรี เพื่อชำระค่าภาษีอากรบริโภคภายในประเทศ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้นำของเข้า&lt;/em&gt; นำของออกบริโภคภายในประเทศ ผู้นำของออกจัดทำใบขนสินค้า &lt;em&gt;P&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h3 id=&#34;กรณประเภทยอยของผประกอบการในเขตประกอบการเสรเปน-ประเภทพาณชยกรรม-ใหระบ&#34;&gt;กรณีประเภทย่อยของผู้ประกอบการในเขตประกอบการเสรีเป็น &lt;em&gt;ประเภทพาณิชยกรรม&lt;/em&gt; ให้ระบุ&lt;/h3&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;เขตปลอดอากร (Freezone)&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;เขตปลอดอากร&#34;&gt;เขตปลอดอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรี เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์เขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้ส่งออกของ&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากร &lt;em&gt;D&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของเขตประกอบการเสรีที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Load Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของเขตประกอบการเสรีที่นำออก ที่ส่วนควบคุม ในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์เขตประกอบการเสรีที่นำของออกที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Free Zone = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์ผู้ได้รับใบอนุญาตประกอบกิจการในเขตปลอดอากรที่นำของเข้า ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากร&lt;strong&gt;ทำรายงานการยืนยันการโอนย้าย&lt;/strong&gt; สรุปให้กรมศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;เขตประกอบการเสรี  (I-EAT)&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;เขตประกอบการเสร&#34;&gt;เขตประกอบการเสรี&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรี เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์เขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้ส่งออกของ&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี &lt;em&gt;D&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของเขตประกอบการเสรีที่นำออก ที่ส่วนควบคุม ในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Load Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของเขตประกอบการเสรีที่นำออก ที่ส่วนควบคุมใน ใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์เขตประกอบการเสรีที่นำของออกที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ I-EAT Free Zone = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์ผู้ประกอบการในเขตประกอบการเสรีที่นำของเข้า ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;เจ้าของเขตประกอบการเสรี&lt;/em&gt; ที่นำของเข้า&lt;strong&gt;ทำรายงานยืนยันการโอนย้าย&lt;/strong&gt; สรุปให้กรมศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  9 กระบวนการทางศุลกากรเกี่ยวกับเขตประกอบการเสรี</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-09/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-09/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_09.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
  &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
  &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--1-บททวไป&#34;&gt;ส่วนที่  1 บททั่วไป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--2-การปฏบตพธการใบขนสนคาเขตประกอบการเสรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  2 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--3-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาออกโอนยายเขาเขตประกอบการเสรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  3 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--4-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาเขาโอนยายจากเขตประกอบการเสรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  4 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  
  
    &lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;
   &lt;br&gt;
     &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 78&lt;/strong&gt; ในหมวดนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“เขตประกอบการเสรี”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ประกอบอุตสาหกรรม”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ประกอบพาณิชยกรรม”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรี”&lt;/strong&gt;  หมายความถึง  ผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือ ผู้ประกอบพาณิชยกรรมที่ได้รับอนุญาตตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้นำของเข้าในเขตประกอบการเสรี”&lt;/strong&gt;  หมายความถึง  ผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้ประกอบพาณิชยกรรม  หรือผู้นำของเข้าอื่นที่นำของเข้ามาในราชอาณาจักรและนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ส่งของออกจากเขตประกอบการเสรี”&lt;/strong&gt;  หมายความถึง   &lt;br&gt;
(ก) ผู้ส่งของออกจากเขตประกอบการเสรีไปนอกราชอาณาจักร  ที่ได้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออก  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายสินค้าออกจากเขตประกอบการเสรีที่เก็บของนั้น เพื่อเป็นข้อมูลกำกับการขนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;br&gt;
(ข) ผู้ส่งของออกจากเขตประกอบการเสรีแห่งหนึ่งไปยังเขตประกอบการเสรีอีกแห่งหนึ่ง  หรือโอนของไปยังสิทธิประโยชน์ทางภาษีอื่นที่กฎหมายกำหนดให้ถือเป็นการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  โดยให้ถือว่าของนั้นได้ส่งออกจากเขตประกอบการเสรีในเวลาที่นำของนั้นออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--1-บททวไป&#34;&gt;ส่วนที่  1 บททั่วไป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 79 การนำของเข้าไปในเขตประกอบการเสรีหรือนำของออกจากเขตประกอบการเสรี โดยบุคคลอื่นที่มิใช่ผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรี&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  หรือผู้นำของออกจากเขตประกอบการเสรีต้องได้รับอนุญาตจากผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรีต้องแจ้งการอนุญาตให้พนักงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตประกอบการเสรีทราบตามรูปแบบที่กรมศุลกากรกำหนด  เพื่อใช้เป็นข้อมูลในการตรวจสอบ  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ชื่อของผู้ประกอบการที่ตนอนุญาตให้นำของเข้าไปเก็บรักษา  หรือนำของออก   หรือดำเนินการใด ๆ  ในสถานประกอบกิจการของตน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ของที่ผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรีอนุญาตให้ผู้อื่นนำของเข้าไปเก็บรักษา  หรือนำของออก  หรือดำเนินการใด ๆ  ในสถานประกอบกิจการของตน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	 ช่วงระยะเวลาหรือวันที่ที่อนุญาตให้นำของเข้าไปเก็บรักษา  หรือนำของออก   หรือดำเนินการใด ๆ  ในสถานประกอบกิจการของตน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การอนุญาตให้บุคคลอื่นนำของเข้าไปหรือนำของออกจากสถานประกอบกิจการของตนในเขตประกอบการเสรี  ให้ถือว่าผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรีนั้นยินยอมผูกพันตนเข้ารับผิดชอบในค่าอากรและภาษีตามกฎหมายอื่น  (ถ้ามี)  หรือค่าเสียหายอันอาจจะเกิดขึ้นจากบุคคลที่ตนอนุญาตเสมือนดำเนินการด้วยตนเอง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--2-การปฏบตพธการใบขนสนคาเขตประกอบการเสรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  2 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 80 ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากร&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีที่เป็นของยกเว้นอากรขาเข้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ผู้นำของเข้าในเขตประกอบการเสรีดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ระบุไว้ในบัญชีสินค้าว่ามีชื่อส่งของถึง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  และได้ตรวจปล่อยออกจากด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำเข้าแล้ว  ให้ถือว่า  ทั้งชนิด  คุณภาพ  ปริมาณ  น้ำหนัก  ราคา  หรือเกี่ยวกับอัตราอากร  ถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าในเขตประกอบการเสรีได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่จะทำการปล่อยออกจากเขตประกอบการเสรีเพื่อทำการขนย้ายไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  ให้ยกเว้นภาษีอากรขาออกแก่ของที่ปล่อยออกไปจากเขตประกอบการเสรีเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  แต่ไม่รวมถึงการนำของในราชอาณาจักรที่ต้องเสียอากรขาออกเข้าไปในเขตประกอบการเสรีและได้ส่งออกไปนอกราชอาณาจักร ในสภาพเดิมที่นำเข้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ผู้ส่งของออกจากเขตประกอบการเสรีดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์   ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรสุดท้ายที่ระบุไว้ว่าจะทำการขนหรือย้ายขนของเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ให้ผู้ส่งของออกจากเขตประกอบการเสรีส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายสินค้าออกจากเขตประกอบการเสรีที่เก็บของนั้น  เพื่อเป็นข้อมูลกำกับการขนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรีไปยังด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่จะทำการส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--3-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาออกโอนยายเขาเขตประกอบการเสรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  3 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 81 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์ &lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 81 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์ สำหรับการนำของที่อยู่ภายในราชอาณาจักร ซึ่งจะได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ผู้นำของซึ่งได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรและจะนำของดังกล่าวเข้าไปในเขตประกอบการเสรี
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.1.	จัดทำข้อมูลการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  โดยถือสภาพแห่งของ  ราคาศุลกากร  พิกัดอัตราศุลกากรที่เป็นอยู่ในวันที่จัดทำใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.1.2.	ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายของดังกล่าวเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  โดยให้ถือเป็นการส่งออกไปนอกราชอาณาจักรในขณะที่นำของนั้นเข้าไปในเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.2.1.	ถ้าพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาด กลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ให้ผู้ส่งของซึ่งได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร และจะนำของดังกล่าวเข้าไปในเขตประกอบการเสรีทำการแก้ไขข้อมูล  และส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.2.	ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์ไปยังผู้ส่งข้อมูลในสถานะพร้อมตรวจปล่อย  โดยถือเป็นการยื่นใบขนสินค้าขาออกต่อกรมศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบของพนักงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตประกอบการเสรี
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ผู้ประสงค์จะนำของเข้าไปในเขตประกอบการเสรีขนย้ายของไปยังเขตประกอบการเสรีดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ในการขนของผ่านเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  ให้ผู้ควบคุมยานพาหนะแสดงเลขที่ใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรีที่กำกับของนั้น  พร้อมเอกสารใบส่งสินค้าให้แก่ผู้ได้รับใบอนุญาตให้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรี  ในขณะนำของผ่านเข้าไปในเขตประกอบการเสรีนั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบของที่จะนำผ่านเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  พนักงานศุลกากรอาจตรวจสอบของขาออกที่นำผ่านเข้าในเขตประกอบการเสรีเป็นครั้งคราว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีของที่นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีไม่ครบตามจำนวนในใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี  ให้ผู้ส่งของออกดำเนินการ  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1.	กรณีของที่นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีจำนวนไม่ตรงตามที่ระบุในใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี  ให้ผู้ยื่นใบขนสินค้าส่งข้อมูลผ่านระบบศุลกากรอิเล็กทรอนิกส์  (TCES)  แก้ไขข้อมูลรายการสินค้าให้ถูกต้องตามความเป็นจริง  และยืนยันปริมาณหรือจำนวนหีบห่อสินค้าที่นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีภายในวันที่สิบของเดือนถัดไป  โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.	การแก้ไขข้อมูลรายการสินค้าภายหลังวันที่สิบของเดือนถัดไป  ให้ผู้ยื่นใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี  จัดทำคำร้องพร้อมแนบเอกสารที่เกี่ยวข้องยื่นต่อหน่วยงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตประกอบการเสรีนั้นพิจารณาเป็นการเฉพาะราย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอตรวจรับสินค้ากลับคืน  หรือการยกเลิกการส่งออก
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.1.	กรณีตรวจรับสินค้ากลับคืนบางส่วน  เนื่องจากไม่ได้ใช้ในการผลิตสินค้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.1.1.	ให้ผู้ส่งของซึ่งได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรและได้นำของนั้นเข้าไปในเขตประกอบการเสรีแล้ว  จัดทำคำร้องเพื่อแจ้งรายการของสินค้าที่ต้องการตรวจรับกลับคืนจากเขตประกอบการเสรี  และยืนยันปริมาณหรือจำนวนหีบห่อสินค้าที่ส่งออกไปในเขตประกอบการเสรีให้ถูกต้องตรงตามความเป็นจริงพร้อมแนบเอกสารที่เกี่ยวข้อง  ยื่นต่อหน่วยงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตประกอบการเสรีนั้นเพื่อพิจารณาอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.1.2.	เมื่อพนักงานศุลกากรตรวจสอบว่ามีการแก้ไขข้อมูลรายการของสินค้าที่ไม่ได้ส่งออกแล้ว  ให้พิจารณาอนุญาตให้รับสินค้ากลับคืนได้  โดยไม่ต้องมีการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.2.	กรณียกเลิกการส่งออกและขอตรวจรับสินค้ากลับคืนทั้งหมด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.2.1.	ให้ผู้ส่งของซึ่งได้รับยกเว้นอากรหรือคืนเงินอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรและได้นำของนั้นเข้าไปในเขตประกอบการเสรีแล้ว  จัดทำคำร้องเพื่อยกเลิกการส่งออก และขอตรวจรับสินค้ากลับคืน  ยื่นต่อหน่วยงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตประกอบการเสรีเพื่อพิจารณาอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.2.2.	ให้พนักงานศุลกากรบันทึกข้อมูลการยกเลิกเลขที่ใบขนสินค้าฉบับนั้นออกจากระบบก่อนอนุญาตให้ตรวจรับกลับคืนทั้งหมด  โดยไม่ต้องมีการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำรายงานยืนยันการโอนย้ายของเข้าออกเขตประกอบการเสรี  (Confirmation  of  goods  report)  ส่งกรมศุลกากร  ดังนี้
+ 6.1.	ให้ผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรีที่ประกอบการพาณิชยกรรม จัดส่งข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับการนำของเข้า  การนำของออก  การโอนย้ายของของเขตประกอบการเสรีตามที่กรมศุลกากรกำหนด  เช่น  เลขที่ใบขนสินค้า  รหัสสถิติ  พิกัดอัตราศุลกากร  ลำดับรายการ  ปริมาณ ของน้ำหนัก  และหน่วยนับให้การนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยภายในวันที่สิบห้าของเดือนถัดไป
+ 6.2.	การนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยจะดำเนินการรวบรวมและจัดทำข้อมูลตามข้อ  (6.1)  ของผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรีที่ประกอบการพาณิชยกรรม  และจัดส่งให้กรมศุลกากรภายในวันที่ยี่สิบของเดือนถัดไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการประมวลผลการตัดบัญชีเพื่อรับบรรทุกของที่ส่งออกตามใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าไปในเขตประกอบการเสรีโดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--4-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาเขาโอนยายจากเขตประกอบการเสรทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  4 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 82 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 82 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์ สำหรับการนำของออกจากเขตประกอบการเสรี  เพื่อใช้หรือจำหน่ายภายในราชอาณาจักร  หรือเพื่อโอนไปยังเขตประกอบการเสรีอื่น  หรือโอนไปยังเขตปลอดอากร  หรือคลังสินค้าทัณฑ์บน  หรือเพื่อจำหน่ายให้แก่ผู้นำของเข้ามาตามมาตรา  29  แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร  พ.ศ.  2560  หรือเพื่อจำหน่ายให้แก่ ผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร  หรือเพื่อจำหน่ายให้แก่ผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายอื่น  เช่น  พระราชบัญญัติส่งเสริมการลงทุน  พ.ศ.  2520  เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของออกจากเขตประกอบการเสรีเป็นผู้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรก่อนการขนย้ายของออกจากเขตประกอบการเสรี
+ 1.1.	การสำแดงราคา  และฐานราคาในการคำนวณค่าภาษีอากร  สำหรับใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรี
+ 1.2.	การคำนวณค่าภาษีอากรตามใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรี ให้ถือตามสภาพแห่งของ  ราคาศุลกากร  และพิกัดอัตราศุลกากรที่เป็นอยู่ในเวลาที่นำของนั้นออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;br&gt;
+ 1.3.	ให้นำวิธีการกำหนดราคาศุลกากรสำหรับการนำของเข้ามาในราชอาณาจักรมาใช้ในการกำหนดราคาศุลกากรสำหรับของที่นำออกจากเขตประกอบการเสรี
+ 1.4.	กรณีที่ของที่นำออกจากเขตประกอบการเสรี  เพื่อชำระภาษีอากรมีส่วนผสมของ ของในประเทศที่ได้นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีโดยไม่มีสิทธิหรือไม่ได้ใช้สิทธิยกเว้นหรือคืนอากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.4.1.	ให้นำราคาของของในประเทศที่ผสมอยู่นั้นตามที่สำแดงไว้ในคำร้องขอนำเข้าในเขตประกอบการเสรีมาหักออกจากราคาของทั้งหมด  และใช้ราคาที่ได้หักราคาของในประเทศ แล้วมาคำนวณเฉพาะอากรศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.2.	ในการคำนวณค่าภาษีตามกฎหมายอื่น  (ถ้ามี)  ให้เป็นไปตามที่กฎหมายอื่นนั้น ๆ  กำหนดไว้  และให้ใช้ราคาศุลกากรสำหรับการนำเข้าที่ไม่ได้หักทอนเป็นฐานในการคำนวณ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ถ้าพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  เพื่อทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีที่แก้ไขแล้วเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก  ในสถานะพร้อมตรวจปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทางอิเล็กทรอนิกส์ไปยังผู้ส่งข้อมูล  โดยถือเป็นการยื่นใบขนสินค้าถูกต้องต่อกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจของตามใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีให้ดำเนินการก่อนการนำของนั้นออกจากเขตประกอบการเสรี
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการแจ้งกลับให้ผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรีทราบ  เพื่อมาติดต่อรับพนักงานศุลกากรที่กำกับดูแลเขตประกอบการเสรี นั้นเป็นผู้ทำการตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	การตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ในเรื่องการกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร  และให้ใช้หลักเกณฑ์การกำหนดราคาศุลกากรโดยอนุโลม
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.2.1.	ให้ใช้พิกัดอัตราศุลกากรของของในเวลาซึ่งได้ปล่อยของเช่นว่านั้นออกไปจากเขตประกอบการเสรี  ไม่ว่าจะปล่อยไปในสภาพเดิมที่นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีหรือในสภาพอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.2.	ให้ใช้ราคาศุลกากรตามสภาพแห่งของในเวลาซึ่งได้ปล่อยของเช่นว่านั้นออกไปจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.3.	กรณีของที่นำออกจากเขตประกอบการเสรีนั้นได้มีการนำไปผลิต  ผสม  ประกอบ  บรรจุ  หรือดำเนินการอื่นใด  โดยมีของที่อยู่ในราชอาณาจักรและนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  โดยไม่มีสิทธิหรือไม่ได้ใช้สิทธิยกเว้นหรือคืนอากรรวมอยู่ด้วย  ไม่ต้องนำราคาของของเช่นว่านั้นมารวมเป็นราคาในการคำนวณอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.4.	ให้ใช้อัตราแลกเปลี่ยนเงินตรา  (ถ้ามี)  ที่ใช้อยู่ในวันที่นำของนั้นออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.	เมื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของแล้วเสร็จพนักงานศุลกากรจะทำการบันทึก การตรวจพร้อมวันที่ที่ทำการตรวจปล่อยสินค้าดังกล่าวในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และถือเป็นการนำของเข้ามาในราชอาณาจักรในเวลาที่ตรวจปล่อยของตามใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายจากเขตประกอบการเสรี ออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้นำของที่ตรวจสอบแล้วออกจากเขตประกอบการเสรีนั้นได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h3&gt;ข้อ 83 การนำของในเขตประกอบการเสรีไปใช้เพื่อการบริโภค  หรือใช้เพื่อประโยชน์อย่างอื่น&lt;/h3&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 83 การนำของในเขตประกอบการเสรีไปใช้เพื่อการบริโภค  หรือใช้เพื่อประโยชน์อย่างอื่น นอกเหนือจากวัตถุประสงค์ของการจัดตั้งเขตประกอบการเสรีหรือการประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรี&lt;br&gt;
ให้ถือว่าเป็นการนำของออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ประกอบกิจการในเขตประกอบการเสรีหรือผู้นำของออกจากเขตประกอบการเสรีเป็นผู้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายชำระภาษีอากรจากเขตประกอบการเสรีตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จัดส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เพื่อขอชำระภาษีอากรให้ถูกต้องครบถ้วน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบของให้ดำเนินการเช่นเดียวกับการนำของนั้นออกจากเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของแล้วเสร็จ  พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกการตรวจ พร้อมวันที่ที่ทำการตรวจปล่อยสินค้าดังกล่าวในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้นำของที่ตรวจสอบแล้วไปบริโภคหรือนำไปใช้ประโยชน์อย่างอื่น ๆ  ได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
