<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ยานยนต์ไฟฟ้า on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%84%E0%B8%9F%E0%B8%9F%E0%B8%B2/</link>
    <description>Recent content in ยานยนต์ไฟฟ้า on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%84%E0%B8%9F%E0%B8%9F%E0%B8%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรเพื่อส่งเสริมอุตสาหกรรมยานยนต์ไฟฟ้า</title>
      <link>/post/knowledge/2023/09-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/2023/09-21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่เอกสาร บทความวิชาการ - &lt;em&gt;สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรเพื่อส่งเสริมอุตสาหกรรมยานยนต์ไฟฟ้า&lt;/em&gt;  มีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตลาดยานยนต์ไฟฟ้าของโลกเติบโตขึ้นอย่างมากจากยอดขายประมาณ 7.8 พันคันในปีพ.ศ.2553 มาสู่ยอดขาย 10.2 ล้านคันในปี 2565 โดยมีจีนเป็นผู้ผลิตอันดับหนึ่งของโลกด้วยส่วนแบ่งการตลาดประมาณร้อยละ 58 โดยนอกจากแนวโน้มของรถยนต์นั่งส่วนบุคคลไฟฟ้า จะเติบโตแล้ว ในปัจจุบันยังมีการขยายตัวของการใช้รถยนต์เพื่อการพาณิชย์ไฟฟ้าด้วย ทั้งนี้ตลาดยานยนต์ไฟฟ้ารายใหญ่ อยู่ที่ประเทศจีน ยุโรป สหรัฐอเมริกา เกาหลีเหนือ ญี่ปุ่น ตามลำดับ โดยมีประเทศจีนเป็นตลาดที่ใหญ่ที่สุดในโลก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;รายงานของธนาคารโลกร่วมกับ International Association of Public Transport (UITP) เรื่องElectric Mobility &amp;amp; Development ตั้งแต่ปีพ.ศ. 2561 ชี้ให้เห็นว่าตลาดยานยนต์ไฟฟ้าของโลกมีการแทรกแซงโดยรัฐบาลด้วยวิธีการต่าง ๆ ทั้งการส่งเสริมเบื้องต้นอย่างง่ายด้วยมาตรการทางศุลกากรและกฎระเบียบพื้นฐาน หรือมาตรการที่สูงขึ้นไป เช่น การอุดหนุน การให้สิทธิพิเศษ หรือการพัฒนาเครือข่ายประจุแบตเตอรี่ เป็นต้น นอกจากนี้รายงานของธนาคารโลกยังแสดงให้เห็นถึงศักยภาพ ของการสนับสนุนยานยนต์ไฟฟ้าว่าสามารถเป็นการลดปัญหาเรื่องพลังงานและสิ่งแวดล้อมได้ โดยบริหารจัดการการสัญจรด้วยยานยนต์ไฟฟ้า ในเรื่องการใช้แหล่งพลังงานหมุนเวียน รวมถึงการใช้และการผลิตแบตเตอรี่ที่ส่งผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมให้น้อยที่สุด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ดังนั้น การส่งเสริมและสนับสนุนอุตสาหกรรมยานยนต์ไฟฟ้าด้วยมาตรการต่าง ๆ จะเป็นหลักประกันการเติบโตของอุตสาหกรรมนี้ ในประเทศไทย เพื่อประโยชน์ในด้านการเจริญเติบโตทางเศรษฐกิจและในด้านสิ่งแวดล้อม ในการนี้กรมศุลกากรได้มีบทบาทในเรื่องนี้ ร่วมกับหน่วยงานที่เกี่ยวข้องตามมติคณะรัฐมนตรีซึ่งต่อมาได้มีประกาศกระทรวงการคลังเรื่องการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูป และประกาศกรมศุลกากรเรื่องหลักเกณฑ์ และพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับชิ้นส่วนยานยนต์ไฟฟ้าหรือเรือแบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;90%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดเอกสาร
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;บทความโดย :&lt;/strong&gt; นางกิจจาลักษณ์ ศรีนุชศาสตร์ รองอธิบดีกรมศุลกากร
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232932414c505f47464b4b464a4f&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 20 กันยายน 2566&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
