<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>บัญชีสินค้าทางรถไฟ on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%9A%E0%B8%8D%E0%B8%8A%E0%B8%AA%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B9%84%E0%B8%9F/</link>
    <description>Recent content in บัญชีสินค้าทางรถไฟ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%9A%E0%B8%8D%E0%B8%8A%E0%B8%AA%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B9%84%E0%B8%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ (ฉบับที่ 4) (การยื่นบัญชีสินค้าทางรถไฟ)</title>
      <link>/post/law/customs/2565/2565-73/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2565/2565-73/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่ ประกาศกรมศุลกากร ที่ 73/2565 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ (ฉบับที่ 4)  เพื่อให้การรายงานยานพาหนะเข้า-ออกและการยื่นบัญชีสินค้าทางรถไฟ เป็นไปด้วยความเรียบร้อยเหมาะสมยิ่งขึ้น  อธิบดีกรมศุลกากรออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ให้ยกเลิกความในข้อ 27 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 134/2561 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการ ศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ ลงวันที่ 4 พฤษภาคม 2561 ซึ่งแก้ไขเพิ่มเติมโดยประกาศกรมศุลกากร ที่ 186/2564 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากร ที่ 134/2561 ลงวันที่ 9 ธันวาคม 2564 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;“&lt;strong&gt;ข้อ 27 ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางรถไฟหรือตัวแทน รายงานยานพาหนะ ที่ขนส่งสินค้าผ่านพรมแดนทางบกเข้ามาในราชอาณาจักรและยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt; ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การรายงานยานพาหนะเข้าและบัญชีสินค้า ให้ส่งข้อมูลล่วงหน้าก่อนรถไฟเข้ามาในราชอาณาจักรไม่น้อยกว่า&lt;em&gt;หกชั่วโมง&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำข้อมูลรายงานยานพาหนะเข้าสำเร็จให้ระบุวันนำเข้าจริง เมื่อรถไฟได้เข้ามาถึงเขตด่านพรมแดน เว้นแต่ กรณีนำเข้าทางด่านศุลกากรปาดังเบซาร์ และด่านศุลกากรสุไหงโก-ลก ให้ถือว่าน่าเข้าจริงเมื่อรถไฟได้ผ่านสถานีรถไฟร่วมระหว่างประเทศที่ด่านพรมแดน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับรถไฟภายหลัง&lt;em&gt;สี่สิบแปดชั่วโมง&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นำเข้าจริงตาม (2) ให้จัดทำคำร้องขอแก้ไขยื่นต่อหน่วยงานควบคุมทางศุลกากร ณ ด่านศุลกากรที่นำเข้า เพื่อพิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ ไป แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึกแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับรถไฟในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป ให้นำเรื่องการรายงานเรือเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือมาใช้บังคับ กับการดำเนินการตามวรรคหนึ่ง โดยอนุโลม”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ให้ยกเลิกความในข้อ 64 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 134/2561 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการ ศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ ลงวันที่ 4 พฤษภาคม พ.ศ. 2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;“&lt;strong&gt;ข้อ 64 ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางรถไฟหรือตัวแทน รายงานยานพาหนะที่ขนส่ง สินค้าผ่านพรมแดนทางบกออกไปนอกราชอาณาจักรและยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt; ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การรายงานยานพาหนะออกและบัญชีสินค้า ให้ส่งข้อมูลล่วงหน้าก่อนรถไฟออกนอกราชอาณาจักรไม่น้อยกว่า&lt;em&gt;หกชั่วโมง&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำข้อมูลรายงานยานพาหนะออกสำเร็จให้ระบุวันส่งออกจริงเมื่อรถไฟได้ออกจากเขตด่านพรมแดน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับรถไฟภายหลัง&lt;em&gt;สี่สิบแปดชั่วโมง&lt;/em&gt;นับแต่วันที่ส่งออกจริง ตาม (2) ให้จัดทำคำร้องขอแก้ไขยื่นต่อหน่วยงานควบคุมทางศุลกากร ณ ด่านศุลกากรที่ส่งออก เพื่อพิจารณา อนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ ไป แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึกแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับรถไฟ ในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป ให้นำเรื่องการรายงานเรือออกและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือมาใช้บังคับ กับการดำเนินการตามวรรคหนึ่ง โดยอนุโลม”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับตั้งแต่บัดนี้เป็นต้นไป ประกาศ ณ &lt;em&gt;วันที่ 24 พฤษภาคม พ.ศ. 2565&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324147505f4a464b4d464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
