<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การเสียค่าภาษีอากร on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A2%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%A9%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/</link>
    <description>Recent content in การเสียค่าภาษีอากร on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A2%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%A9%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หมวดที่  2 การเสียค่าภาษีอากร</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-02/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-02/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 7&lt;/strong&gt; การเสียค่าภาษีอากรให้เป็นไปตามที่กำหนดไว้ในกฎหมายว่าด้วยการศุลกากร  กฎหมายพิกัดอัตราศุลกากร  และกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้อง  โดยให้ดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ชำระเงินค่าภาษีอากร  ณ  หน่วยการเงินของด่านศุลกากรที่นำของเข้า / ส่งของออก   เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้ออกเลขที่ใบขนสินค้าให้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้แจ้งเลขที่ใบขนสินค้าและจำนวนค่าภาษีอากร  เพื่อยื่นขอชำระค่าภาษีอากร เป็นเงินสดหรือแคชเชียร์เช็คหรือบัตรภาษี  ได้  ณ  หน่วยการเงินของด่านศุลกากรที่นำของเข้า / ส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	เมื่อพนักงานศุลกากรหน่วยการเงินได้รับชำระค่าภาษีอากรแล้ว  จะสั่งพิมพ์ และลงนามในใบเสร็จรับเงิน  เพื่อมอบใบเสร็จรับเงินให้ผู้ชำระค่าภาษีอากรทันที&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชำระค่าภาษีอากรโดยวิธีตัดบัญชีธนาคาร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้แจ้งความประสงค์ขอชำระค่าภาษีอากร โดยระบุให้ตัดบัญชีเงินฝากจากธนาคารพาณิชย์ของผู้ชำระค่าภาษีอากร และโอนเงินผ่านระบบของธนาคารศุลกากรเพื่อนำเข้าบัญชีเงินฝากของกรมศุลกากรในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรออกเลขที่ใบขนสินค้าให้  ระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากรจะส่งข้อมูลขอตัดบัญชีเงินฝากจากธนาคารพาณิชย์ที่ผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากร ทางอิเล็กทรอนิกส์แจ้งไว้ไปยังธนาคารศุลกากร  (Customs  Banks)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	เพื่อให้ธนาคารศุลกากรดำเนินการขอตัดบัญชีเงินฝากจากธนาคารพาณิชย์ดังกล่าว  และโอนเงินผ่านระบบของธนาคารศุลกากรเพื่อนำเข้าบัญชีเงินฝากของกรมศุลกากรที่เปิดไว้กับธนาคารศุลกากรนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4.	เมื่อธนาคารศุลกากรสามารถตัดบัญชีรับชำระค่าภาษีอากรได้และทำการตอบกลับการนำเงินเข้าบัญชีเงินฝากของกรมศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.5.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขรับชำระค่าภาษีอากร  และส่งกลับข้อมูลให้ผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ทราบพร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าเป็น  “ใบขนสินค้า ที่ชำระค่าภาษีอากรแล้ว”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.6.	พนักงานศุลกากรหน่วยการเงินจะเรียกข้อมูลตามวันที่รับชำระและเลขที่ชำระอากรแล้วสั่งพิมพ์และลงนามในใบเสร็จรับเงินของใบขนสินค้าแต่ละฉบับ  เพื่อให้ผู้ชำระค่าภาษีอากรรับใบเสร็จรับเงินได้  ณ  หน่วยงานบริการศุลกากรที่ตรวจปล่อยสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.7.	 กรณีไม่สามารถตัดบัญชีเงินฝากจากธนาคารพาณิชย์ที่ผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากร ทางอิเล็กทรอนิกส์แจ้งไว้ได้  ต้องดำเนินการตาม  ข้อ  7  (1)  โดยมาชำระเงินที่หน่วยรับชำระเงิน ของด่านศุลกากรที่นำของเข้า / ส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การวางประกันทางอิเล็กทรอนิกส์  (e-Guarantee)  กรณีใบขนสินค้าที่ต้องมีการวางประกัน
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	ให้ผู้ประสงค์จะวางประกันทางอิเล็กทรอนิกส์  (e-Guarantee)  ตั้งวงเงินค้ำประกันหลักกับธนาคารศุลกากร  และแจ้งความประสงค์ขอวางค้ำประกันทางอิเล็กทรอนิกส์  (e-Guarantee)  ในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งข้อมูลตั้งภาระค้ำประกันไปยังธนาคาร   และธนาคารจะตัดวงเงินค้ำประกันของผู้ขอวางประกัน  โดยธนาคารจะแจ้งผลการตั้งภาระค้ำประกันกลับมายังระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  พร้อมหักยอดวงเงินประกันลงตามจำนวนภาระค้ำประกันของใบขนสินค้านั้น ๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.	เมื่อธนาคารศุลกากรสามารถหักยอดวงเงินประกันตามจำนวนภาระค้ำประกัน ของใบขนสินค้านั้น  และได้แจ้งผลการตั้งภาระค้ำประกันกลับมายังระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขที่รับประกันธนาคาร  และส่งกลับข้อมูลให้ผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ทราบพร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าเป็น  “ใบขนสินค้าที่วางประกันค่าภาษีอากรแล้ว”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.4.	พนักงานศุลกากรหน่วยการเงินจะเรียกข้อมูลตามวันที่วางประกันและเลขที่วางประกันแล้วสั่งพิมพ์และลงนามในใบเสร็จรับเงินของใบขนสินค้าแต่ละฉบับ  เพื่อให้ผู้ชำระประกัน รับใบเสร็จรับเงินได้  ณ  หน่วยบริการศุลกากรที่ตรวจปล่อยสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.5.	กรณีไม่สามารถตั้งภาระค้ำประกันได้  ให้ดำเนินการติดต่อธนาคาร  เพื่อดำเนินการตั้งวงเงินประกันเพิ่ม  และให้ธนาคารแจ้งผลการตั้งภาระค้ำประกันกลับมายังระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  พร้อมหักยอดวงเงินประกันตามจำนวนภาระค้ำประกันของใบขนสินค้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีวางประกันของธนาคารหรือหนังสือสัญญาประกันการชำระเงินค่าภาษีอากร   ณ  หน่วยการเงินของด่านศุลกากรที่นำของเข้า / ส่งของออก
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1.	 ให้แจ้งเลขที่ใบขนสินค้าและจำนวนค่าภาษีอากร  เพื่อยื่นขอวางประกัน  เป็นเงินสด  หรือแคชเชียร์เช็ค  หรือบัตรภาษี  หรือสัญญาประกันในกรณีที่ธนาคารค้ำประกัน  หรือหนังสือสัญญาประกัน ในกรณีประกันตนเองของหน่วยราชการได้  ณ  หน่วยการเงินประจำด่านศุลกากรที่นำของเข้า / ส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.	เมื่อพนักงานศุลกากรหน่วยการเงินได้รับวางประกันแล้ว  จะสั่งพิมพ์และลงนามในใบเสร็จรับเงิน  เพื่อมอบใบเสร็จรับเงินให้ผู้วางประกันทันที&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.3.	หนังสือสัญญาประกันในกรณีที่ธนาคารค้ำประกันและ / หรือหนังสือสัญญาประกันตนเองของหน่วยราชการ  ให้หน่วยงานบัญชีและอากรเป็นผู้เก็บรักษาหนังสือค้ำประกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;โดยใบเสร็จรับเงินมีรายการ  เลขที่ใบเสร็จรับเงิน  เลขที่ชำระอากรหรือเลขที่วางประกันหรือเลขที่ยกเว้นอากร  เลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร  ชื่อผู้นำของเข้าผู้ส่งของออก  เลขที่ใบขนสินค้า  และรายการภาษีที่ชำระ  เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
