<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>บทนำ on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%9A%E0%B8%97%E0%B8%99%E0%B8%B3/</link>
    <description>Recent content in บทนำ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%9A%E0%B8%97%E0%B8%99%E0%B8%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>บทนำ</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-00/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-00/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;จากประกาศกรมศุลกากร ที่ 134/25661 เรื่อง &lt;em&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/post/law/customs/2561/2561-134/&#34;&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/a&gt;) จึงขอสรุปประกาศดังกล่าว เพื่อความสะดวกในการใช้ในการสืบค้นข้อมูลมีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี  ไม่มีขั้นตอนปฏิบัติงานเกินความจำเป็น และปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการให้ทันต่อสถานการณ์  ทำให้ประชาชนได้รับความสะดวกและได้รับการตอบสนองความต้องการ  กรมศุลกากรจึงได้ปรับปรุงพิธีการศุลกากรให้เป็นไปตามมาตรฐานสากล  บนพื้นฐานของเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร  เพื่อเป็นทางเลือกในการอำนวยความสะดวกทางการค้าระหว่างประเทศ  อันเป็นการพัฒนาความสามารถในการแข่งขันของประเทศอธิบดีกรมศุลกากรจึงออกประกาศไว้  ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ในประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“อิเล็กทรอนิกส์”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ข้อความ”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ส่งข้อมูล”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้รับข้อมูล”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“บุคคลที่เป็นสื่อกลาง”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“เจ้าของลายมือชื่อ”&lt;/strong&gt;  ให้มีความหมายตามที่บัญญัติไว้ในกฎหมายว่าด้วยธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“วิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์”&lt;/strong&gt;  หมายความรวมทั้งและใช้ตลอดถึง  การดำเนินการใด ๆ   ที่กฎหมายว่าด้วยศุลกากร  หรือกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรบังคับให้  จัดทำ  ยื่น  ส่ง  รับ  เก็บรักษา  การอนุญาต  การชำระเงิน  หรือดำเนินการอื่นใด  โดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ทั้งหมดหรือบางส่วน.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“การส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์”&lt;/strong&gt;  หมายความว่า  ผู้ส่งข้อมูลส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ ผู้เป็นสื่อกลางผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของผู้รับข้อมูล.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“กระบวนการทางศุลกากร”&lt;/strong&gt;  หมายความว่า  การปฏิบัติตามกฎหมายว่าด้วยการศุลกากรให้ครบถ้วน  และการดำเนินการตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร  รวมถึงการเชื่อมโยง กับธุรกรรมอื่นที่เกี่ยวข้องกับการค้าและการขนส่งสินค้าระหว่างประเทศ&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
