<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ถ่ายลำ on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%96%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A5%E0%B8%B3/</link>
    <description>Recent content in ถ่ายลำ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%96%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A5%E0%B8%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ความแตกต่างระหว่างการถ่ายลำและผ่านแดน</title>
      <link>/pages/transit/transshipment-and-transit/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/transit/transshipment-and-transit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transit-02/Transshipment-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การถ่ายลำ (Transshipment)&lt;/strong&gt; หมายถึง การขนถ่ายสิ่งของจากยานพาหนะหนึ่งที่ขนเข้ามาในประเทศ แล้วเปลี่ยนไปเป็นอีกพาหนะหนึ่งที่ขนออกไปนอกประเทศ ภายในท่าหรือที่แห่งเดียวกัน (ภายใต้การควบคุมของศุลกากรในด่านศุลกากรแห่งเดียวกัน) โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกประเทศ โดยของหรือสินค้านั้นจะไม่มีการนำมาใช้ประโยชน์ภายในประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transit-02/transit-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การผ่านแดน (Transit)&lt;/strong&gt; หมายถึง การขนของผ่านประเทศไทยจากท่า หรือ ด่านศุลกากรแห่งหนึ่างที่ขนส่งเข้ามาไปยังท่า หรือ ด่านอีกแห่งหนึ่งที่ขนส่งของออกไป ภายใต้การควบคุมของศุลกากร โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกประเทศ โดยของหรือสินค้านั้นจะไม่มีการนำมาใช้ประโยชน์ภายในประเทศ แต่สามารถขนถ่ายของเพื่อเปลี่ยนยานพาหนะ หรือ สามารถนำไปเก็บรักษาในคลังสินค้า หรือ มีการเปลี่ยนภาชนะบรรจุของเพื่อประโยชน์ในการขนส่ง หรือ การเปลี่ยนรูปแบบของการขนส่งสินค้าด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transit-02/content-06.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อย่างไรก็ตาม การผ่านแดนทางบกจะทำได้เมื่อมีข้อตกลงระหว่างประเทศเท่านั้น ซึ่งปัจจุบันไทยได้ทำความตกลงเกี่ยวกับการผ่านแดนอยู่ 2 ความตกลง คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การผ่านแดนตามความตกลงว่าด้วยการขนส่งทางถนนระหว่างรัฐบาลไทย และรัฐบาลของลาว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การผ่านแดนความตกลงว่าด้วยการขนส่งสินค้าจากฝั่งตะวันออกไปยังฝั่งตะวันตกของคาบสมุทรมาเลเซียและกลับกันผ่านแดนไทยโดยการรถไฟแห่งประเทศไทย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transit-02/content-07.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สิ่งที่แตกต่างกันระหว่างการถ่ายลำและการผ่านแดน คือ การถ่ายลำนั้นต้องกระทำที่ท่าหรือด่านศุลกากรนั้นเท่านั้น ขณะที่การผ่านแดน มีการขนย้ายสินค้าจากด่านศุลกากรหนึ่งไปยังอีกศุลกากรหนึ่งก่อนจะนำสินค้าออกนอกประเทศไทย อย่างไรก็ตาม ของสำหรับการถ่ายลำหรือผ่านแดนนั้นจะไม่อยู่ภายใต้บังคับของกฎหมายว่าด้วยของต้องห้ามต้องกำกัดในการนำเข้าหรือส่งออก เว้นแต่จะมีกฎหมายเฉพาะกำหนดให้มีการควบคุมในการนำผ่าน&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มาบทความ : กรมการค้าต่างประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พิธีการศุลกากรว่าด้วยการถ่ายลำทางอิเล็กทรอนิกส์ (ฉบับที่ 4)</title>
      <link>/post/law/customs/2567/2567-186/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2567/2567-186/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่ &lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 186/2567 เรื่อง พิธีการศุลกากรว่าด้วยการ&lt;em&gt;ถ่ายลำ&lt;/em&gt;ทางอิเล็กทรอนิกส์ (ฉบับที่ 4)&lt;/strong&gt; มีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้การถ่ายลำเป็นไปตามมาตรฐานสากลและเป็นไปตามหลักเกณฑ์ในอนุสัญญาระหว่าง ประเทศว่าด้วยพิธีการศุลกากรที่เรียบง่ายและสอดคล้องกัน (The International Convention on the Simplification and Harmonization of Customs Procedures) ประกอบกับเพื่อเป็นการอำนวย ความสะดวกแก่ผู้ประกอบการ อันเป็นการพัฒนาความสามารถในการแข่งขันของประเทศในการขนส่งสินค้าทางเรือให้มีศักยภาพสูง อธิบดีกรมศุลกากรจึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ให้เพิ่มความต่อไปนี้เป็น (2.3) ของข้อ 3.8 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 140/2560 เรื่อง พิธีการศุลกากรว่าด้วยการถ่ายลำทางอิเล็กทรอนิกส์ ลงวันที่ 10 พฤศจิกายน พ.ศ. 2560&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“(2.3) กรณีของที่ถ่ายลำนั้นบรรจุใน&lt;em&gt;ตู้คอนเทนเนอร์ที่บรรจุของขาเข้าผู้รับตราส่งรายเดียว (ตู้ Full Container Load : FCL) โดยมีผู้ขอถ่ายลำเป็นสายเรือ หรือตัวแทนเรือ หรือเป็นผู้ประกอบการระดับ มาตรฐานเออีโอ และถ่ายลำในสถานที่ตรวจปล่อยของ (Release Port) เดียวกัน หรือเป็นการถ่ายลำภายในทำเนียบท่าเรือย่อยภายในท่าเรือเดียวกัน&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าถ่ายลำทางอิเล็กทรอนิกส์ ให้ผู้ขอถ่ายลำทราบ ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบข้อมูลว่าครบถ้วนและถูกต้อง ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด หากพบว่าครบถ้วนและถูกต้อง จะอนุญาตให้ทำการเคลื่อนย้ายของถ่ายลำ ไปยังหน่วยงานศุลกากรประจำเรือขาออก เพื่อบรรทุกโดย&lt;em&gt;ไม่ต้องพบพนักงานศุลกากร เพื่อตรวจสอบ&lt;/em&gt; &lt;em&gt;เว้นแต่มีเหตุอันควรสงสัย และไม่ต้องมัดลวดประทับดวงตราตะกั่ว กศก. ที่ตู้คอนเทนเนอร์&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ทั้งนี้ ในการรับบรรทุกของถ่ายลำ ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบ ข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือขาออก สำหรับของถ่ายลำกับข้อมูลรายงานเรือออกและข้อมูลใบขนสินค้าถ่ายลำใน ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร หากพบว่าถูกต้องตรงกันระบบจะปรับสถานะการรับบรรทุกในใบขนสินค้าถ่ายลำ และแจ้งกลับผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าถ่ายลำให้ทราบว่า “Goods Loaded” ถือเป็นการรับบรรทุกของถ่ายลำแล้ว”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ให้เพิ่มความต่อไปนี้เป็น (4) ของข้อ 3.8 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 140/2560 เรื่อง พิธีการศุลกากรว่าด้วยการถ่ายลำทางอิเล็กทรอนิกส์ ลงวันที่ 10 พฤศจิกายน พ.ศ. 2560&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“(4) ให้ผู้ขอถ่ายลำติดตามสถานะของใบขนสินค้าถ่ายลำ &lt;em&gt;ให้ปรับสถานะเป็นรับบรรทุก ภายใน 30 วัน นับจากวันที่ส่งของถ่ายลำออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/em&gt; หากพบว่าสถานะของใบขนสินค้าถ่ายลำ ยังไม่ปรับสถานะเป็นรับบรรทุกให้ติดต่อพนักงานศุลกากรเพื่อตรวจสอบและแก้ไขให้ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรปรับสถานะของใบขนสินค้าถ่ายลำให้ถูกต้องต่อไป”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 9 ตุลาคม พ.ศ. 2567 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232a324148505e4f464b4b464a4e&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
