<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การนำของเข้า on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%B3%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%B2/</link>
    <description>Recent content in การนำของเข้า on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%B3%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หมวดที่  3 การยื่นรายงานการนำของเข้า</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-03/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_03.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--1-การรายงานเรอเขาและการยนบญชสนคาสำหรบเรอ&#34;&gt;ส่วนที่  1 การรายงานเรือเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--2-การรายงานอากาศยานเขาและการยนบญชสนคาสำหรบอากาศยาน&#34;&gt;ส่วนที่  2 การรายงานอากาศยานเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--3-การรายงานยานพาหนะเขาและการยนบญชสนคาทางบก&#34;&gt;ส่วนที่  3 การรายงานยานพาหนะเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางบก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--4-การรายงานของเขาและการยนบญชสนคาทางรถไฟ&#34;&gt;ส่วนที่  4 การรายงานของเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางรถไฟ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--5-การรายงานของเขาและการยนบญชสนคาทางไปรษณย&#34;&gt;ส่วนที่  5 การรายงานของเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางไปรษณีย์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--6-การรายงานของเขาและการยนบญชสนคาสำหรบของทขนสงทางทอหรอสายสงไฟฟา&#34;&gt;ส่วนที่  6 การรายงานของเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับของที่ขนส่งทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 8 การรายงานการนำของเข้า &lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้รับผิดชอบในการขนส่งของจากต่างประเทศเข้ามาในราชอาณาจักร  ทำการรายงานการนำของเข้ามาในราชอาณาจักร  ก่อนการขนถ่ายของออกจากยานพาหนะที่ทำการขนส่งนั้น&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--1-การรายงานเรอเขาและการยนบญชสนคาสำหรบเรอ&#34;&gt;ส่วนที่  1 การรายงานเรือเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 9 การลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานเรือเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ &lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือทำการลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานเรือเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์  โดยระบุชื่อเรือที่ทำการรายงานเรือเข้าไว้ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อได้รับอนุมัติจากกรมศุลกากรให้เป็นผู้รับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจดังกล่าวเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 10 ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือดำเนินการเกี่ยวกับการรายงานเรือเข้า&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 10 ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือดำเนินการเกี่ยวกับการรายงานเรือเข้า   ขออนุมัติเปิดระวางเรือ  และการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือทางอิเล็กทรอนิกส์  ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การรายงานเรือเข้ามาในราชอาณาจักร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  ก่อนเรือเข้ามาในราชอาณาจักร  ให้ตัวแทนเรือจัดทำข้อมูลการรายงานเรือเข้า และการขอเปิดระวางเรือ  (Vessel  Schedule  :  VSED)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด   และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ล่วงหน้าไม่น้อยกว่ายี่สิบสี่ชั่วโมง  ยกเว้นเรือที่เดินทางมาจากประเทศเวียดนามและกัมพูชา  ให้ส่งข้อมูลล่วงหน้าไม่น้อยกว่าหกชั่วโมง  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดยถือเป็นการยื่นรายงานเรือเข้าต่อศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรรับข้อมูลรายงานเรือเข้าแล้วจะแจ้งกลับเลขที่รับรายงานเรือเข้า  (Receive  Control  Number)  ให้ผู้ส่งข้อมูลทราบ  ถือเป็นการอนุญาตพิเศษ ให้เปิดระวางเรือเพื่อขนถ่ายของได้ทันที&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  เรือที่มาจากต่างประเทศนั้นไม่ต้องจอดทอดสมอเพื่อปฏิบัติพิธีการศุลกากรที่ด่านตรวจศุลกากร  และให้เรือผ่านด่านตรวจเข้าเขตท่าภายในได้โดยไม่ต้องจัดพนักงานศุลกากรกำกับควบคุม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.  ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือจัดทำข้อมูลรายงานเรือเข้าสำเร็จ  โดยแจ้งวันนำเข้าจริงและเวลาที่เรือถึงเขตท่า  (Actual  Date,  Actual  Time)  ตามมาตรฐาน ที่กรมศุลกากรกำหนด  และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร   ให้ถือเป็นการลงรายละเอียดไว้ในสมุดทะเบียนเรือเข้าจากต่างประเทศหรือสมุดรับเรือ  (แบบที่  314)  ประจำด่านตรวจนั้น ๆ  แล้ว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือ  และ / หรือ  ผู้ที่ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจ จากนายเรือมอบหมายให้รับส่งข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือภายใต้เลขที่รับรายงานเรือเข้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 จัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือ  (Ship  Agent  Operator  :  SAOPER)   ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 จัดทำข้อมูลบัญชีตู้สินค้า  (Container  List  :  CLIS)  และบัญชีคอนเทนเนอร์แรค  (Container  Rack)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 จัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือรายใบตราส่งสินค้า  (Master  Sea  Cargo  Manifest  :  MMAN)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4 โดยแยกข้อมูลบัญชีสินค้าถ่ายลำ,  บัญชีสินค้าผ่านแดน,  บัญชีสินค้าขนขึ้นท่านำเข้า,  บัญชีสินค้าติดเรือ  (Through  Cargo)  และบัญชีของที่ขนขึ้นท่าอื่นภายในราชอาณาจักรนอกจากท่านำเข้า  (ไม่ต้องจัดทำสำเนาเดินทางในรูปแบบเอกสารอีก)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.5 แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรภายใต้ เลขที่รับรายงานเรือเข้าภายในยี่สิบสี่ชั่วโมงนับแต่ได้รับการรายงานเรือเข้าสำเร็จ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสำแดงเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ  (Shipping  Marks)  ในข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือ  ถ้าข้อมูลเป็นรูปภาพให้บันทึกเป็น  Picture  แต่ถ้าเป็นข้อความให้บันทึกเป็นข้อความตามจริง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1 ถ้าพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้น  ระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาด  (Error  Message)  กลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2 ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะนำข้อมูลชื่อเรือ  วันเรือเข้า  ตามบัญชีสินค้าสำหรับเรือนั้น  ๆ  เผยแพร่ทางอินเทอร์เน็ต  ให้ผู้นำของเข้าทราบเพื่อดำเนินการต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 11 การแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ภายในกำหนดสี่สิบแปดชั่วโมงนับแต่ได้รับการรายงานเรือเข้าสำเร็จ  สามารถส่งข้อมูล ทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือภายใต้ เลขที่รับรายงานเรือเข้าได้โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือภายหลังสี่สิบแปดชั่วโมงนับแต่ได้รับการรายงานเรือเข้าสำเร็จ  ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือจัดทำคำร้องขอแก้ไข  (Amend  Should  Be / Shortlanded / Overlanded)  ยื่นต่อหน่วยควบคุมการขนถ่าย  ณ  ด่านศุลกากร  เพื่อพิจารณาอนุญาตและพิจารณาความผิดเป็นการเฉพาะเป็นราย  ๆ  ไป  แล้วพนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้ทำการตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ากับ บัญชีสินค้าสำหรับเรือและทำการตัดบัญชีสินค้าให้โดยอัตโนมัติแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร จะไม่ยอมรับข้อมูลแก้ไขใบตราส่งดังกล่าวอีก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 12 ข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือที่ต้องแก้ไขให้ถูกต้อง&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 12 ข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือที่ต้องแก้ไขให้ถูกต้องก่อนส่งใบขนสินค้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  คือข้อมูลดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ชื่อเรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รหัสสถานที่นำเข้า  (Discharge  Port)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันเรือเข้า  (Arrival  Date)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เลขที่ใบตราส่ง  (Bill  of  Lading)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อผู้นำเข้าภาษาอังกฤษเพื่อใช้ตรวจสอบกับชื่อผู้รับสินค้า  (Consignee  Name  or  Notify  Party  Name)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จำนวนหีบห่อรวม  (Total  Package  Amount)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลักษณะหีบห่อรวม  (Total  Package  Unit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;น้ำหนักรวม  (Gross  Weight)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หน่วยของน้ำหนักรวม  (Gross  Weight  Unit)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือผิดเล็กน้อย  หากเห็นว่าไม่ทำให้ความหมายผิดไปหรือยังอ่านได้
ความหมายเดิม ไม่ต้องยื่นขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือแต่อย่างใด&lt;/strong&gt;  เช่น&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;บัญชีสินค้าสำหรับเรือพิมพ์รายการสิ่งของผิดหรือพิมพ์ตกเป็นบางตัวอักษรแต่อ่านได้ ความหมายเดิมเช่นพิมพ์คำว่า  “Pleyer”  แต่ในใบขนสินค้าสำแดงว่า  “Player”  เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีสินค้าสำหรับเรือแสดงเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อว่า  “B.C.L.#1 / 5”   แต่ในใบขนสินค้าแสดงว่า  “B.C.L.#1 / 5  Bangkok”  หรือแสดงลักษณะหีบห่อไว้อย่างย่อ ๆ   ว่า  “P’kgs”  “C / S”  “B’dles”  แต่ใบขนสินค้าแสดงเต็มว่า  “Package”  “Cases”  “Bundles”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 13 การแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 13 การแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ .ให้เป็นหน้าที่ของนายเรือหรือตัวแทนที่จะขอยื่นแก้ไข บัญชีสินค้าสำหรับเรือให้ถูกต้องก่อนการตรวจปล่อยของออกจากอารักขาศุลกากร  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เงื่อนไขการอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ถ้ามีการอายัดหรือยึดหรือหน่วยงานควบคุมทางศุลกากร  หรือสำนักสืบสวนและปราบปราม มีหนังสือขอตรวจสอบของที่นำเข้าไว้จะแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือได้เมื่อได้มีการวินิจฉัย เรื่องของที่อายัดหรือยึดไว้  หรือของตามที่หน่วยงานควบคุมทางศุลกากร หรือสำนักสืบสวนและปราบปรามขอตรวจสอบนั้นเสร็จเด็ดขาดแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	ผู้นำของเข้าที่ถูกสั่งงดปฏิบัติพิธีการจะแก้ไขได้เมื่อหน่วยงานฯ  ที่สั่งงดได้สั่งยกเลิกการงดปฏิบัติพิธีการแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	กรณีเรือคอนเทนเนอร์ที่มีตู้คอนเทนเนอร์นำเข้ามาโดยหลายเจ้าของในเรือลำเดียวกันให้แต่ละบริษัทฯ  เจ้าของตู้คอนเทนเนอร์เป็นผู้ยื่นคำร้องขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.	การขอแก้ไข/เปลี่ยนแปลงรายการในกรณีต่อไปนี้  จะแก้ไขได้เมื่อพนักงานศุลกากร ผู้ได้รับมอบหมายได้ตรวจสอบหลักฐานให้ได้ข้อเท็จจริงว่าไม่มีการทุจริต
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรณีเปลี่ยนแปลงจำนวนหีบห่อลดลงหรือเพิ่มขึ้นจากที่ได้สำแดงไว้เดิม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีเปลี่ยนแปลงชนิดของให้ต่างไปจากที่สำแดงไว้เดิม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีเปลี่ยนแปลงชนิดของจากของต้องห้ามต้องกำกัด หรือของที่มีอากรสูงเป็นของอย่างอื่นซึ่งไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัดหรือของต้องชำระอากรต่ำ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.1.	กรณีของขาด  (Shortlanded)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หากปรากฏว่าหีบห่อของที่นำเข้ามามีจำนวนน้อยกว่าที่สำแดงในบัญชีสินค้า สำหรับเรือหรือหีบห่อของที่สำแดงไว้ในบัญชีสินค้าสำหรับเรือไม่มีการนำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ยื่นประกอบการพิจารณานายเรือ  หรือตัวแทนเรือ  หรือเจ้าของตู้คอนเทนเนอร์จะต้องยื่นเอกสารต่อหน่วยงานตรวจปล่อย  ณ  ด่านศุลกากรที่นำของเข้าดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(1) คำร้องขอแก้ไขซึ่งระบุเลขที่ใบตราส่ง  (B/L)  เครื่องหมายและเลขหมายจำนวนและลักษณะหีบห่อน้ำหนักชนิดของชื่อผู้รับตราส่งและเหตุผลที่ขอแก้ไขกรณีของขาดบางส่วน ให้ระบุจำนวนเดิมและจำนวนที่ขอแก้ไขไว้ในคำร้องด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2) แบบอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ  (แบบที่  29)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3) รายการสินค้าขาดและเกินจากบัญชีสินค้าเรือ  (Short  and  Overlanded  Cargo  List)  ของโรงพักสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(4) สำเนาใบรายการขนสินค้าจากเรือ  (Tally  Sheet)  ของโรงพักสินค้าและ / หรือตัวแทนเรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(5) โทรสาร  (Fax)  โทรเลข  (Telex)  หรือ  E-mail  หรือเอกสารอื่น ที่เชื่อถือได้จากท่าต้นทางที่บรรทุกสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.1.3	 การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(1) ให้พนักงานศุลกากรหน่วยงานตรวจปล่อยลงทะเบียนรับคำขอแก้ไขและตรวจสอบลายมือชื่อของผู้มีอำนาจลงนามตามที่บริษัทตัวแทนเรือยื่นไว้ตลอดจนความครบถ้วน และรายละเอียดในเอกสารประกอบการพิจารณาแล้วบันทึกหมายเหตุการยื่นขอแก้ไขไว้ในบัญชีสินค้าสำหรับเรือว่า  “Amend….…(การขอแก้ไข)…..”  พร้อมลงลายมือชื่อและรับรองผลการตรวจสอบในคำขอแก้ไขแล้วเสนอหัวหน้าหน่วยงานตรวจปล่อยหรือผู้ทำการแทนเพื่อพิจารณาต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2) ให้หัวหน้าหน่วยงานตรวจปล่อยหรือผู้ทำการแทนสั่งการให้พนักงานศุลกากรประจำเรือหรือผู้ที่ได้รับมอบหมายตรวจสอบความถูกต้องและสมบูรณ์ของเอกสารประกอบการพิจารณา ซึ่งจะต้องไม่อยู่ในเงื่อนไขตามประมวลวิธีปฏิบัติศุลกากร  พ.ศ.  2560  สำหรับกรณีของ  Shortlanded  บางส่วนให้ตรวจสอบเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อสินค้าที่เหลือด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3) เมื่อพนักงานศุลกากรประจำเรือหรือผู้ที่ได้รับมอบหมายตรวจสอบ จนเป็นที่แน่ชัดว่าถูกต้องตรงตามคำขอแก้ไขให้บันทึกผลการตรวจสอบและเสนอความเห็นพร้อมลงลายมือชื่อ และวันเดือนปีรับรองในแบบที่  29  เพื่อให้หัวหน้าหน่วยงานตรวจปล่อยหรือผู้ทำการแทนพิจารณาอนุญาตและลงลายมือชื่อในแบบที่  29  ต่อไปกรณีที่ต้องพิจารณาความผิดกับนายเรือหรือตัวแทนเรือหรือเจ้าของตู้คอนเทนเนอร์ให้ส่งหน่วยงานคดีพิจารณาแล้วให้บันทึกผลการพิจารณาและเลขที่แฟ้มคดีไว้ในแบบที่  29  ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(4) ให้พนักงานศุลกากรบันทึกข้อมูลการแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้วหมายเหตุเพิ่มเติมไว้ในบัญชีสินค้าสำหรับเรือพร้อมเก็บเอกสารหลักฐานไว้เพื่อปิดบัญชีสินค้าสำหรับเรือต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.2.	กรณีของเกิน  (Overlanded)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หากปรากฏว่ามีหีบห่อของซึ่งมิใช่หีบห่อส่วนตัวคนโดยสารในเรือและไม่ได้สำแดงไว้ในบัญชีสินค้าสำหรับเรือนายเรือหรือตัวแทนเรือหรือเจ้าของตู้คอนเทนเนอร์ต้องยื่นบัญชีเพิ่มเติมแสดงรายการหีบห่อนั้นให้ครบถ้วนหรือขออนุญาตเพิ่มเติมบัญชีสินค้าสำหรับเรือถ้าเรือลำใดกระทำผิดบ่อยครั้งหรือมีพฤติการณ์ส่อไปในลักษณะที่สมคบกันนำของเข้ามาโดยไม่แจ้งไว้ในบัญชีสินค้าสำหรับเรือเจตนาเพื่อลักลอบหนีศุลกากรให้พิจารณาลงโทษได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ยื่นประกอบการพิจารณา
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(1) คำร้องขอแก้ไขที่ระบุเครื่องหมายและเลขหมายจำนวนและลักษณะหีบห่อน้ำหนักชนิดของชื่อผู้รับตราส่งของที่เกินมาพร้อมเหตุผลโดยแยกให้เห็นได้ชัดเจนและระบุข้อความ “สำแดงไว้เดิม……..”  “แก้ไขเป็น…………”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2) แบบอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ  (แบบที่  29)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3) รายการสินค้าขาดและเกินจากบัญชีสินค้าสำหรับเรือ  (Short  and  Overlanded  Cargo  List)  ของโรงพักสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.2.3	การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ กรณีของเกินให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับข้อ  (2.1.3)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ของเกิน  (Overlanded)&lt;/strong&gt;  ที่อยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;em&gt;เกินกว่าสามสิบวัน&lt;/em&gt;นับแต่วันเรือเข้า และไม่ได้มายื่นบัญชีเพิ่มเติมแสดงรายการหีบห่อของนั้นให้ครบถ้วนหรือขออนุญาตเพิ่มเติมบัญชีสินค้าสำหรับเรือ ให้พนักงานศุลกากรประจำเรือลำนั้นพิจารณาเสนอหัวหน้าหน่วยงาน ตรวจปล่อยหรือผู้ทำการแทน  มีหนังสือแจ้งไปยังตัวแทนเรือที่นำของเข้ามาเพื่อให้มาดำเนินการภายในสิบห้าวัน  นับแต่วันรับหนังสือแจ้ง  โดยในหนังสือแจ้งให้มีข้อความว่า  “หากไม่ไปดำเนินการภายในระยะเวลาที่กำหนดจะพิจารณาความผิดและถือเป็นของตกค้างตามกฎหมายศุลกากร”&lt;br&gt;
เมื่อครบกำหนดสิบห้าวันนับแต่วันที่มีหนังสือแจ้งตัวแทนของเรือที่นำของเข้า ไม่ได้ยื่นบัญชีเพิ่มเติมแสดงรายการหีบห่อของนั้นให้ครบถ้วนหรือขออนุญาตเพิ่มเติมบัญชีสินค้าสำหรับเรือ และไม่มีใบขนสินค้าอันได้รับรองและชำระอากรหรือวางประกันค่าอากรที่พึงเรียกเก็บแก่ของนั้น ให้พิจารณาความผิดบริษัทตัวแทนเรือและให้ดำเนินการกับหีบห่อของนั้นเช่นของตกค้างทั่วไปโดยถือว่าบริษัทตัวแทนเรือนั้นเป็นผู้นำของเข้า&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.3 กรณีอื่น ๆ (Should Be)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.3.1. การขอแก้ไขชื่อผู้รับตราส่งหรือที่อยู่ (Amend Should Be Consignee or Address)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีชื่อผู้รับตราส่งหรือที่อยู่ไม่ถูกต้องให้นายเรือหรือตัวแทนเรือหรือเจ้าของตู้คอนเทนเนอร์ยื่นขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือให้ถูกต้อง เช่น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1. บัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงชื่อผู้รับตราส่ง และ / หรือ ที่อยู่ไว้ไม่เฉพาะเจาะจงโดยใช้คำว่า “Order” แต่ใบขนสินค้าสำแดงชื่อผู้รับตราส่ง และ / หรือ ที่อยู่ตรงตามความเป็นจริง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2  มีการโอนกรรมสิทธิ์หรือมีการซื้อขายกันแล้วทำให้ชื่อผู้รับตราส่งไม่ถูกต้องตรงกับความเป็นจริง หรือผู้รับตราส่งมีที่อยู่หลายแห่ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3 บัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงชื่อบริษัทตัวแทนเรือหรือผู้รับช่วงสิทธิ (Agent or Forwarder) หรือตัวแทนผู้ขายภายในประเทศกรณีที่ขนส่งโดยระบบคอนเทนเนอร์ทั้งประเภทบรรจุสินค้าหลายเจ้าของ (LCL) หรือบรรจุสินค้าเจ้าของเดียว (FCL) โดยไม่ได้สำแดงชื่อผู้รับตราส่งหรือผู้นำของเข้าที่แท้จริง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4. กรณีนิติบุคคลให้ตรวจสอบผู้มีอำนาจลงนามในหนังสือรับรองการจดทะเบียน กระทรวงพาณิชย์ ทั้งผู้โอนและผู้รับโอน กรณีเป็นบุคคลธรรมดาให้ตรวจสอบ บัตรประจำตัวประชาชน หรือหนังสือเดินทาง (Passport)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ยื่นประกอบการพิจารณา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1. คำร้องขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือซึ่งต้องระบุเลขที่ใบตราส่ง (B / L) เครื่องหมายและเลขหมายจำนวนและลักษณะหีบห่อน้ำหนักชนิดของชื่อผู้รับตราส่ง และ/หรือ ที่อยู่พร้อมเหตุผลโดยแยกให้เห็นได้ชัดเจนและระบุข้อความ “สำแดงไว้เดิม…….” และ “แก้ไขเป็น………”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2. แบบอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ (แบบที่ 29)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3. หลักฐานแสดงกรรมสิทธิ์หรือหลักฐานการโอนกรรมสิทธิ์ หรือหลักฐานการซื้อขายเช่นใบสั่งปล่อย (Delivery Order : D / O) หรือใบตราส่งสินค้าหรือบัญชีราคาสินค้า (Invoice) หรือเอกสารหลักฐานอื่นซึ่งแสดงให้เห็นได้ว่าเป็นผู้นำของเข้าที่แท้จริงเป็นต้น การขอแก้ไขหรือเปลี่ยนแปลงชื่อผู้รับตราส่ง (Consignee) กรณีมีผลกระทบต่อค่าภาษี และ / หรือ ภาษีมูลค่าเพิ่มอันเป็นเหตุทำให้เงินอากรต่ำลงเช่นโอนหรือขายให้แก่สถานทูต หรือผู้ได้รับการส่งเสริมการลงทุนซึ่งมีสิทธิหรือได้รับสิทธิยกเว้นหรือลดหย่อนอากรให้เรียกหลักฐานอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้องเช่นหนังสือรับรองของหน่วยราชการหรือหน่วยงานที่เกี่ยวข้องเป็นต้นเพื่อนำมาประกอบการพิจารณา&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1 การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้า สำหรับเรือกรณีแก้ไขชื่อผู้รับตราส่งหรือที่อยู่ตามความเป็นจริง (Amend Consignee or Address) ให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับข้อ (2.1.3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2. ให้ตรวจสอบลายมือชื่อและตราบริษัท (ถ้ามี) ในหลักฐานการโอนกรรมสิทธิ์ระหว่างผู้โอนและผู้รับโอนให้ถูกต้องตรงกับหลักฐานที่ได้ยื่นไว้ต่อกรมศุลกากร หรือหลักฐานอื่นที่หน่วยราชการออกให้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3 กรณีแก้ไขเปลี่ยนแปลงชื่อผู้รับตราส่งเป็นคนละราย และไม่สามารถนำเอกสารหลักฐานการโอนสิทธิ์มาแสดงได้ให้รายงานหัวหน้าหน่วยงานตรวจปล่อยหรือผู้ทำการแทนเพื่อพิจารณาสั่งการต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.2. การขอแก้ไขชนิดของหรือรายละเอียดของ (Amend Should Be Description)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีบัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงชนิดของหรือรายละเอียดของ ไม่ชัดเจน เป็นชนิดสินค้าแบบไม่เจาะจง เช่น “vehicle” ไม่สำแดงว่ารถอะไร Brand รุ่นอะไร หรือ สำแดง“Merchandise” “Piece Goods” “Cotton” “Notions” “Sundries” เป็นต้นหรือสำแดงว่า “Cloths” ให้นายเรือหรือตัวแทนเรือหรือเจ้าของตู้คอนเทนเนอร์ยื่นขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือให้ถูกต้องโดยต้องพิจารณาความผิดก่อน&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ยื่นประกอบการพิจารณา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำร้องขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือซึ่งต้องระบุเลขที่ใบตราส่ง (B / L) เครื่องหมายและเลขหมายจำนวนและลักษณะหีบห่อน้ำหนักชนิดของชื่อผู้รับตราส่งและที่อยู่พร้อมเหตุผลโดยแยกให้เห็นได้ชัดเจนและระบุข้อความ “สำแดงไว้เดิม…….” และ “แก้ไขเป็น………”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แบบอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ (แบบที่ 29)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบสั่งปล่อยของบริษัทตัวแทนเรือ (Delivery Order : D / O) หรือ ใบตราส่ง (Bill of Lading : B / L)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีราคาสินค้า (Invoice) หรือเอกสารอื่นที่ใช้เป็นหลักฐานการสั่งซื้อสินค้า เช่น Commercial Invoice หรือ Performa Invoice หรือ Sale Contract เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือกรณีแก้ไขชนิดของ หรือรายละเอียดของตามความเป็นจริงให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับข้อ (2.1.3)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.3. การขอแก้ไขเครื่องหมายและเลขหมาย (Amend Should Be Mark &amp;amp; Number)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;หากตรวจพบว่าบัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อต่างจากที่สำแดงในใบขนสินค้า ทำให้ไม่สามารถตรวจสอบของได้ถูกต้องให้นายเรือหรือตัวแทนเรือ หรือเจ้าของตู้คอนเทนเนอร์ยื่นขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือให้ถูกต้อง เช่น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;บัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงเครื่องหมายเลขหมายหีบห่อว่า “Address” แต่ในใบขนสินค้าสำแดงเครื่องหมายและเลขหมายตามที่ระบุไว้บนหีบห่อแต่ชนิดของตรงกัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงเครื่องหมายว่า “AB” ในใบขนสินค้าสำแดงว่า “CD” แต่ของตรงกันหรือบัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงว่า “เลขหมาย 1 / 10” แต่มีของเข้ามาจำนวนเจ็ดหีบห่อและตามใบขนสินค้าสำแดงเจ็ดหีบห่อ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีสินค้าสำหรับเรือผิดมากจนตรวจสอบให้ถูกต้องไม่ได้เช่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือสำแดงเครื่องหมาย “BC15” แต่ใบขนสินค้าสำแดง “BC20L” และรายการของไม่ตรงกันเพราะเป็นของตามใบตราส่งต่างฉบับกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ต้องยื่นประกอบการพิจารณา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำร้องขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือซึ่งต้องระบุเลขที่ใบตราส่ง (B / L) เครื่องหมายและเลขหมายจำนวนและลักษณะหีบห่อน้ำหนักชนิดของชื่อผู้รับตราส่งและที่อยู่พร้อมเหตุผลโดยแยกให้เห็นได้ชัดเจนและระบุข้อความ “สำแดงไว้เดิม…….” และ “แก้ไขเป็น………”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แบบอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ (แบบที่ 29)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบสั่งปล่อยของบริษัทตัวแทนเรือ (Delivery Order : D/O)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาใบรายการขนสินค้าจากเรือ (Tally Sheet) ของโรงพักสินค้า และ/หรือ ตัวแทนเรือ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือกรณีแก้ไขเครื่องหมายและเลขหมายตามความเป็นจริงให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับข้อ (2.1.3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ตรวจสอบเครื่องหมายและเลขหมายที่หีบห่อของที่นำเข้าจริง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.4.  การขอแก้ไขเพิ่มเติมจำนวนหรือรายการหรือยอดรวมสำหรับของที่บรรจุในตู้คอนเทนเนอร์
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของที่ขนส่งโดยระบบตู้คอนเทนเนอร์ทั้งประเภทบรรจุสินค้า หลายเจ้าของ (LCL) และบรรจุสินค้าเจ้าของเดียว (FCL) หากปรากฏว่าบัญชีสินค้าสำหรับเรือไม่ได้สำแดงของในตู้คอนเทนเนอร์หรือสำแดงจำนวนไม่ครบถ้วนจะต้องตรวจสอบด้วยว่ามีหมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ซึ่งบรรจุของดังกล่าวระบุไว้ในบัญชีรายละเอียดตู้คอนเทนเนอร์ (Inward Container List) จึงจะอนุญาตให้แก้ไขเพิ่มเติมได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ต้องยื่นเพื่อประกอบการพิจารณา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำร้องขอแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือซึ่งต้องระบุเลขที่ใบตราส่ง (B / L) เครื่องหมายและเลขหมายจำนวนและลักษณะหีบห่อน้ำหนักชนิดของชื่อผู้รับตราส่งและ / หรือ ที่อยู่ พร้อมเหตุผล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แบบอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ (แบบที่ 29)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบสั่งปล่อยของบริษัทตัวแทนเรือ (Delivery : D/O) หรือใบตราส่ง (Bill of Lading : B/L)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาตรวจสอบและอนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ กรณีขอเพิ่มเติมจำนวนหรือรายการหรือยอดรวมตามความเป็นจริงให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับข้อ (2.1.3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ตรวจสอบจำนวนของจริงที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 14 การบันทึกรายการในคอมพิวเตอร์&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;เมื่ออนุญาตให้แก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือแล้ว  ให้พนักงานศุลกากรหน่วยงานตรวจปล่อยบันทึกรายการแก้ไขลงในบัญชีสินค้าสำหรับเรือในระบบคอมพิวเตอร์  และ / หรือ  ฉบับเอกสารพร้อมจัดเก็บแบบใบอนุญาต  (แบบที่  29)  ไว้เป็นหลักฐานต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 15 การยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือกรณีอื่น ๆ  โดยมิได้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ &lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณียื่นเอกสารประกอบการรายงานเรือเข้าอื่น ๆ  ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือจัดทำบัญชีและเอกสารประกอบการรายงานเรือเข้าในรูปเอกสารยื่นต่อหน่วยควบคุมการขนถ่าย  ภายในยี่สิบสี่ชั่วโมงนับแต่เรือมาถึงท่าในราชอาณาจักร  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	บัญชีแสดงจำนวนคนโดยสาร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	 บัญชีแสดงจำนวนรายชื่อ  และตำแหน่งหน้าที่คนในเรือทุกแผนก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	บัญชีแสดงจำนวนอาวุธปืน  และเครื่องกระสุนปืนที่คนโดยสารนำเข้ามา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.	บัญชีแสดงจำนวนอาวุธปืน  เครื่องกระสุนปืนและวัตถุระเบิด  (ซึ่งเป็นของเจ้าหน้าที่เรือ)  หรือเป็นของใช้ประจำเรือ  (ถ้ามิได้แจ้งไว้ในรายงานเรือ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.5.	บัญชีแสดงจำนวนของใช้  และอาหารของคนในเรือแผนกต่าง  ๆ  ซึ่งต้องเป็นของใช้ที่จำเป็นของแต่ละบุคคลและมีจำนวนพอสมควรเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.6.	บัญชีแสดงจำนวนสุรา  บุหรี่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.7.	บัญชีแสดงจำนวนห่อพัสดุหรือถุงเมล์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.8.	บัญชีแสดงจำนวนสัตว์  พืช&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.9.	บัญชีแสดงจำนวนยาเสพติดให้โทษที่เป็นของลูกเรือหรือของประจำเรือ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการเริ่มขนถ่ายของโดยมิต้องยื่นข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากนายเรือยื่นคำร้องขออนุญาตพิเศษเป็นลายลักษณ์อักษรต่อผู้อำนวยการสำนักงานศุลกากรที่นำของเข้าได้ในกรณีที่จะขนถ่ายของของทางราชการ  หรือในกรณีที่จะบรรทุกของขาออกลงในเรือที่เข้ามามีแต่อับเฉา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	 ในการอนุญาตพิเศษนี้  ผู้อำนวยการสำนักงานศุลกากรที่นำของเข้าหรือผู้ที่ได้ รับมอบหมายต้องเขียนหรือพิมพ์ลงไว้ให้ชัดเจนในใบอนุญาตพิเศษว่าอนุญาตให้ทำการอย่างใด  และบันทึกวันเวลาที่ออกใบอนุญาตพิเศษฉบับนั้นด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 16 การแสดงรายการลงในบัญชีสินค้าสำหรับเรือ &lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;p&gt;บัญชีสินค้าสำหรับเรือนั้นต้องแสดงรายการของทุกอย่างที่บรรทุกมากับเรือโดยถูกต้องครบถ้วน  เว้นแต่  หีบห่อของใช้ส่วนตัวโดยสุจริตที่ผู้โดยสารเรือลำนั้นนำเข้ามาพร้อมกับตนบรรดาหีบห่อที่มีของอยู่ภายใน  ต้องมีเครื่องหมายและเลขหมาย  และต้องแสดงเครื่องหมายและเลขหมายเช่นว่านั้นลงไว้ในบัญชีสินค้าสำหรับเรือบัญชีสินค้า สำหรับเรือที่ยื่นในการรายงานเรือเข้าต้องแสดงน้ำหนักสินค้าแต่ละรายการเป็นมาตราเมตริก  ถ้าแสดงไม่ได้ให้แสดงมาตราเมตริกไว้ในยอดรวมแยกไว้ต่างหาก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การแสดงน้ำหนักสินค้าเป็นมาตราเมตริกนั้น  สำหรับสินค้าโดยทั่ว ๆ  ไป  ถือว่าเป็นน้ำหนักที่ได้จากการชั่งสินค้ารวม  สิ่งห่อหุ้ม  (Gross  Weight)  เว้นเสียแต่สินค้าบางชนิดซึ่งไม่สะดวกในการที่จะชั่งหาน้ำหนักได้  เช่น  ผลิตภัณฑ์ปิโตรเลียมเหลว  แก๊ส  ไม้ซุงหรือไม้แปรรูปก็ให้ใช้วิธีคำนวณหาจากปริมาตรที่ตรวจวัดได้  โดยถือห้าสิบคิวบิตฟิตเป็นหนึ่งตัน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ของที่มีรายการในบัญชีสินค้าสำหรับเรือแสดงเมืองตราส่งเป็นท่าใด  ต้องขนขึ้นไว้  ณ  ท่านั้น  จะไม่ขอขนขึ้นและหรือจะนำติดเรือกลับออกไปไม่ได้&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 17 เรือที่บรรทุกคอนเทนเนอร์เข้ามามีหลายเจ้าของ&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;เรือที่บรรทุกคอนเทนเนอร์เข้ามามีหลายเจ้าของในเรือลำเดียวกัน  ให้ปฏิบัติดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ความรับผิดแทนนายเรือเกี่ยวกับการรายงานเรือเข้า  ตลอดจนความรับผิดตามกฎหมายศุลกากรทั่วไป  ให้ตกอยู่แก่บริษัทตัวแทนเรือนั้น  ส่วนความรับผิดเกี่ยวกับสินค้าที่บรรจุอยู่ในคอนเทนเนอร์ให้ตกอยู่แก่บริษัทเจ้าของคอนเทนเนอร์  การแต่งตั้งผู้แทนของนายเรือให้ใช้หนังสือมอบอำนาจตามแบบที่กำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การรายงานเรือเข้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้บริษัทตัวแทนเรือที่บรรทุกของเข้ามาซึ่งได้รับมอบอำนาจจากนายเรือแล้ว  เป็นผู้รายงานเรือเข้าต่อหน่วยงานรับรายงานเรือเข้า  ด่านศุลกากรที่นำของเข้า  โดยให้บริษัทเจ้าของคอนเทนเนอร์แยกบัญชีสินค้าสำหรับเรือของแต่ละเจ้าของยื่นพร้อมกัน  ถ้ากฎหมายหรือระเบียบกำหนดให้ต้องปฏิบัติอย่างใด  บริษัทเจ้าของคอนเทนเนอร์ต้องปฏิบัติให้ครบถ้วน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ถ้ามีบัญชีสินค้าสำหรับเรือเป็นของถ่ายลำหรือของผ่านแดน  ให้แต่ละบริษัทเจ้าของคอนเทนเนอร์เป็นผู้ยื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	บริษัทตัวแทนเรือจะต้องทำใบสรุปยอดของทั้งหมด  (รวมทั้งของบริษัทเจ้าของคอนเทนเนอร์)  และบริษัทเจ้าของคอนเทนเนอร์ต้องทำใบสรุปรวมยอดของทั้งหมดของตนแนบด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--2-การรายงานอากาศยานเขาและการยนบญชสนคาสำหรบอากาศยาน&#34;&gt;ส่วนที่  2 การรายงานอากาศยานเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 18 การลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานอากาศยานเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจจากผู้ควบคุมอากาศยานหรือตัวแทนอากาศยานทำการลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานอากาศยานเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อได้รับอนุมัติจากกรมศุลกากรให้เป็นผู้รับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  ให้ตัวแทนผู้รับมอบอำนาจดังกล่าวเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 19 ให้ผู้ควบคุมอากาศยาน  หรือผู้รับมอบอำนาจจากผู้ควบคุมอากาศยาน ขออนุมัติเปิดระวางอากาศยาน &lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 19&lt;/strong&gt; ให้ผู้ควบคุมอากาศยาน  หรือผู้รับมอบอำนาจจากผู้ควบคุมอากาศยาน  หรือตัวแทนอากาศยานทำการรายงานอากาศยานเข้า  ขออนุมัติเปิดระวางอากาศยาน  และการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานทางอิเล็กทรอนิกส์  ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การรายงานอากาศยานที่เข้ามาในราชอาณาจักร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ภายในหนึ่งชั่วโมงหลังจากอากาศยานออกจากสนามบินต้นทาง  ให้จัดทำข้อมูลการรายงานอากาศยานเข้าและการขอเปิดระวางอากาศยาน  (Vessel  Schedule  :  VSED)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรโดยถือเป็นการยื่นรายงานอากาศยานเข้าต่อศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรรับข้อมูลรายงานอากาศยานเข้าแล้ว จะแจ้งกลับเลขที่รับรายงานอากาศยานเข้า  (Receive  Control  Number)  ให้ทราบ  ถือเป็นการอนุญาตพิเศษให้เปิดระวางอากาศยานเพื่อขนถ่ายของได้ทันที  โดยระบบจะกำหนดพนักงานศุลกากรประจำอากาศยานเพื่อควบคุมการขนถ่ายสินค้าต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ตัวแทนอากาศยาน
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	จัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน  (Air  Cargo  Manifest  :  AMAN)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	จัดทำข้อมูลใบตราส่งสินค้าสำหรับอากาศยาน  (Airway  Bill  :  ABIL)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	 โดยแยกข้อมูลบัญชีสินค้าถ่ายลำ  บัญชีสินค้าผ่านแดน  บัญชีสินค้าขนขึ้นสนามบินที่นำเข้า  บัญชีสินค้าติดอากาศยาน  (Through  Cargo)  และบัญชีของที่ขนขึ้นสนามบินอื่นภายในราชอาณาจักรนอกจากสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4.	แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรภายใต้เลขที่รับรายงานอากาศยานเข้า  ภายในหนึ่งชั่วโมงหลังจากอากาศยานออกจากสนามบินต้นทาง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อส่งข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานครบถ้วนแล้ว  ให้ตัวแทนอากาศยานจัดทำข้อมูลวันนำเข้าจริง  (Actual  Date)  ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เพื่อเป็นการยืนยันความถูกต้องของบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน  และถือเป็นการลงรายละเอียดไว้ในทะเบียนรับอากาศยานเข้าจากต่างประเทศ  (แบบที่  438)  แล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสำแดงเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ  (Shipping  Marks)  ในข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน  ถ้าข้อมูลเป็นรูปภาพให้บันทึกเป็น  Picture  แต่ถ้าเป็นข้อความให้บันทึกเป็นข้อความตามจริง  ตามมาตรฐานที่  กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.1 ถ้าพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้น  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.2 ถ้าไม่พบข้อผิดพลาด  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะนำข้อมูลเที่ยวบิน ของอากาศยานวันอากาศยานเข้า  ข้อมูลเลขที่ใบตราส่งตามบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานที่ได้ทำการยืนยันความถูกต้องแล้ว  เผยแพร่ทางอินเทอร์เน็ตให้ผู้นำของเข้าทราบเพื่อดำเนินการต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 20 การแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ภายในกำหนดสี่สิบแปดชั่วโมงนับแต่ออกเลขที่รับรายงานอากาศยาน  ให้ตัวแทนอากาศยาน
สามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้า
สำหรับอากาศยานเข้าได้โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานภายหลังสี่สิบแปดชั่วโมงนับแต่ออกเลขที่รับ
รายงานอากาศยาน  ให้ตัวแทนอากาศยานต้องจัดทำคำร้องขอแก้ไข  (Amend  Should  Be /
Shortlanded / Overlanded)  ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  สนามบินศุลกากรที่นำของเข้า&lt;br&gt;
เพื่อพิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ  ไป  แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึกแก้ไขข้อมูล
บัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้ทำการตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ากับบัญชีสินค้า
สำหรับอากาศยานและทำการตัดบัญชีสินค้าให้โดยอัตโนมัติแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร
จะไม่ยอมรับข้อมูลแก้ไขใบตราส่งดังกล่าวนั้นอีก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 21 การดำเนินการกับสินค้าสำหรับอากาศยานกรณีอื่น ๆ  โดยมิได้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การนำของเข้าเก็บในโรงพักสินค้าของแต่ละบริษัทการบิน  ให้อยู่ในความรับผิดชอบของส่วนบริการศุลกากรนำเข้าที่จะควบคุมการเก็บรักษา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าถ่ายลำให้จัดทำใบขนสินค้าถ่ายลำกำกับไว้ก่อนทุกราย  เมื่อได้ตรวจสอบ และลงลายมือชื่อรับรองใบขนสินค้าถ่ายลำถูกต้องเรียบร้อยแล้ว  นำมาให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบกับข้อมูลในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดยถือเป็นการลงบัญชีสินค้าถ่ายลำขาเข้า – ขาออก (แบบที่  489)  ก่อนการนำเข้าเก็บไว้ในโรงพักสินค้าของบริษัทการบิน  โดยให้แยกเก็บไว้ต่างหากจากของนำเข้าสนามบินนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เสบียงที่ส่งเข้ามา  เพื่อใช้เป็นเสบียงบนอากาศยานที่จะบินออกไปต่างประเทศ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	 ต้องนำเข้ามาโดยอากาศยานของบริษัทการบินเจ้าของเสบียงนั้น  และเป็นของตามรายการที่ได้ตกลงกันไว้ในบัญชีแนบท้ายสัญญาประกันทัณฑ์บน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	 ให้มีบัญชีสินค้าแยกมาต่างหากจากบัญชีสินค้าทั่ว ๆ  ไปทางอากาศยาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.	การนำของเข้าเก็บ  บริษัทการบินเจ้าของเสบียงจะต้องทำใบขนสินค้าถ่ายลำเป็นสองฉบับ  นำมาให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบกับข้อมูลบัญชีสินค้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรโดยถือเป็นการลงบัญชีสินค้าถ่ายลำขาเข้า-ขาออก  (แบบที่  489)  ก่อนควบคุมเข้าเก็บรักษายังคลังเสบียงทัณฑ์บนของบริษัทการบินต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 22 การยื่นบัญชีรายชื่อผู้โดยสารขาเข้าระหว่างประเทศ &lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;สำหรับอากาศยานที่มีผู้โดยสาร  และ/หรือลูกเรือ  นอกจากการรายงานอากาศยานเข้า   ให้ผู้ควบคุมอากาศยาน  หรือผู้รับมอบอำนาจจากผู้ควบคุมอากาศยาน  หรือตัวแทนอากาศยาน  ดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;จัดทำบัญชีรายชื่อผู้โดยสารขาเข้าระหว่างประเทศ  (Passenger  Manifest)  เป็นคู่ฉบับ  ตามแบบที่กำหนดใน  APPENDIX  2.  PASSENGER  MANIFEST  Annex  9  :  Facilitation  International  Standards  and  Recommended  Practices  ขององค์การการบินพลเรือนระหว่างประเทศ  (The  International  Civil  Aviation  Organization  :  ICAO)  ยื่นต่อสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่รับผิดชอบ  ในเวลาเดียวกับที่รายงานอากาศยานเข้า  พร้อมลงรายละเอียดและลายมือชื่อในสมุดรายงานผู้โดยสารขาเข้า  (แบบที่  490)  หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งข้อมูลผู้โดยสารล่วงหน้าซึ่งได้กระทำในรูปของอิเล็กทรอนิกส์  ผ่านระบบข้อมูลตรวจสอบและคัดกรองผู้โดยสารล่วงหน้า  (Advance  Passenger  Processing  System  :  APPS)  หลังจากผู้โดยสารขึ้นเครื่องบินเรียบร้อยแล้ว  (Flight  Closed)  ให้ถือว่ามีผลโดยชอบด้วยกฎหมาย  เช่นเดียวกับการดำเนินการยื่นบัญชีรายชื่อผู้โดยสารโดยทางเอกสาร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;
 
 &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--3-การรายงานยานพาหนะเขาและการยนบญชสนคาทางบก&#34;&gt;ส่วนที่  3 การรายงานยานพาหนะเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางบก&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 23 การลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานยานพาหนะเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางบก  หรือของเจ้าของผู้มีสิทธิครอบครองยานพาหนะที่ขนส่งทางบก  ทำการลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานยานพาหนะเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อได้รับอนุมัติจากกรมศุลกากรให้เป็นผู้รับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  ให้ผู้ได้รับอนุมัติดังกล่าวเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 24 ยื่นรายงานยานพาหนะที่ขนส่งสินค้าผ่านพรมแดนทางบกเข้ามา ในราชอาณาจักร&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 24 ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางบก  หรือเจ้าของผู้มีสิทธิครอบครองยานพาหนะ ที่ขนส่งทางบก ที่ประสงค์จะยื่นรายงานยานพาหนะที่ขนส่งสินค้าผ่านพรมแดนทางบกเข้ามาในราชอาณาจักร  และยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์  ดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ก่อนนำยานพาหนะผ่านด่านพรมแดนทางบกเข้ามาในราชอาณาจักร  ให้จัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรทางบกตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ถ้าพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้น  ระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากรจะออกเลขที่รับรายงานยานพาหนะและบัญชีสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักร  (Receive  Control  Number)  ให้ผู้ส่งข้อมูลทราบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	ให้ใช้เลขที่รับรายงานดังกล่าว  เป็นใบอนุญาตเพื่อแจ้งต่อด่านพรมแดนในการตรวจเพื่อนำยานพาหนะผ่านเขตแดนทางบกต่อไป  โดยไม่ต้องยื่นบัญชีสินค้า  (แบบ  ศ.บ.1)  อีก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 25 การแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางบกที่ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งข้อมูลสามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไข ข้อมูลบัญชีสินค้าทางบกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้  ก่อนการนำยานพาหนะผ่านด่านพรมแดนทางบกเข้ามาในราชอาณาจักร  โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางบก  ภายหลังการนำยานพาหนะผ่านด่านพรมแดนทางบกเข้ามาในราชอาณาจักรแล้ว  ต้องจัดทำคำร้องขอแก้ไขยื่นต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากรที่นำของเข้า  เพื่อพิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ  แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึก แก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางบกในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้ทำการตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ากับบัญชี สินค้าทางบกและทำการตัดบัญชีสินค้าให้โดยอัตโนมัติแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะไม่ยอมรับข้อมูลแก้ไขบัญชีสินค้าดังกล่าวอีก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 26 การรายงานยานพาหนะและการยื่นบัญชีสินค้าทางบกเข้ามาในราชอาณาจักร  โดยมิได้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีต้องยื่นบัญชีสินค้า  (แบบ  ศ.บ.1)  ให้ผู้ควบคุมยานพาหนะที่ผ่านเขตแดนทางบก เข้ามาในราชอาณาจักร  ต้องยื่นบัญชีสินค้า  (แบบ  ศ.บ.1)  ต่อพนักงานศุลกากรเมื่อจะนำรถบรรทุกของผ่านด่านพรมแดนที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเป็นสองฉบับ  การกรอกรายการและลงนามในบัญชีสินค้าทั้งสองฉบับถ้าเป็นยานพาหนะเปล่าเข้ามาให้หมายเหตุว่า  “ไม่มีสินค้าบรรทุกเข้ามา”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีไม่ต้องยื่นบัญชีสินค้า  (แบบ  ศ.บ.1)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ผู้ควบคุมยานพาหนะบรรทุกของและมิได้เดินด้วยกำลังเครื่อง  ไม่ต้องยื่นบัญชีสินค้า แต่พนักงานศุลกากรประจำด่านพรมแดนจะตรวจจำนวนหีบห่อของที่บรรทุก  สอบถามว่าเป็นของชนิดใดบ้าง  แล้วให้กรอกรายการลงในใบผ่านด่าน  (แบบ  ศ.บ.2)  เป็นสองฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	รถยนต์ส่วนบุคคลและรถยนต์บรรทุกแต่คนโดยสารกับหีบห่อของส่วนตัวคนโดยสารในรถนั้น  ไม่ต้องยื่นบัญชีสินค้าแต่พนักงานศุลกากรประจำด่านพรมแดนจะตรวจสอบ  และถ้าไม่มีของต้องห้ามต้องกำกัดเข้ามา  ให้จดเลขทะเบียนรถและวันที่เข้ามาแล้วออกใบผ่านด่าน  (แบบ  ศ.บ.  2)   ให้ได้โดยไม่ต้องกรอกช่องจำนวนหีบห่อและชนิดของ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3.	ยานพาหนะอย่างอื่น  ๆ  นอกจากรถยนต์ตามข้อ  26  2.   (2.2)  ถ้าไม่ได้บรรทุกของใด ๆ  นอกจากหีบห่อของส่วนตัวผู้โดยสารในยานพาหนะนั้น  และถ้าไม่มีของต้องห้ามต้องกำกัดเข้ามาด้วย ให้ผ่านด่านไปได้โดยไม่ต้องมีใบผ่านด่าน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4.	คนหาบหามของและสัตว์บรรทุกของเข้ามาเล็กน้อย  ตามปกติเมื่อไม่มีของต้องห้ามต้องกำกัดให้ผ่านด่านไปได้โดยไม่ต้องมีใบผ่านด่าน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อพนักงานศุลกากรตรวจสอบบัญชีสินค้าหรือกรอกรายการในใบผ่านด่านแล้ว   ให้ออกเลขที่  วัน  เดือน  ปีกำกับ  ถือเป็นการอนุญาตให้ผ่านแดน
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	รูปแบบเลขที่ใบอนุญาตให้ผ่านแดนในรูปแบบเอกสาร  มีจำนวนสิบสองหลัก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	ให้ด่านศุลกากรประกาศกำหนดเลข  Running  7  หลัก  ให้เริ่มต้นด้วยเลขที่ใด เป็นการเฉพาะของแต่ละด่านพรมแดนในสังกัดแตกต่างกันไป  เช่น  เริ่มต้นด้วย  0001  หรือ  1001  หรือ  2001  เป็นต้น  แต่เมื่อขึ้นเดือนใหม่ให้นับหนึ่งใหม่&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แล้วมอบต้นฉบับคืนให้ผู้ควบคุมยานพาหนะเป็นใบอนุญาตผ่านด่านพรมแดน  และ  กำกับการขนย้ายของตามบัญชีสินค้ามายังด่านศุลกากร  และ/หรือ  กำกับการขนย้ายของตามใบผ่านด่าน   กรณีของต้องนำมาปฏิบัติพิธีการศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากร  คู่ฉบับด่านพรมแดนจะส่งไปยังด่านศุลกากรที่นำของเข้านั้นต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่บรรทุกเข้ามาในยานพาหนะใดต้องบรรทุกของในยานพาหนะเดิมนั้นตั้งแต่ด่านพรมแดนถึงด่านศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5.1.	กรณีมีเหตุจำเป็นที่ต้องเปลี่ยนยานพาหนะขนถ่ายระหว่างทาง  เช่น  เพราะเกิดอุบัติเหตุแก่ยานพาหนะที่บรรทุกของเข้ามา  ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางบก  หรือของเจ้าของผู้มีสิทธิครอบครองยานพาหนะที่ขนส่งทางบก  ยื่นคำร้องขออนุญาตขนถ่ายของเปลี่ยนยานพาหนะระหว่างทาง ต่อนายด่านศุลกากรหรือหัวหน้าด่านพรมแดนหรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5.2.	เมื่อเห็นว่ามีเหตุจำเป็นแท้จริง  ให้นายด่านศุลกากรหรือหัวหน้าด่านพรมแดน หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายอนุญาตให้ขนถ่ายของเปลี่ยนยานพาหนะได้  โดยมีพนักงานศุลกากรควบคุมจนเสร็จการ  พร้อมหมายเหตุไว้ในต้นฉบับบัญชีสินค้าหรือใบผ่านด่านไว้เป็นหลักฐานด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อยานพาหนะบรรทุกของมาถึงด่านศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;6.1.	ให้ผู้ควบคุมยานพาหนะยื่นต้นฉบับใบอนุญาตผ่านด่านพรมแดนต่อพนักงานศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6.2.	เมื่อพนักงานศุลกากรรับบัญชีสินค้าหรือใบผ่านด่านฉบับซึ่งเป็นใบอนุญาตให้ผ่านด่านพรมแดน  จะตรวจดูว่าด่านพรมแดนได้กรอกถูกต้องแล้ว  และยานพาหนะนั้นได้เข้ามาถึงด่านศุลกากรภายในเวลาอันควร  และทำการบันทึกข้อมูลบัญชีสินค้า  และ/หรือ  ใบผ่านด่านเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--4-การรายงานของเขาและการยนบญชสนคาทางรถไฟ&#34;&gt;ส่วนที่  4 การรายงานของเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางรถไฟ&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 27 ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางรถไฟ รายงานยานพาหนะที่ขนส่งสินค้าผ่านพรมแดนทางบกเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 27&lt;/strong&gt; ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางรถไฟหรือตัวแทน รายงานยานพาหนะที่ขนส่งสินค้าผ่านพรมแดนทางบก เข้ามาในราชอาณาจักรและยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การรายงานยานพาหนะเข้าและบัญชีสินค้า ให้ส่งข้อมูลล่วงหน้าก่อนรถไฟเข้ามาในราชอาณาจักรไม่น้อยกว่า&lt;em&gt;หกชั่วโมง&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำข้อมูลรายงานยานพาหนะเข้าสำเร็จให้ระบุวันนำเข้าจริง เมื่อรถไฟได้เข้ามาถึงเขตด่านพรมแดน เว้นแต่ กรณีนำเข้าทางด่านศุลกากรปาดังเบซาร์ และด่านศุลกากรสุไหงโก-ลก ให้ถือว่าน่าเข้าจริงเมื่อรถไฟได้ผ่านสถานีรถไฟร่วมระหว่างประเทศที่ด่านพรมแดน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับรถไฟภายหลัง&lt;em&gt;สี่สิบแปดชั่วโมง&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นำเข้าจริงตาม (2) ให้จัดทำคำร้องขอแก้ไขยื่นต่อหน่วยงานควบคุมทางศุลกากร ณ ด่านศุลกากรที่นำเข้า เพื่อพิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ ไป แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึกแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับรถไฟในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป ให้นำเรื่องการรายงานเรือเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับเรือมาใช้บังคับ กับการดำเนินการตามวรรคหนึ่ง โดยอนุโลม”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อ 27 แก้ไขตาม&lt;/em&gt;   &lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 73/2565 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ (ฉบับที่ 4)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--5-การรายงานของเขาและการยนบญชสนคาทางไปรษณย&#34;&gt;ส่วนที่  5 การรายงานของเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางไปรษณีย์&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 28 การควบคุมทางไปรษณียภัณฑ์จากต่างประเทศ&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;การเปิดถุงไปรษณีย์ต่างประเทศทุกชนิด  ให้หน่วยงานตรวจคัดไปรษณียภัณฑ์ดำเนินการร่วมกับบริษัท  ไปรษณีย์ไทย  จำกัด  ทุกครั้ง
ด่านศุลกากรที่มีชื่อส่งของถึงเพื่อพิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ  ไป  แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึกแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 29 การตรวจคัดสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ให้หน่วยงานตรวจคัดไปรษณียภัณฑ์  ร่วมกับบริษัท  ไปรษณีย์ไทย  จำกัด  เปิดถุงไปรษณีย์ต่างประเทศแยกสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ที่ได้เปิดถุงแล้ว  ออกเป็นสามประเภท  คือ
ประเภทที่หนึ่ง  ของยกเว้นอากร  คือของที่นำเข้าโดยทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ  ซึ่งแต่ละหีบห่อมีราคารวมค่าขนส่งและค่าประกันภัยไม่เกินหนึ่งพันห้าร้อยบาท  ตามประเภท  12  ภาค  4   แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร  พ.ศ.  2530  หรือตัวอย่างสินค้าที่ใช้ได้เพียงเป็นตัวอย่างและไม่มีราคาในทางการค้า  ตามประเภท  14  ภาค  4  แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร   พ.ศ.  2530  และไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัด สิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศที่คัดแยกไว้ตามประเภทที่หนึ่ง  ให้ส่งคืนบริษัท  ไปรษณีย์ไทย  จำกัด  เพื่อนำจ่ายต่อไป
ประเภทที่สอง  ของต้องชำระอากร  คือของที่นำเข้าโดยทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ   ซึ่งส่งจากผู้ส่งคนหนึ่งถึงผู้รับคนหนึ่งในคราวเดียวกัน  หรือเข้ามาพร้อมกัน  ไม่ว่าจะมีจำนวนกี่หีบห่อ หากมีราคา  FOB  รวมกันไม่เกินสี่หมื่นบาท  และไม่เป็นของต้องห้าม  ต้องกำกัด  หรือของที่ต้องส่งตัวอย่างวิเคราะห์สินค้าก่อนปล่อย  ให้พนักงานศุลกากรเปิดตรวจและประเมินอากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้นำสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ที่คัดแยกไว้ตามประเภทที่สอง  บันทึกข้อมูลในส่วนการบันทึกข้อมูล
สิ่งของส่งทางไปรษณีย์ประเภทที่สอง  ของระบบศุลกากรไปรษณีย์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบศุลกากรไปรษณีย์จะกำหนดเลขที่รายการศุลกากรให้โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แล้วส่งมอบสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ประเภทที่สอง  พร้อมบัญชีพัสดุและไปรษณียภัณฑ์อื่น ๆ  ที่เปิดตรวจและประเมินอากรแล้ว  (แบบที่  495)  ให้แก่บริษัท  ไปรษณีย์ไทย  จำกัด  เพื่อส่งมอบผู้รับ และเรียกค่าภาษีอากรแทนกรมศุลกากรต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ประเภทที่สาม  ของอื่น ๆ  นอกจากประเภทที่หนึ่ง  และประเภทที่สอง&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้นำสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ที่คัดแยกไว้ตามประเภทที่สาม  บันทึกข้อมูลในส่วนของการบันทึกข้อมูลสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ประเภทที่สามของระบบศุลกากรไปรษณีย์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบศุลกากรไปรษณีย์จะกำหนดเลขที่รายการศุลกากรให้โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แล้วส่งมอบสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ประเภทที่สาม  พร้อมบัญชีกำกับไปรษณียภัณฑ์ต้องเสียอากรหรือต้องห้ามต้องกำกัด  (แบบที่  431)  ให้แก่บริษัท  ไปรษณีย์ไทย  จำกัด  เพื่อนำเข้าเก็บรักษาในโรงพักสินค้าของบริษัท  ไปรษณีย์ไทย  จำกัด  หรือส่งไปที่สำนัก/ด่านศุลกากรแล้วแต่กรณี  เพื่อปฏิบัติพิธีการศุลกากรให้ถูกต้องครบถ้วนต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้พนักงานศุลกากรหน่วยตรวจคัดไปรษณียภัณฑ์  ทำการบันทึกเลือกสิ่งของ ส่งทางไปรษณีย์ประเภทที่สาม  ที่ต้องจัดทำเป็นใบขนสินค้าขาเข้า  และส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เพื่อใช้เป็นข้อมูลรายงานขาเข้าและบัญชีสินค้าทางไปรษณีย์ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--6-การรายงานของเขาและการยนบญชสนคาสำหรบของทขนสงทางทอหรอสายสงไฟฟา&#34;&gt;ส่วนที่  6 การรายงานของเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าสำหรับของที่ขนส่งทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 30 การลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานการขนส่งสินค้าทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า ทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า  หรือเจ้าของผู้มีสิทธิครอบครองสินค้าที่ขนส่งทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า  ทำการลงทะเบียนเป็นผู้ยื่นรายงานบัญชีสินค้าเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อได้รับอนุมัติจากกรมศุลกากรให้เป็นผู้รับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์  ให้ผู้ได้รับอนุมัติดังกล่าวเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 31 ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า ยื่นรายงานการนำเข้า&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 31 ให้ผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้าทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า  หรือเจ้าของผู้มีสิทธิครอบครองสินค้าที่ขนส่งทางท่อหรือสายส่งไฟฟ้า  ประสงค์จะยื่นรายงานการนำเข้าและยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์ดำเนินการ  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีการยื่นใบขนสินค้าและการเสียอากรสำหรับการขนส่งสินค้าทางท่อ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  ให้ยื่นรายงานการนำเข้าและยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดยจัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าประมาณการสำหรับการนำเข้าประจำเดือน ภายในวันที่หนึ่งของเดือนที่นำของเข้า  และเมื่อระบบคอมพิวเตอร์นั้นทำการออกเลขที่รับรายงานการนำเข้าและบัญชีสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักรแล้ว  ให้ใช้เลขที่รับรายงานดังกล่าวเป็นเลขที่บัญชีสินค้า สำหรับการขนส่งทางท่อในการจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเป็นรายเดือนไม่เกินวันที่สิบห้าของเดือนถัดจากเดือนที่นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  การยื่นใบขนสินค้าขาเข้าอย่างน้อยต้องมีเอกสารประกอบ  ดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(ก) บัญชีราคาสินค้ารายเดือน  (monthly  invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ข) ใบรับรองปริมาณก๊าซธรรมชาติรายเดือน  (monthly  statement,  daily  sales  breakdown)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  ให้ผู้นำของเข้าวางประกันค่าอากรให้คุ้มกับค่าอากรที่คำนวณได้จากปริมาณก๊าซธรรมชาติที่นำเข้าแต่ละเดือนด้วยวิธีการอย่างหนึ่งอย่างใด  ดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(ก) เป็นเงินสด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ข) ให้ธนาคารค้ำประกัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ค) ทำสัญญาประกันทัณฑ์บน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ง) วางประกันโดยหลักประกันอื่น
ในการวางประกันตามข้อ  1.3.   (ข)  (ค)  และ  (ง)  ให้สำนักงานหรือด่านศุลกากร  ณ  ท่าหรือที่  ที่นำของเข้าเสนอเรื่องให้ผู้อำนวยการสำนักงานหรือนายด่านศุลกากรที่กำกับดูแลเป็นผู้พิจารณาอนุมัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.  ให้ผู้นำของเข้าจัดทำใบขนสินค้าขาเข้าและชำระอากรให้ครบถ้วนภายในวันที่สิบห้าของเดือนถัดจากเดือนที่นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.5.  การตรวจวัดประมาณก๊าซธรรมชาติที่นำเข้า  ให้ใช้วิธีการตรวจวัดโดยผ่านมาตรวัด  (Flow  meter)  จะถูกวัดตั้งแต่เวลา  00.00  น.  ของวันแรกของเดือนถึงเวลา  24.00  น.  ของวันสุดท้ายของเดือนตามที่ระบุไว้ในสัญญาการซื้อขายก๊าซธรรมชาติ  ณ  จุดที่ความรับผิดทางภาษีเกิดขึ้น และให้สำแดงน้ำหนักของก๊าซธรรมชาติเป็นกิโลกรัม  หากรายงานการคำนวณน้ำหนักเป็นหน่วยอื่น   ให้ผู้นำของเข้าแปลเป็นหน่วยกิโลกรัม  การคำนวณหาน้ำหนักให้ใช้ระบบมาตรฐานสถาบันปิโตรเลียมแห่งสหรัฐอเมริกา  (American  Petroleum  Institute  (API))  ระบบมาตรฐาน  American  Gas  Association  (AGA)  หรือมาตรฐานสากลอื่น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการยื่นใบขนสินค้าและการเสียอากรสำหรับพลังงานไฟฟ้าที่ขนส่งทางสายส่งไฟฟ้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 ให้ยื่นรายงานการนำเข้าและยื่นบัญชีสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์  โดยจัดทำข้อมูลบัญชีสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเป็นรายเดือนเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และปฏิบัติพิธีการศุลกากรให้ครบถ้วนภายในวันที่สิบห้าของเดือนถัดจากเดือนที่นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 การยื่นใบขนสินค้าขาเข้า  อย่างน้อยต้องมีเอกสารประกอบ  ดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(ก) บัญชีสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ข) บัญชีราคาสินค้า  (invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ค) ข้อมูลยืนยันปริมาณและมูลค่าพลังงานไฟฟ้าที่นำเข้ารายเดือน  (monthly  confirmation  statement)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 การตรวจวัดปริมาณพลังงานไฟฟ้าที่นำเข้า  ให้ใช้วิธีการตรวจวัดหรือคำนวณโดยใช้ค่าที่อ่านได้จากมิเตอร์ไฟฟ้าที่ติดตั้ง  ณ  ประเทศผู้ส่งออกหรือประเทศผู้นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง   ถ้าพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้น  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขที่รับรายงานการนำเข้าและบัญชีสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักรให้ผู้ส่งข้อมูลทราบ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 32 การแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งข้อมูลสามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้  ก่อนการยื่นใบขนสินค้าขาเข้าสำหรับการนำเข้าของในเดือนนั้น  โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขอแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้า  ภายหลังการยื่นใบขนสินค้าขาเข้าสำหรับของที่ขนส่งทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้าแล้ว  ต้องจัดทำคำร้องขอแก้ไขยื่นต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากรที่นำของเข้า  เพื่อพิจารณาอนุญาตเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ   แล้วให้พนักงานศุลกากรทำการบันทึกแก้ไขข้อมูลบัญชีสินค้าทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้ทำการตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ากับบัญชีสินค้าทางท่อส่งหรือสายส่งไฟฟ้าและทำการตัดบัญชีสินค้าให้โดยอัตโนมัติแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะไม่ยอมรับข้อมูลแก้ไขบัญชีสินค้าดังกล่าวอีก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หมวดที่  4 กระบวนการทางศุลกากรเกี่ยวกับการนำของเข้า</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-04/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_04.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--1-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาเขาทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  1 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--2-การรบของนำเขาจากอารกขาศลกากร&#34;&gt;ส่วนที่  2 การรับของนำเข้าจากอารักขาศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สวนท--3-การขอแกไขขอมลการนำของเขา&#34;&gt;ส่วนที่  3 การขอแก้ไขข้อมูลการนำของเข้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 33&lt;/strong&gt; ในหมวดนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การนำของเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/strong&gt;  หมายถึง  การนำของใด ๆ  จากภายนอกราชอาณาจักรเข้ามาในราชอาณาจักร  โดยการขนส่งทางเรือ  ทางอากาศยาน  ทางรถไฟ  ทางบก  ทางท่อ  ทางสายส่งไฟฟ้า  ทางไปรษณีย์  เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรกับของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรนั้น  ให้ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบิน ที่เป็นด่านศุลกากรที่ระบุไว้ในบัญชีสินค้าว่ามีชื่อส่งของถึง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เพื่อประโยชน์ในการปฏิบัติพิธีการหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรกับของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและจะขนเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน  หรือนำเข้าไปในเขตปลอดอากรและ / หรือ  นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี  ให้ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ระบุไว้ในบัญชีสินค้าว่ามีชื่อส่งของถึง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--1-การปฏบตพธการใบขนสนคาขาเขาทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ส่วนที่  1 การปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 34 การส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด แล้วเป็นผู้ส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง  ตรวจสอบกับข้อมูลการอนุมัติ/อนุญาตตามกฎหมายที่เกี่ยวข้องกับข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 ถ้าพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิงระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ให้ผู้นำของเข้าทำการแก้ไขข้อมูล และส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า  (Version)  เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 ในการตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลการอนุมัติ / อนุญาต ตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  หากพบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาด  กลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล  ให้ผู้นำของเข้าทำการแก้ไขข้อมูลและส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก  ในสถานะพร้อมชำระค่าภาษีอากร  และแจ้งเลขที่ใบขนสินค้าาเข้าทางระบบอิเล็กทรอนิกส์ตอบกลับไปยังผู้ส่งข้อมูล  โดยมีประเภทของเอกสารหลักมีค่าเป็น  0  =  ใบขนสินค้าขาเข้า  โดยถือเป็นการยื่นใบขนสินค้าขาเข้าโดยถูกต้องต่อกรมศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้นำของเข้าส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรล่วงหน้า
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1 กรณีที่ยังไม่มีการรายงานเรือเข้าสำเร็จ  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร จะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง  ตรวจสอบกับข้อมูลการอนุมัติ / อนุญาต ตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  และตอบกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูลว่า  ”ยังไม่มีการรายงานเรือเข้าสำเร็จ”   โดยระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะไม่ออกเลขที่ใบขนสินค้าให้  จนกว่าระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะได้รับข้อมูลรายงานเรือเข้าสำเร็จ  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจึงจะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าไปให้ผู้ส่งข้อมูลโดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2 กรณีมีการรายงานเรือเข้าแล้ว  แต่ข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือไม่ถูกต้องตรงกันกับใบขนสินค้าขาเข้า  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูลว่า  “ยังไม่พบข้อมูลบัญชีสินค้า”  ให้ผู้นำของเข้าทำการตรวจสอบเพื่อแจ้งตัวแทนเรือแก้ไขบัญชีสินค้าสำหรับเรือ โดยระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะไม่ออกเลขที่ใบขนสินค้าให้  จนกว่าระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะได้รับข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือที่ถูกต้องตรงกันกับใบขนสินค้าขาเข้า  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจึงจะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าไปให้ผู้ส่งข้อมูลโดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3 ก่อนที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขที่ใบขนสินค้าให้  ผู้นำของเข้าสามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าได้โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.4 กรณีตรวจพบความผิดพลาดในข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าที่ได้รับเลขที่แล้ว   ให้ยื่นคำร้องต่อหน่วยงานบริการศุลกากรพิจารณาเป็นการเฉพาะกรณี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 35 การชำระค่าภาษีอากร&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าดำเนินการตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่ต้องมีการวางค้ำประกันของธนาคาร  เมื่อผู้นำของเข้าดำเนินการตั้งภาระค้ำประกันตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนดแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขที่รับประกันธนาคาร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้าที่ชำระค่าภาษีอากรแล้ว”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่ต้องชำระค่าภาษีอากร  เมื่อผู้นำของเข้าชำระภาษีอากร แล้วระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขชำระค่าภาษีอากร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้าที่ชำระค่าภาษีอากรแล้ว”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  กรณีใบขนสินค้าขาเข้ายกเว้นอากร  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขที่ยกเว้นอากร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้าที่ยกเว้นอากรแล้ว”   โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบกลับเลขที่วางประกัน  หรือเลขที่ชำระอากร หรือเลขที่ยกเว้นอากร  แต่ละรายการในใบขนสินค้าขาเข้ากลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--2-การรบของนำเขาจากอารกขาศลกากร&#34;&gt;ส่วนที่  2 การรับของนำเข้าจากอารักขาศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 36 การตัดบัญชีสินค้าเพื่อตรวจปล่อยสินค้าจากอารักขาศุลกากร&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าสถานะ พร้อมตัดบัญชีเพื่อตรวจปล่อยกับบัญชีสินค้า สำหรับเรือหรือบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยานหรือบัญชียานพาหนะทางบกตามรายการ  (Field  Name)  ที่กำหนดไว้ว่ามีข้อมูลถูกต้องตรงกันแล้วจึงทำการตัดบัญชีสินค้าให้โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการตรวจสอบเงื่อนไข  (Profile)  ตามหลักการบริหารความเสี่ยงที่กรมศุลกากรกำหนดและจะแจ้งการประมวลผลการตัดบัญชีตรวจปล่อยหลังการชำระภาษีอากรแล้วให้ผู้ส่งข้อมูลทราบคำสั่งการตรวจ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่ง  “ยกเว้นการตรวจ”  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะบันทึกข้อมูล  “ไม่ต้องตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ”  (Green  Line)  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมส่งมอบของ”  โดยอัตโนมัติ   และระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งข้อมูลการสั่งปล่อยสินค้าไปยังโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง เพื่อส่งมอบของให้แก่ผู้นำของเข้า  และตอบกลับให้ผู้ส่งข้อมูลทราบถึงการสั่งปล่อยสินค้าออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่ง  “ให้เปิดตรวจ”  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะบันทึกข้อมูล  “ต้องตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ”  (Red  Line)  และระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งข้อมูลเตรียมของไปยังโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง  และตอบกลับให้ผู้ส่งข้อมูลทราบถึงการให้เปิดตรวจเพื่อมาติดต่อโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 37 ให้ผู้นำของเข้าดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรให้ครบถ้วนก่อนการรับของออกจากโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งยกเว้นการตรวจ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  ให้ผู้นำของเข้าแจ้งเลขที่ใบตราส่งให้เจ้าหน้าที่โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงทราบ เพื่อติดต่อรับสินค้ากับโรงพักสินค้า  หรือที่มั่นคง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  กรณีไม่สามารถดำเนินกระบวนการทางศุลกากรโดยระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ ณ  จุดเดียวได้  ให้ผู้นำของเข้ายื่นเอกสารในรูปแบบเอกสารแก่หน่วยงานบริการศุลกากร  เช่น  เอกสารแสดงการได้รับสิทธิพิเศษต่าง ๆ  ใบอนุญาต / ใบทะเบียน / หนังสืออนุญาตตามเงื่อนไขของกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  ก่อนการนำของออกจากโรงพักสินค้า  หรือที่มั่นคง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  หน่วยงานบริการศุลกากรจะลงรับเอกสารไว้  และจัดพนักงานศุลกากรเพื่อทำการตรวจสอบเบื้องต้นกับข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  หากตรวจพบว่าเอกสารไม่ตรงกับข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าจะพิจารณาดำเนินการเป็นการเฉพาะรายทันที&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 ให้ผู้นำของเข้าติดต่อโรงพักสินค้า  หรือที่มั่นคงเพื่อเตรียมของให้ตรวจสอบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 การตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ในเรื่องการกำหนดพิกัดอัตราศุลกากรและการกำหนดราคาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 เมื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของแล้วเสร็จ  พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกการตรวจในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และตอบกลับให้ผู้ส่งข้อมูลทราบถึงการตรวจปล่อยสินค้าออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว  เพื่อติดต่อรับของกับโรงพักสินค้า  หรือที่มั่นคงต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 38 การตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของก่อนการตรวจปล่อยทางศุลกากร&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีต้องตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  ของตามข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าติดเงื่อนไขความเสี่ยงต้องตรวจสอบตามกฎหมายศุลกากร  และกฎหมายที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  กรณีที่ผู้นำของเข้าแจ้งความประสงค์ขอตรวจสอบพิกัดและ / หรือราคา  ในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.2.1 เนื่องจากได้มีการวางประกันสำหรับของชนิดและประเภทเดียวกันที่ได้นำเข้ามาก่อนหน้านี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.2 เนื่องจากได้มีการชำระภาษีอากรในตามพิกัดอัตราศุลกากรหรือตามราคา ที่สูงกว่า  และบันทึกข้อมูลในช่องบันทึกอื่น ๆ  (Remark)  ของรายการในใบขนสินค้าขาเข้าว่าขอโต้แย้งพิกัด  และ / หรือ  ราคา  จากที่สำแดงเป็นพิกัด / ราคาใด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีที่การตรวจสอบการแสดงราคาศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 หากพบว่ามีเหตุอันควรสงสัยในความจริงและความถูกต้องของรายละเอียด หรือเอกสารหรือข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ซึ่งจัดทำขึ้นเพื่อการปฏิบัติพิธีการศุลกากรนั้น
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(2.1.1) ให้พนักงานศุลกากรดำเนินการตรวจสอบความจริงหรือความถูกต้องของข้อความในเอกสารหรือการแสดงใด  ๆ  ที่ยื่นเพื่อความมุ่งหมายของการกำหนดราคาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.1.2 )ใบขนสินค้าขาเข้าที่พบว่ามีเหตุอันควรสงสัยข้างต้น  ให้หลุดพ้นจากเงื่อนไขการประกันเวลาการให้บริการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.2) ให้พนักงานศุลกากรแจ้งให้ผู้นำของเข้าจัดหาคำชี้แจงเกี่ยวกับราคาสำแดง คำอธิบายเพิ่มเติม  รวมทั้งเอกสารหรือหลักฐานอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.3) ผู้นำของเข้าต้องยื่นคำชี้แจง  อธิบายเพิ่มเติมรวมทั้งเอกสารหลักฐานอื่น ๆ   เกี่ยวกับราคาที่แสดง  ต่อพนักงานศุลกากรผู้ตรวจสอบราคาภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้งดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.4) ในกรณีที่ผู้นำของเข้าเพิกเฉยไม่ให้คำชี้แจงเกี่ยวกับราคาแสดงและเอกสารสนับสนุน  ภายในเจ็ดวันนับแต่ได้รับหนังสือแจ้ง  ให้ถือว่าราคาศุลกากรสำหรับของนำเข้านั้น  ไม่อาจกำหนดได้ตามวิธีที่หนึ่ง  ราคาซื้อขายของที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.5) เมื่อพนักงานศุลกากรผู้ตรวจสอบราคาได้รับคำอธิบายเพิ่มเติมรวมทั้งเอกสาร และหลักฐานอื่น ๆ  ที่เกี่ยวข้อง  จนเพียงพอแก่การกำหนดราคาของของนั้นครบถ้วน  พนักงานศุลกากรผู้ตรวจสอบราคาจะพิจารณากำหนดราคาศุลกากรให้แล้วเสร็จภายในห้าวันทำการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.6) กรณีที่ราคาตามแสดงสามารถกำหนดราคาศุลกากรตามวิธีที่หนึ่ง  ราคาซื้อขายของนำเข้าได้  โดยราคาที่แสดงนั้นเป็นราคาซื้อขายของที่นำเข้าตามกฎกระทรวงว่าด้วยการกำหนด และการใช้ราคาศุลกากร  พ.ศ.  2560  จะรับราคาตามแสดงเป็นราคาซื้อขายของที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.7) กรณีที่ผู้นำของเข้าประสงค์จะเพิ่มราคา
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(2.7.1) ให้ผู้นำของเข้าแจ้งให้พนักงานศุลกากรทราบว่าประสงค์จะเพิ่มราคา จากราคาที่แสดงให้ครบถ้วนตามหลักเกณฑ์ของการกำหนดราคาศุลกากรตามวิธีที่หนึ่ง  ราคาซื้อขายของที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.7.2) พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกข้อมูลการเพิ่มราคาแต่ละรายการ ในแต่ละรายการในใบขนสินค้าขาเข้าใบขนสินค้าขาเข้าในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และเสนอให้หัวหน้าหน่วยงานบริการหรือผู้ที่ได้รับมอบหมายทำการบันทึกอนุมัติให้รับราคาที่ได้มีการเพิ่มเติมดังกล่าวเป็นราคาศุลกากรตามวิธีที่หนึ่ง  โดยไม่ต้องพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.7.3) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งข้อมูลค่าภาษีอากรที่ต้องชำระเพิ่มให้ครบถ้วนตามหลักเกณฑ์ของการกำหนดราคาศุลกากรตามวิธีที่หนึ่ง  ราคาซื้อขายของที่นำเข้าของใบขนสินค้าขาเข้ากลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.7.4) ให้ผู้นำของเข้าชำระค่าภาษีอากรเพิ่ม  ณ  หน่วยการเงินของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าได้  เมื่อผู้นำของเข้าชำระภาษีอากรแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขชำระค่าภาษีอากร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้า ที่สามารถบันทึกผลการตรวจได้”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8) กรณีที่พนักงานศุลกากรยังมีเหตุอันควรสงสัยในความจริงและความถูกต้องของราคาที่แสดงและราคาของของนำเข้าตามแสดงไม่สามารถกำหนดเป็นราคาศุลกากรตามวิธีที่หนึ่ง  ราคาซื้อขายของที่นำเข้าได้  ให้ถือเป็นกรณีมีเหตุจำเป็นที่ทำให้การกำหนดราคาศุลกากรขั้นสุดท้ายต้องล่าช้าออกไป
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(2.8.1) หากผู้นำของเข้าประสงค์จะขอวางประกันเพิ่มเติมจนครบจำนวนค่าภาษีอากรสูงสุดที่อาจต้องเสียสำหรับของนั้น  ให้นำของที่นำเข้านั้นออกไปจากอารักขาของศุลกากรได้  โดยตกลงกันยอมให้เอาแต่ตัวอย่าง  รูปภาพ  หรือรายละเอียดของของไว้วินิจฉัยปัญหา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.2) พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกการประเมินราคาใหม่  และบันทึกที่มาของราคาที่ใช้ในการวางประกันแต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในระบบคอมพิวเตอร์องศุลกากรและเสนอให้หัวหน้าหน่วยงานบริการหรือผู้ที่ได้รับมอบหมายทำการบันทึกอนุมัติการประเมินราคาใหม่ดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.3) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งข้อมูลค่าภาษีอากรที่ต้องวางประกันเพิ่มเติมเพื่อนำของออกไปจากอารักขาศุลกากรกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.4) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งข้อมูลการประเมินราคาเพิ่ม เพื่อการวางประกันออกของไปก่อนดังกล่าวเข้าสู่ระบบงานคดี  โดยระบบจะให้เลขที่แฟ้มคดีโดยอัตโนมัติ  แล้วให้พนักงานศุลกากรหน่วยคดีของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำเข้า ทำการกำหนดค่าเปรียบเทียบปรับภาษีอากร  เบี้ยปรับภาษีมูลค่าเพิ่ม  หรือเบี้ยปรับภาษีอื่น ๆ  (ถ้ามี)  และบันทึกลงในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อการวางประกันออกของไปก่อนของผู้นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.5) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งข้อมูลค่าภาษีอากรพร้อมค่าเปรียบเทียบปรับ/เบี้ยปรับภาษีอากรต่าง ๆ  ที่ต้องวางประกันเพิ่มเติมเพื่อนำของออกไปจากอารักขาศุลกากรกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าทราบเพื่อมาติดต่อชำระ  ณ  หน่วยการเงินต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.6) ให้ผู้นำของเข้าวางประกันค่าภาษีอากร  พร้อมวางประกันค่าเปรียบเทียบปรับภาษีอากร  ชำระเบี้ยปรับภาษีมูลค่าเพิ่ม  และ / หรือ  วางประกันเบี้ยปรับภาษีอื่น ๆ  (ถ้ามี)   ณ  หน่วยการเงินของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าได้  เมื่อผู้นำของเข้าวางประกันเพิ่มออกของไปก่อนแล้วระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขชำระค่าภาษีอากร พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้าที่สามารถบันทึกผลการตรวจได้”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.7) พนักงานศุลกากรจะตรวจปล่อยของออกจากอารักขาของศุลกากร  โดยชักตัวอย่าง  หรือรูปภาพ  หรือหลักฐานอื่น  เพื่อการพิจารณากำหนดราคาศุลกากรในภายหลัง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.8.8) เมื่อพนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการทำการบันทึกผลการตรวจปล่อยแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบคดีเพื่อพิจารณาต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีที่การการตรวจสอบพบความผิดตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราภาษีศุลกากร  หรือกฎหมายอื่นใด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(3.1) เมื่อมีการตรวจพบความผิดตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายว่าด้วย พิกัดอัตราภาษีศุลกากร  หรือกฎหมายอื่นใด  และของยังไม่ได้ตรวจปล่อยพ้นไปจากอารักขาของศุลกากร พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกข้อมูลการตรวจพบความผิดในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2) ในกรณีที่ผู้นำของเข้ามีความประสงค์จะ ขอให้ตรวจปล่อยของออกไปก่อนแล้วพิจารณาภายหลัง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(3.2.1) พนักงานศุลกากรจะทำการบันทึกการประเมินภาษีอากรใหม่  และบันทึกที่มา  เช่น  พิกัดอัตราอากรของการพิจารณาค่าภาษีอากรใหม่  แต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า ในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และเสนอให้หัวหน้าหน่วยงานบริการหรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย ทำการบันทึกอนุมัติการประเมินภาษีอากรใหม่ดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2.2) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งข้อมูลค่าภาษีอากรที่ต้องวางประกันเพิ่มเติมเพื่อนำของออกไปจากอารักขาศุลกากรกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2.3) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าดังกล่าว   ให้หน่วยคดีของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำเข้าทราบ  เพื่อตั้งแฟ้มคดีและทำการบันทึกค่าเปรียบเทียบปรับภาษีอากร  เบี้ยปรับภาษีมูลค่าเพิ่ม  หรือเบี้ยปรับภาษีอื่น ๆ  (ถ้ามี)   ในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อการวางประกันออกของไปก่อนของผู้นำของเข้า  เว้นแต่ของนั้นเป็นของต้องห้ามหรือของต้องกำกัดที่ให้ปฏิบัติตามระเบียบหรือตามกฎหมายที่กำหนดไว้สำหรับของนั้น ๆ  ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2.4) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะแจ้งข้อมูลค่าภาษีอากรพร้อมค่าเปรียบเทียบปรับ / เบี้ยปรับภาษีอากรต่าง ๆ  ที่ต้องวางประกันเพิ่มเติมเพื่อนำของออกไปจากอารักขาศุลกากรกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2.5) ให้ผู้นำของเข้าวางประกันค่าภาษีอากร  พร้อมวางประกันค่าภาษีอากรชำระเบี้ยปรับภาษีมูลค่าเพิ่ม  และ / หรือวางประกันเบี้ยปรับภาษีอื่น ๆ  (ถ้ามี)  ณ  หน่วยการเงิน ของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าได้  เมื่อผู้นำของเข้าวางประกันเพิ่ม ออกของไปก่อนแล้วระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะออกเลขชำระค่าภาษีอากร  พร้อมกับเปลี่ยนสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น  “ใบขนสินค้าที่สามารถบันทึกผลการตรวจได้”  โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2.6) พนักงานศุลกากรจะตรวจปล่อยของออกจากอารักขาของศุลกากร  โดยชักตัวอย่างหรือรูปภาพ  หรือหลักฐานอื่น  เพื่อการพิจารณาในภายหลัง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(3.2.7) เมื่อบันทึกผลการตรวจปล่อยแล้ว  ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบคดีเพื่อพิจารณาต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 39 การรับมอบของไปจากโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าตรวจสอบว่าของที่นำเข้าตรงตามข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าที่ส่งเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากพบว่าของไม่ตรงตามแสดงให้แจ้งต่อส่วนบริการศุลกากร  เพื่อขอแก้ไขก่อนการรับของไปจากโรงพักสินค้า  หรือที่มั่นคง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อส่วนบริการศุลกากรอนุญาตให้แก้ไขได้  ให้ผู้นำของเข้าส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้  โดยถือเป็นกรณีผู้นำของเข้าตรวจพบเอง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 40 ของที่ได้ตรวจปล่อยออกจากอารักขาของศุลกากรแล้ว&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและได้ปล่อยออกจากอารักขาของศุลกากรแล้ว  ให้ถือว่ามีชนิด  คุณภาพ  ปริมาณ  น้ำหนัก  ราคา  หรือเกี่ยวกับอัตราอากร  ถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและได้ยื่นใบขนสินค้าเพื่อขนเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน  เมื่อได้ทำการปล่อยออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว  ให้ถือว่าได้จดแจ้งรายละเอียดแห่งของที่ขนขึ้นเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน  ทั้งชนิด  คุณภาพ  ปริมาณ  น้ำหนัก  ราคา  หรือเกี่ยวกับอัตราอากร  ถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อนำเข้าไปในเขตปลอดอากร  และ / หรือ   เขตประกอบการเสรี  เมื่อได้ทำการปล่อยออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว  ให้ถือว่าของที่นำเข้าไปในเขตปลอดอากร  และ / หรือ  เขตประกอบการเสรีมี  ชนิด  คุณภาพ  ปริมาณ  น้ำหนัก  ราคา  หรือเกี่ยวกับอัตราอากร  ถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 41 ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงดำเนินกระบวนการทางศุลกากร  ดังนี้ &lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณียกเว้นการตรวจ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.  เมื่อผู้นำของเข้าแจ้งเลขที่ใบตราส่งให้เจ้าหน้าที่โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงทราบ เพื่อติดต่อรับสินค้ากับโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง  ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงทำการตรวจสอบของที่จะทำการส่งมอบให้ตรงตามข้อมูลการสั่งปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.  ในกรณีของที่จะส่งมอบแก่ผู้นำของเข้าไม่ตรงตามข้อมูลการสั่งปล่อย  หรือกรณีมีเหตุอันควรสงสัยด้วยประการใด ๆ  ก็ตาม  ให้เจ้าหน้าที่โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงแจ้งให้หน่วยงานบริการศุลกากรทราบเพื่อตรวจสอบโดยพลัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.  เมื่อโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง  ได้ส่งมอบของให้กับผู้นำของเข้าแล้ว  ให้โรงพักสินค้า หรือที่มั่นคง  แจ้งข้อมูลการส่งมอบของกลับเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีต้องตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1 เมื่อผู้นำของเข้าแจ้งเลขที่ใบตราส่งให้เจ้าหน้าที่โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงทราบ เพื่อติดต่อรับสินค้ากับโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง  ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงทำการเตรียมของให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2 เมื่อโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงเตรียมของแล้วเสร็จ  ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง แจ้งข้อมูลการเตรียมของพร้อมให้ตรวจแล้วเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.3 ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดพนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการผู้ทำการตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของโดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.4 เมื่อตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของแล้วเสร็จพนักงานศุลกากรจะทำการบันทึก การตรวจในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และแจ้งข้อมูลการสั่งปล่อยสินค้าให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงทราบ  เพื่อส่งมอบของให้แก่ผู้นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.5 เมื่อโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงได้ส่งมอบของให้กับผู้นำของเข้าแล้ว  ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงแจ้งข้อมูลการส่งมอบของกลับเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;p&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 42 ในกรณีผู้นำของเข้าแจ้งความประสงค์ขอขนย้ายสินค้าไปตรวจปล่อยนอกเขต&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบ
คอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งยกเว้นการตรวจ  ให้ดำเนินการกระบวนการศุลกากรอื่น ๆ  ให้เสร็จสิ้นก่อนนำของออกจากอารักขาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(2.1) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะทำการแจ้งกลับให้ผู้นำของเข้าทราบว่า   “ให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ”  เพื่อมาติดต่อโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง  และแจ้งข้อมูลไปยังโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงเพื่อทำการเตรียมของให้ดำเนินการต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.2) ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงแจ้งข้อมูลการเตรียมของพร้อมให้มัดลวดแล้วเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  และระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดพนักงานศุลกากรผู้ทำการมัดลวด  ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.3) เมื่อโรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงได้ส่งมอบของให้กับผู้นำของเข้าแล้ว  ให้โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคงแจ้งข้อมูลการส่งมอบของกลับเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.4) ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดพนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  สถานที่ที่ขอให้ตรวจปล่อยนั้นเป็นผู้ทำการตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2.5) หากด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำเข้า  และเขตปลอดอากร  หรือเขตประกอบการเสรี  หรือคลังสินค้าทัณฑ์บนมีระบบตรวจสอบรหัสโดยใช้ความถี่วิทยุ   (Radio  Frequency  Identification  :  RFID)  ให้มีการติดอุปกรณ์ระบบตรวจสอบรหัสโดยใช้ความถี่วิทยุ ที่ตู้คอนเทนเนอร์หรือพาหนะที่ใช้ขนย้ายสินค้าหรือที่ที่สามารถสื่อสารกับตัวอ่านระบบตรวจสอบรหัส โดยใช้ความถี่วิทยุ  (RFID  Reader)  ได้แทนการมัดลวดประทับตรา  กศก.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท--3-การขอแกไขขอมลการนำของเขา&#34;&gt;ส่วนที่  3 การขอแก้ไขข้อมูลการนำของเข้า&lt;/h2&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 43 การขอแก้ไขข้อมูลให้ผู้นำของเข้า&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีการขอยกเลิกใบขนสินค้าซึ่งได้รับการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าไปยังผู้ส่งข้อมูลแล้ว  ให้ยื่นคำร้องต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าเพื่อพิจารณาเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ  ไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีก่อนรับของจากอารักขาศุลกากรพบว่าข้อมูลที่เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้วมีความผิดพลาด  คลาดเคลื่อนไม่ตรงตามความจริง  ให้ยื่นคำร้องต่อหน่วยงานบริการศุลกากร   ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าเพื่อพิจารณาเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ   ให้ถือเป็นการตรวจพบความผิดเอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในเรื่องใด ๆ  ภายหลังการตรวจปล่อยไปจากอารักขาศุลกากรแล้ว  ให้ยื่นคำร้องต่อหน่วยควบคุมทางศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากร  หรือ  สนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้า  หรือที่ทำการตรวจปล่อยของเพื่อพิจารณาเป็นการเฉพาะเป็นราย ๆ  ไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
