<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>มาตรา 12 on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B2-12/</link>
    <description>Recent content in มาตรา 12 on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B2-12/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-246/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-246/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่ประกาศกรมศุลกากร ที่ &lt;em&gt;246/2564&lt;/em&gt; เรื่อง &lt;strong&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530&lt;/strong&gt; จึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 1 ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม พ.ศ. 2565 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ส่วนที่ 1 พิธีการทั่วไป&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ให้ผู้นำของเข้าผู้ส่งของออกปฏิบัติพิธีการศุลกากร ในการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ก. จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าและใบขนสินค้าขาออก&lt;/strong&gt; ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนดโดยให้บันทึกรหัสสิทธิพิเศษ ตามที่กำหนดเป็นการเฉพาะเรื่องในช่องสิทธิพิเศษ (Privilege Code) ของแต่ละรายการในใบขนสินค้า (Declaration Detail)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข. การขออนุมัติให้ลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรตามมาตรา 12”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรสำหรับใช้เป็นฐานข้อมูลการอนุมัติหลักการ และรายละเอียดที่เกี่ยวข้องกับการลด อัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ขอใช้สิทธิ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้นำของเข้าหรือผู้ส่งของออกที่ได้ยื่นคำร้องในการขอ ลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 โดยได้ลงทะเบียนเป็นผู้นำของเข้าหรือผู้ส่งของออก ในระบบทะเบียนผู้มาติดต่อ (Customs Registration) ของระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“คำร้อง”&lt;/strong&gt; หมายความว่า คำร้องขอลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำาหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“เอกสารรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์”&lt;/strong&gt; หมายความว่า เอกสาร รูปภาพ หรือข้อความที่สร้าง ด้วยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ ซึ่งบันทึกในรูปแบบสื่อดิจิตอลประเภทแผ่น CD แผ่น DVD อุปกรณ์ เก็บข้อมูลแบบ USB หรือจดหมายอิเล็กทรอนิกส์ (Email) เกี่ยวกับการขอใช้สิทธิลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ทั้งนี้ต้อง จัดทำเอกสารและข้อมูลในรูปแบบไฟล์ข้อมูลตามข้อกำหนดท้ายประกาศนี้ และให้ถือว่าผู้ขอใช้สิทธิได้รับ รองความถูกต้องครบถ้วนของเอกสารและข้อมูลดังกล่าวแล้ว&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“เลขที่อนุมัติหลักการ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า เลขที่อนุมัติหลักการที่ออกโดยระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากร เพื่อใช้อ้างอิงสำหรับการได้รับลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ซึ่งจะมีลักษณะดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“วันเริ่มต้นการได้รับสิทธิ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า วันที่สิทธิเกิดขึ้น โดยมีผลย้อนนับตั้งแต่วันที่ ผู้นำของเข้าหรือผู้ส่งของออกได้ยื่นคำร้องในการขอลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 เมื่อคำร้องดังกล่าวได้ผ่านการอนุมัติหลักการแล้ว
&lt;strong&gt;“วันที่ได้รับอนุมัติหลักการ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า วันที่บันทึกผลการอนุมัติในระบบฐานข้อมูล การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรตามมาตรา 12&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าหรือผู้ส่งของออกยื่นคำร้องพร้อมเอกสารประกอบตามที่ระบุไว้ในเรื่อง การใช้สิทธินั้น ๆ ต่อสำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบิน ที่นำของเข้าหรือ ส่งของออก เพื่อประกอบการพิจารณาอนุมัติให้ได้สิทธิลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร กรณีผู้ขอใช้สิทธิยื่นคำร้องหรือเอกสารไม่ถูกต้อง หรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากร จะมีหนังสือแจ้งให้ผู้ขอใช้สิทธิทราบภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคำร้อง และให้ผู้นำของเข้าหรือผู้ส่งของ ออกยื่นหนังสือหรือเอกสารเพิ่มเติมให้ถูกต้องครบถ้วนภายในเจ็ดวัน นับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเลขที่อนุมัติหลักการ (Permit Number) ให้ผู้ขอใช้ สิทธิทราบพร้อมแนบสำเนาเอกสารการอนุมัติหลักการซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 ภายในสิบห้าวันทำการนับแต่วันที่ได้รับคำร้องพร้อมเอกสารถูกต้อง ครบถ้วน หากไม่อนุมัติหลักการ กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเหตุผลการไม่อนุมัติให้ทราบด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้ได้รับอนุมัติหลักการยื่นคำร้องขอแก้ไขเพิ่มเติม หรือยกเลิกการได้รับอนุมัติ หลักการเดิม ให้ยื่นคำร้องพร้อมเอกสารประกอบตามที่ระบุไว้ในเรื่องนั้น ๆ เพื่อประกอบการพิจารณา ให้ครบถ้วน กรณีเป็นการเปลี่ยนแปลงเกี่ยวกับชนิดสินค้าที่นำเข้า ให้ยื่นล่วงหน้าก่อนการนำเข้า ที่สำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบินแห่งหนึ่งแห่งใดก็ได้ หากยังไม่ได้รับ อนุมัติให้แก้ไขเปลี่ยนแปลง ต้องดำเนินการตาม (ง) ไปก่อน กรณียื่นคำร้องหรือเอกสารไม่ถูกต้องหรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งให้ผู้ได้รับอนุมัติหลักการทราบภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคำร้อง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งผลการพิจารณาการขอยื่นแก้ไขเพิ่มเติมหลักการที่ได้รับ อนุมัติไว้เดิมให้ผู้ยื่นคำร้องทราบภายในสามสิบวันนับแต่วันที่ได้รับคำร้องและเอกสารถูกต้องครบถ้วน โดยการขอแก้ไขเพิ่มเติมดังกล่าว จะออกเลขที่อนุมัติหลักการใหม่ พร้อมแนบสำเนาเอกสารการอนุมัติ หลักการซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรตามมาตรา 12 หากเป็นการยื่นขอแก้ไขการคลาดเคลื่อนเกี่ยวกับข้อมูลอนุมัติวันเริ่มต้นการได้รับสิทธิและวันหมดอายุการใช้สิทธิ จะใช้เลขที่อนุมัติหลักการเดิม โดยมีการแก้ไขข้อมูลวันเริ่มต้นการได้รับสิทธิ และวันหมดอายุให้ถูกต้องเท่านั้น ดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ค. ให้ผู้นำของเข้าหรือผู้ส่งของออกบันทึกข้อมูล (Import Declaration Detail (Permit))&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขที่ใบรับรองการนำของเข้าเพื่อการลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากร หรือเลขที่ อนุมัติหลักการ ในช่องเลขที่ใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit No.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุวันที่ออกใบรับรองการนำของเข้า หรือวันที่ได้รับอนุมัติหลักการ ในช่องวันที่ ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Issue Date)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของหน่วยงานผู้ออกใบรับรองการนำของเข้า หรือ ของกรมศุลกากร (1994000163011) ในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของหน่วยงานผู้ออก ใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit Issue Authority)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ง. การขอรับของออกไปก่อนที่จะได้รับอนุมัติให้ลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากร&lt;/strong&gt; ให้ผู้นำของเข้า&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ชำระอากรในอัตราปกติ โดยในแต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในช่องสิทธิ พิเศษให้ระบุเป็น &lt;em&gt;“000”&lt;/em&gt; หรือ &lt;em&gt;“999”&lt;/em&gt; แล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุการใช้สิทธิ โดยบันทึกข้อมูลในส่วนรายการของใบขนสินค้าขาเข้า (Import Declaration Detail (Detail)) ในช่อง Argumentative Reason Code เป็น &lt;em&gt;“P12”&lt;/em&gt; (หมายถึง การยื่นขอใช้สิทธิลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนด พิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 แต่ยังไม่ได้รับอนุมัติ) และในช่อง Argumentative Privilege Code ที่ขอใช้สิทธิ เป็น &lt;em&gt;“XXX”&lt;/em&gt; โดยใช้เลขรหัสสิทธิพิเศษตามที่กำหนดไว้เป็นการเฉพาะในแต่ละสิทธินั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แจ้งความประสงค์ขอตรวจสอบพิกัดและ/หรือราคา ในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องยื่นคำร้องในการขอคืนเงินอากรภายในระยะเวลาที่กฎหมายกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;จ. ผู้นำของเข้าต้องปฏิบัติพิธีการศุลกากรให้ครบถ้วนก่อนการรับของออกจากอารักขาศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีระบบคอมพิวเตอร์ของหน่วยงานผู้ออกหนังสือรับรองการนำของเข้าเพื่อใช้สิทธิ ในการลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากร สามารถส่งผ่านข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรโดยผ่านระบบ การให้บริการเบ็ดเสร็จ ณ จุดเดียว (Single Window) ผู้นำของเข้าไม่ต้องแสดงเอกสารรับรองการนำ ของเข้าเพื่อใช้สิทธิดังกล่าวในขณะปฏิบัติพิธีการศุลกากรอีก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ไม่สามารถส่งข้อมูลหนังสือรับรองการนำของเข้าเพื่อใช้สิทธิในการลดอัตรา อากรหรือยกเว้นอากร ผ่านระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ ณ จุดเดียว (Single Window) ให้ผู้นำของ เข้าแสดงเอกสารรับรองการนำของเข้าเพื่อใช้สิทธิดังกล่าวแก่หน่วยบริการศุลกากร ก่อนการนำของออกจากอารักขาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อหน่วยบริการศุลกากร สำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบิน ที่นำของเข้า ได้ตรวจสอบเอกสารตรงตามข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าแล้ว จะพิจารณาอนุมัติการให้ลดอัตราอากร หรือยกเว้นอากร หากตรวจพบว่าเอกสารไม่ตรงกับข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าจะพิจารณาดำเนินการ ตามระเบียบต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ฉ. กรณีการจัดทำและยื่นใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสาร&lt;/strong&gt; ให้ผู้นำของเข้าผู้ส่งของออกยื่น เอกสารรับรองการนำของเข้า การส่งของออกเพื่อใช้สิทธิลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากรพร้อมกับการยื่นใบขนสินค้า โดยสำแดงเลขที่เอกสาร ชื่อหน่วยงานที่ออกเอกสาร และการใช้สิทธิตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ไว้ในใบขนสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ช. การดำเนินการกับของที่ได้รับสิทธิลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากร&lt;/strong&gt; ภายหลังจากที่ได้รับการตรวจปล่อย ไปจากอารักขาของศุลกากรแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ยื่นคำร้องขอ ให้ผู้นำของเข้ายื่นคำร้องขออนุมัติการขยายเวลาการใช้วัตถุดิบ และการขอชำระภาษีอากรที่สำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่รับผิดชอบ เว้นแต่กรณีการขอส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร หรือการขออนุมัติทำลายของซึ่งเป็นวัตถุดิบ ที่ได้นำเข้าทางท่าหรือที่หลายแห่ง ให้สามารถยื่นขออนุมัติต่อ สำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่าหรือที่ใดที่หนึ่งที่มีการนำเข้าได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยื่นคำร้องขอ เมื่อผู้นำของเข้ามีความประสงค์จะขอดำเนินการ เช่น การขยายเวลาการใช้วัตถุดิบ การขอส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร การขอทำลาย หรือการขอชำระค่าภาษีอากร ให้ดำเนินการดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าสามารถยื่นคำร้องขอได้โดยตรงตามสถานที่ที่ระบุไว้ใน 1 ก่อนครบ กำหนด ระยะเวลาตามที่ระบุไว้ประกาศกระทรวงการคลัง เว้นแต่ของที่นำเข้ามาโดยใช้สิทธิลดอัตราอากร ตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ลงวันที่ 4 พฤศจิกายน พ.ศ. 2560 ข้อ 3 (28) ต้องมีหนังสือรับรองจากสถาบันไฟฟ้าและอิเล็กทรอนิกส์ ยื่นประกอบคำร้องขอด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นบัญชีแสดงรายการแห่งของที่ขอดำเนินการ เช่น รายละเอียดของวันที่นำเข้า เลขที่ใบขนสินค้าขาเข้า เลขที่บัญชีราคาสินค้า ปริมาณที่นำเข้า ปริมาณคงเหลือ เป็นต้น เพื่อให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีที่ขอทำลาย หรือขอส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร ต้องรับคณะเจ้าหน้าที่ ของสำนักงานหรือด่านศุลกากรที่พิจารณาคำร้องขอ ไปทำการตรวจ และ/หรือ ควบคุมการทำลายของ และชำระค่าธรรมเนียมตามที่กำหนดไว้ เมื่อส่งของตามที่ได้รับอนุมัติออกนอกราชอาณาจักรแล้ว ให้แจ้งเลขที่ใบขนสินค้าขาออกให้พนักงานศุลกากรผู้ตรวจสอบทราบด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอขยายเวลาการใช้วัตถุดิบ ให้ยื่นขอขยายก่อนครบกำหนดตามระยะเวลา ที่ระบุไว้ในแต่ละข้อตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 โดยกรมศุลกากรจะอนุญาต ให้ขยายเวลาออกไปได้ ตามระยะเวลาที่ระบุไว้ในแต่ละข้อดังกล่าว หากไม่มีการกำหนดไว้ ให้ขยายระยะเวลาได้ไม่เกินหนึ่งปี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ซ. ให้ผู้นำของเข้าจัดเก็บและรักษาบัญชี&lt;/strong&gt;เอกสารหลักฐานและข้อมูลไม่ว่าในสื่อรูปแบบใด ๆ ที่เกี่ยวข้องกับการผ่านพิธีการศุลกากรไว้ เป็นเวลาไม่น้อยกว่าห้าปี นับแต่วันนำของเข้าหรือวันส่งของออก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ฌ. กรณีมีการกำหนดพิธีการไว้เป็นการเฉพาะ&lt;/strong&gt;ในการใช้สิทธิลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ในเรื่องใด ให้ปฏิบัติให้เป็นไปตามพิธีการเฉพาะในเรื่องนั้น ๆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ญ. กรณีที่ได้รับอนุมัติหรืออยู่ในระหว่างการพิจารณาอนุมัติหลักการ&lt;/strong&gt;ในการขอใช้สิทธิ หรือกรณีที่ได้รับหนังสือรับรองหรือสูตรการผลิตที่ได้รับอนุมัติไว้แล้ว หรืออยู่ระหว่างการพิจารณาจากหน่วยงานอื่น ก่อนประกาศฉบับนี้มีผลบังคับใช้ ให้สามารถใช้ต่อไปได้ โดยไม่ต้องดำเนินการใหม่&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324146505f46464b4d464b4a&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
