<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ชิ้นส่วนยานยนต์ไฟฟ้า on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B8%A7%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%84%E0%B8%9F%E0%B8%9F%E0%B8%B2/</link>
    <description>Recent content in ชิ้นส่วนยานยนต์ไฟฟ้า on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B8%A7%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%84%E0%B8%9F%E0%B8%9F%E0%B8%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับชิ้นส่วนยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-97/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-97/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่ ประกาศกรมศุลกากร ที่ 97/2566 เรื่อง &lt;strong&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับชิ้นส่วนยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่&lt;/strong&gt;  มีรายละเอียดที่สำคัญและเกี่ยวข้องกับการบันทึกข้อมูลในใบขนสินค้าขาเข้าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;img src=&#34;img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;โดยที่เป็นการสมควรกำหนดหลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรศุลกากร ตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับชิ้นส่วนยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบ พลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่ ลงวันที่ 16 พฤษภาคม พ.ศ. 2566 (&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414b505e4f464b4d464b48&#34;&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อาศัยอำนาจตามความในมาตรา 51 และ 63 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 ประกอบกับประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับชิ้นส่วนยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่ ลงวันที่ 16 พฤษภาคม พ.ศ. 2566 อธิบดีกรมศุลกากรออกประกาศไว้ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt; ในประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ยานยนต์ไฟฟ้า”&lt;/strong&gt; หมายความว่า &lt;em&gt;รถยนต์ รถกระบะ รถจักรยานยนต์ รถสามล้อ รถโดยสาร หรือรถบรรทุก แบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่ (Battery Electric Vehicle : BEV)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“เศษ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า &lt;em&gt;ส่วนที่เหลือจากการผลิตซึ่งไม่สามารถนําไปใช้ประโยชน์ตามวัตถุประสงค์เดิมที่นําเข้าได้&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt; ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับชิ้นส่วนยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่ ลงวันที่ 16 พฤษภาคม พ.ศ. 2566 กำหนดให้ยกเว้นอากร สำหรับของและส่วนประกอบของของดังต่อไปนี้ &lt;em&gt;ไม่ว่าจะจัดอยู่ในพิกัดประเภทใด&lt;/em&gt; ที่นําเข้ามา&lt;strong&gt;ตั้งแต่วันที่&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;26 พฤษภาคม พ.ศ. 2566 ถึงวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2568&lt;/em&gt; เพื่อประกอบหรือผลิตเป็นยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่ &lt;em&gt;ขึ้นใหม่&lt;/em&gt; โดย&lt;strong&gt;ไม่รวม&lt;/strong&gt;ถึงยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่&lt;em&gt;ดัดแปลง&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;แบตเตอรี่ (battery)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มอเตอร์ขับเคลื่อนยานยนต์ไฟฟ้า (traction motor)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คอมเพรสเซอร์สำหรับยานยนต์ไฟฟ้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบบริหารจัดการแบตเตอรี่ (BMS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบควบคุมการขับขี่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ออนบอร์ดชาร์จเจอร์ (on-board charger)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ดีซี/ดีซี คอนเวอร์เตอร์ (DC/DC Converter)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อินเวอร์เตอร์ (inverter) รวมถึง พีซียู อินเวอร์เตอร์ (PCU inverter)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รีดักชั่น เกียร์ (reduction gear)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ของตามวรรคหนึ่งที่นําเข้าในลักษณะที่ประกอบติดอยู่ร่วมกัน ตั้งแต่ 2 ชิ้นขึ้นไปให้ได้รับยกเว้นอากรตามประกาศนี้ แต่ของตามวรรคหนึ่งที่นําเข้าในลักษณะที่ประกอบติดอยู่ร่วมกันกับของที่ไม่ได้รับยกเว้นอากรตามประกาศนี้จะไม่ได้รับสิทธิยกเว้นอากรและเงื่อนไข ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การยกเว้นอากรและการกำหนดให้ของที่ได้รับการยกเว้นอากร ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของที่จะได้รับการยกเว้นอากร ต้องมีหนังสือรับรองจากสถาบันยานยนต์ว่าเป็นของ หรือส่วนประกอบของของสำหรับนํามาเพื่อประกอบหรือผลิตเป็นยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่ได้รับยกเว้นอากรต้องนําไปใช้ประกอบหรือผลิตเป็นยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบ พลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่ ให้แล้วเสร็จภายในกำหนดเวลาหนึ่งปีนับแต่วันที่นําของเข้า หากมีเหตุขัดข้อง ให้ขอขยายระยะเวลาต่ออธิบดีกรมศุลกากรก่อนครบกำหนดเวลาดังกล่าว และอธิบดีกรมศุลกากรอาจขยายระยะเวลาได้ตามสมควรแต่ต้องไม่เกินหกเดือน หากปรากฏในภายหลังว่าของที่ได้รับยกเว้นอากรไม่สามารถหรือไม่ได้นําไปใช้ประกอบหรือผลิตเป็นยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่ ภายในกำหนดเวลาตามวรรคหนึ่ง ให้ผู้นําของเข้าส่งของนั้นออกไปนอกราชอาณาจักรหรือชําระอากรโดยถือสภาพของของ ราคา และอัตราอากรที่เป็นอยู่ในวันที่นําของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เศษที่ไม่ใช้ หรือเศษที่ใช้ไม่ได้ของของที่ได้รับยกเว้นอากรตามประกาศ กระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับชิ้นส่วนยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบพลังงานไฟฟ้า จากแบตเตอรี่ ลงวันที่ 16 พฤษภาคม พ.ศ. 2566 ให้ผู้นําของเข้าขออนุญาตทำลาย ส่งออกไปนอกราชอาณาจักร หรือดำเนินการอย่างอื่นตามที่อธิบดีกรมศุลกากรประกาศกำหนด หากไม่ดำเนินการดังกล่าวให้ถือว่าสิทธิ ที่ได้รับยกเว้นอากรสิ้นสุดลงในวันที่ครบกำหนดเวลาตาม (2) และต้องชําระอากรโดยถือสภาพของของ ราคา และอัตราอากรที่เป็นอยู่ในวันที่สิทธิที่ได้รับยกเว้นอากรสิ้นสุดลงเป็นเกณฑ์ในการคํานวณอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นําของเข้าต้องยื่นขออนุมัติก่อนการนําเข้า และจะได้รับการยกเว้นอากรเมื่อได้รับการอนุมัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 5&lt;/strong&gt; ให้ผู้นําของเข้าจัดทำ&lt;strong&gt;ข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/strong&gt;ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด โดยบันทึกใน&lt;strong&gt;ช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการ&lt;/strong&gt;ระบุเป็น &lt;strong&gt;“PEV”&lt;/strong&gt; และบันทึกข้อมูล &lt;strong&gt;Import Declaration Detail (Permit)&lt;/strong&gt; ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุ&lt;strong&gt;เลขที่อนุมัติหลักการ&lt;/strong&gt;ยกเว้นอากรในช่องเลขที่ใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit No.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ&lt;strong&gt;วันที่ได้รับอนุมัติหลักการ&lt;/strong&gt; ในช่องวันที่ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Issue Date)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ&lt;strong&gt;เลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของกรมศุลกากร (1994000163011)&lt;/strong&gt; ในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของหน่วยงานผู้ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit Issue Authority)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ&lt;strong&gt;เลขที่หนังสือรับรองของสถาบันยานยนต์&lt;/strong&gt;สำหรับของที่จะขอใช้สิทธิ ยกเว้นอากรในช่องเลขที่ใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit Number) วันที่ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง ในช่องวันที่ใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Issue Date) และระบุเลขประจำตัวผู้เสียภาษีของสถาบันยานยนต์ ในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของหน่วยงานออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit Issue Authority)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 6&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;การขอรับของออกไปก่อนที่จะได้รับอนุมัติให้ยกเว้นอากร&lt;/em&gt; ให้ผู้นําของเข้าดำเนินการ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ชําระอากรในอัตราปกติ โดยในแต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า ในช่องสิทธิพิเศษให้ระบุเป็น &lt;strong&gt;“000”&lt;/strong&gt; หรือ &lt;strong&gt;“999”&lt;/strong&gt; แล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุการใช้สิทธิ โดยบันทึกข้อมูลในส่วนรายการของใบขนสินค้าขาเข้า (Import Declaration Detail (Detail)) ในช่อง &lt;strong&gt;Argumentative Reason Code&lt;/strong&gt; เป็น &lt;em&gt;“P12”&lt;/em&gt; (หมายถึง การยื่น ขอใช้สิทธิลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 แต่ยังไม่ได้รับอนุมัติ) และในช่อง &lt;strong&gt;Argumentative Privilege Code&lt;/strong&gt; ที่ขอใช้สิทธิ เป็น &lt;em&gt;“PEV”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้แจ้งความประสงค์&lt;strong&gt;ขอตรวจสอบพิกัดและ/หรือราคา&lt;/strong&gt; ในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องยื่นคําร้องในการขอคืนอากรภายในระยะเวลาที่กฎหมายกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 7&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ผู้นําของเข้าต้องปฏิบัติพิธีการศุลกากรให้ครบถ้วนก่อนการรับของออกจากอารักขา&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีระบบคอมพิวเตอร์ของหน่วยงานผู้ออกหนังสือรับรองการนําของเข้าเพื่อใช้สิทธิ ในการยกเว้นอากร สามารถส่งผ่านข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรโดยผ่านระบบการให้บริการ เบ็ดเสร็จ ณ จุดเดียว (Single Window) ผู้นําของเข้าไม่ต้องแสดงเอกสารรับรองการนําของเข้าเพื่อใช้สิทธิ ดังกล่าวในขณะปฏิบัติพิธีการศุลกากรอีก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ไม่สามารถส่งข้อมูลหนังสือรับรองการนําของเข้าเพื่อใช้สิทธิในการยกเว้นอากร ผ่านระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ ณ จุดเดียว (Single Window) ให้ผู้นําของเข้าแสดงเอกสารรับรอง การนําของเข้าเพื่อใช้สิทธิดังกล่าวแก่หน่วยบริการศุลกากร &lt;strong&gt;ก่อนการนําของออกจากอารักขาของศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อหน่วยบริการศุลกากร สำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบิน ที่นําของเข้า ได้ตรวจสอบเอกสารตรงตามข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าแล้ว จะพิจารณา&lt;strong&gt;อนุมัติการให้ยกเว้นอากร&lt;/strong&gt; หากตรวจพบว่าเอกสารไม่ตรงกับข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าจะพิจารณาดำเนินการตามระเบียบต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 8&lt;/strong&gt; กรณีการจัดทำและยื่นใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสาร ให้ผู้นําของเข้ายื่นเอกสารให้ครบถ้วน เพื่อขอใช้สิทธิยกเว้นอากรพร้อมกับการยื่นใบขนสินค้า โดยสำแดงเลขที่เอกสารชื่อหน่วยงานที่ออกเอกสาร และการขอใช้สิทธิตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับชิ้นส่วนยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่ ลงวันที่ 16 พฤษภาคม พ.ศ. 2566 ไว้ในใบขนสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 9&lt;/strong&gt; เมื่อหน่วยบริการศุลกากร สำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบิน ที่นําของเข้า ได้ตรวจสอบความถูกต้องครบถ้วนของเอกสารและตรงตามข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าแล้ว จะพิจารณาอนุมัติการให้ยกเว้นอากร แต่ถ้าตรวจพบว่าเอกสารไม่ตรงกับข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าจะพิจารณา ดำเนินการตามกฎหมายต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 10&lt;/strong&gt; ผู้นําของเข้าต้อง&lt;strong&gt;รายงานการผลิตหรือการส่งมอบสินค้า&lt;/strong&gt;ต่อสำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากรที่อนุมัติหลักการ&lt;strong&gt;ทุก 3 เดือน&lt;/strong&gt; ตามแบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 11&lt;/strong&gt; การดำเนินการกับของที่ได้รับสิทธิยกเว้นอากรตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับชิ้นส่วนยานยนต์ไฟฟ้า หรือเรือแบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่ ลงวันที่ 16 พฤษภาคม พ.ศ. 2566 ภายหลังจากที่ได้รับการตรวจปล่อยไปจากอารักขาของศุลกากรแล้ว เช่น การขอขยายระยะเวลาการใช้วัตถุดิบ การขอส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร หรือการขอชําระค่าอากร ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้อง ณ สำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่รับผิดชอบก่อนครบกำหนดระยะเวลาหนึ่งปี นับแต่วันที่นําของเข้าพร้อมทั้งยื่นบัญชีแสดงรายการแห่งของที่ขอดำเนินการ เช่น รายละเอียดวันที่นําของเข้า เลขที่ใบขนสินค้าขาเข้า เลขที่บัญชีราคาสินค้า ปริมาณที่นําเข้า ปริมาณคงเหลือ และเอกสารหรือหลักฐานต่าง ๆ เพื่อให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt; ให้นําพนักงานศุลกากรของสำนักงานหรือด่านศุลกากรที่พิจารณาคําร้องไปทำการตรวจหรือควบคุม และชําระค่าธรรมเนียม และค่าใช้จ่าย (ถ้ามี) ตามที่กำหนดไว้ &lt;strong&gt;เมื่อส่งของตามที่ได้รับอนุมัติกลับออกนอกราชอาณาจักรแล้ว&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;ให้แจ้งเลขที่ใบขนสินค้าขาออกให้พนักงานศุลกากรผู้ตรวจสอบทราบด้วย&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอชําระค่าอากร กรมศุลกากรจะเรียกเก็บค่าอากร ค่าใช้จ่าย (ถ้ามี) และเงินเพิ่มให้ครบถ้วน ตามที่กฎหมายกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอขยายระยะเวลาการใช้ของที่ได้รับการยกเว้นอากร อธิบดีกรมศุลกากรอาจอนุญาตให้ขยายระยะเวลาได้&lt;strong&gt;ไม่เกินหกเดือน&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 12&lt;/strong&gt; ผู้นําของเข้าต้องจัดให้มีหลักฐานควบคุมและทะเบียนบัญชี เพื่อให้พนักงานศุลกากร สามารถตรวจสอบถึงการใช้ของไปในแต่ละขั้นตอนของการผลิต และทราบจำนวนของที่ยังไม่ได้ใช้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 13&lt;/strong&gt; พนักงานศุลกากรอาจเข้าไปตรวจสอบบัญชีและการดำเนินงานตลอดจนหลักฐาน เกี่ยวกับการใช้ส่วนประกอบและอุปกรณ์ประกอบต่าง ๆ ตามควรแก่กรณี&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 14&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 26 พฤษภาคม พ.ศ. 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;        
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./annex_97-2566.zip&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดภาคผนวก
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414b505f48464b4a464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
