<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>เบ็ดเสร็จทั่วไป on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%88%E0%B8%97%E0%B8%A7%E0%B9%84%E0%B8%9B/</link>
    <description>Recent content in เบ็ดเสร็จทั่วไป on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%88%E0%B8%97%E0%B8%A7%E0%B9%84%E0%B8%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หมวดที่  12 บทเบ็ดเสร็จทั่วไป</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-12/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_12.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 95 การยื่นใบขนสินค้าโดยใช้เคาน์เตอร์บริการบันทึกข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ ของศุลกากร&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีที่ผู้นำของเข้า/ผู้ส่งของออก  ประสงค์จะยื่นปฏิบัติพิธีการศุลกากรใบขนสินค้า โดยใช้เคาน์เตอร์บริการบันทึกข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ผู้นำของเข้า/ผู้ส่งของออกนำบัญชีราคาสินค้าและเอกสารประกอบใบขนสินค้าอื่น ๆ  มายื่นต่อเคาน์เตอร์บริการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	ให้เคาน์เตอร์บริการเป็นผู้บันทึกข้อมูลจากเอกสารดังกล่าว  แล้วส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรพร้อมแนบลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์ของเคาน์เตอร์บริการ   ผ่านผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิงตรวจสอบ  กับข้อมูลการอนุมัติ/อนุญาตตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง  ถ้าไม่พบข้อผิดพลาดระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าทางอิเล็กทรอนิกส์จำนวนสิบสี่หลัก  ในสถานะพร้อมชำระค่าภาษีอากร  (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.	เมื่อได้รับตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าแล้ว  ให้เคาน์เตอร์บริการจัดพิมพ์ใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารจำนวนสองฉบับ  แล้วให้ผู้นำของเข้า/ผู้ส่งของออกตรวจสอบและลงนามในใบขนสินค้าและในเอกสารประกอบทุกฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.5.	เมื่อเคาน์เตอร์บริการดำเนินการแล้วเสร็จ  ให้มอบใบขนสินค้าพร้อมเอกสารใบอนุญาต  หรือเอกสารการขอใช้สิทธิพิเศษต่าง ๆ  คืนให้ผู้ปฏิบัติพิธีการจัดเก็บไว้หนึ่งฉบับเพื่อดำเนินการในขั้นตอนการชำระภาษีอากรและการตรวจปล่อยต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.6.	ใบขนสินค้าอีกหนึ่งฉบับพร้อมสำเนาเอกสารใบอนุญาต  หรือเอกสารการขอใช้สิทธิพิเศษต่าง ๆ  ให้เคาน์เตอร์บริการเก็บรวบรวม  และจัดส่งให้สำนักตรวจสอบอากร  กรมศุลกากรเป็นรายเดือนภายในวันที่ห้าของเดือนถัดไป  นับแต่วันที่จัดพิมพ์ใบขนสินค้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีการยื่นปฏิบัติพิธีการสำหรับเอกสารอื่น ๆ  โดยใช้เคาน์เตอร์บริการบันทึกข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเช่นใบกำกับการขนย้ายสินค้า&lt;br&gt;
ให้เคาน์เตอร์บริการดำเนินการบันทึกข้อมูล และส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเช่นเดียวกับใบขนสินค้าโดยอนุโลม&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การชำระเงิน  หรือการรับของจากอารักขาศุลกากร  หรือการนำของผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกที่กำหนดให้ดำเนินการเช่นเดียวกับกรณีใบขนสินค้าที่ยื่นปฏิบัติพิธีการใบขนสินค้า ในรูปแบบเอกสารต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 96 การจัดทำและยื่นใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสาร&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ในการจัดทำใบขนสินค้าต้องใช้แบบใบขนสินค้าขาเข้า/ใบขนสินค้าขาออก/ใบขนสินค้าผ่านแดน/ใบขนสินค้าถ่ายลำ  หรือเอกสารอื่นที่กำหนดใช้แทนใบขนสินค้าตามที่ประกาศกำหนดในเรื่องดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดชุดเอกสารประกอบในขนสินค้าให้เป็นไปตามประกาศกำหนดในเรื่องดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสำแดงรายการในใบขนสินค้า  ให้สำแดงตามคำอธิบายรายการที่ต้องสำแดงในใบขนสินค้าตามที่ประกาศกำหนดในเรื่องนั้น ๆ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 97 ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรผู้นำของเข้าและ/หรือผู้ส่งของออกสามารถจัดทำใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสาร&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 97&lt;/strong&gt; ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรผู้นำของเข้าและ/หรือผู้ส่งของออกสามารถจัดทำใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสาร  เพื่อยื่นต่อพนักงานศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากร หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าหรือส่งของออกได้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การยื่นใบขนสินค้าเพื่อปฏิบัติพิธีการศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.	ให้ยื่นใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารต่อพนักงานศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากรหรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้าหรือส่งของออก  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1.1.1.	ใบขนสินค้าพร้อมเอกสารประกอบใบขนสินค้า  เช่น  บัญชีราคาสินค้า  ใบอนุญาตการนำเข้า/ส่งออก  เอกสารแสดงการใช้สิทธิพิเศษต่าง ๆ  เป็นต้น  และแบบรายละเอียด ข้อมูลใบขนสินค้าจำนวนหนึ่งฉบับ  ซึ่งได้ลงลายมือชื่อผู้นำของเข้า/ผู้ส่งของออกแล้ว  เพื่อใช้เป็นชุดใบขนสินค้าสำหรับผู้นำของเข้าหรือส่งของออกในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรในรูปแบบเอกสาร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.1.2.	ใบขนสินค้าพร้อมสำเนาเอกสารประกอบจำนวนหนึ่งฉบับ  ซึ่งได้ลงลายมือชื่อผู้นำของเข้า/ผู้ส่งของออกแล้ว  เพื่อใช้เป็นชุดใบขนสินค้าสำหรับกรมศุลกากรจัดเก็บ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.2.	พนักงานศุลกากรจะทำการตรวจสอบพิธีการพร้อมบันทึกข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  แล้วจัดพิมพ์ข้อมูลที่บันทึกรายละเอียดข้อมูลใบขนสินค้าในระบบคอมพิวเตอร์ของใบขนสินค้าฉบับดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.3.	ให้ผู้ปฏิบัติพิธีการตรวจสอบข้อมูลที่บันทึกรายละเอียดข้อมูลใบขนสินค้า   หากถูกต้องครบถ้วนแล้วให้ลงนามรับรองเพื่อยื่นยันความถูกต้อง  และมอบให้พนักงานศุลกากรเก็บไว้ รวมกับชุดใบขนสินค้าขาเข้าที่กรมศุลกากรจัดเก็บ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.4.	พนักงานศุลกากรจะบันทึกเลขที่ใบขนสินค้าที่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรกำหนดให้ลงบนใบขนสินค้าในรูปแบบกระดาษที่ผู้นำของเข้า/ผู้ส่งของออกยื่นปฏิบัติพิธีการนั้นที่มุมบนด้านขวาด้วยตัวอักษรสีแดงทั้งสองฉบับ  และมอบใบขนสินค้าใบขนสินค้าชุดสำหรับผู้นำของเข้า หรือส่งของออกในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรในรูปแบบเอกสารคืนให้ผู้ปฏิบัติพิธีการจัดเก็บไว้หนึ่งฉบับเพื่อดำเนินการในขั้นตอนการชำระภาษีอากรและการตรวจปล่อยต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1.5.	ใบขนสินค้าอีกหนึ่งฉบับ  พนักงานศุลกากรจะเก็บรวบรวมจัดส่งให้สำนักตรวจสอบอากรเป็นรายเดือนภายในวันที่ห้าของเดือนถัดไป  นับแต่วันที่ออกเลขที่ใบขนสินค้าดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การชำระค่าภาษีอากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	ให้ผู้นำของเข้า  และ/หรือ  ผู้ส่งของออก  นำใบขนสินค้าที่กำหนดเลขที่ใบขนสินค้าแล้วยื่นต่อหน่วยการเงินของด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้า และหรือส่งออกนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	เมื่อพนักงานศุลกากรรับชำระเงินและออกใบเสร็จรับเงินแล้วให้ประทับตรา ชำระอากร/วางประกันแล้วและลงลายมือชื่อกำกับในใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารเพื่อมอบคืน ให้ผู้ปฏิบัติพิธีการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการนำของเข้า  ในการรับของจากอารักขาศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.1.	 ให้ผู้นำของเข้านำใบขนสินค้าที่กำหนดเลขที่ใบขนสินค้าแล้วพร้อมใบเสร็จรับเงิน ยื่นต่อหน่วยงานบริการศุลกากร  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่นำของเข้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.	 กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งยกเว้นการตรวจ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.2.1.	ให้พนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการตรวจสอบคำสั่งการตรวจของใบขนสินค้าขาเข้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.2.	กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งไม่ต้องตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  พนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการจะจัดเก็บเอกสารใบอนุญาตหรือเอกสารเกี่ยวกับการขอใช้สิทธิประโยชน์ไว้  แล้วบันทึกหลังใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารว่า  &lt;strong&gt;“ไม่ต้องตรวจสอบพิกัดราคาและของ”&lt;/strong&gt;  และลงลายมือชื่อกำกับในใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารเพื่อมอบคืนให้ผู้ปฏิบัติพิธีการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.2.3.	ให้ผู้นำของเข้าแจ้งเลขที่ใบตราส่งให้เจ้าหน้าที่โรงพักสินค้าทราบเพื่อติดต่อรับสินค้ากับโรงพักสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.	กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.3.1.	ให้พนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการตรวจสอบคำสั่งการตรวจของใบขนสินค้าขาเข้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.2.	กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีคำสั่งให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ   ให้ผู้นำของเข้าติดต่อโรงพักสินค้าเพื่อเตรียมของให้ตรวจสอบ  การตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ   ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ในเรื่องการกำหนดพิกัดอัตราศุลกากรและการกำหนดราคาราคาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.3.	พนักงานศุลกากรผู้ได้รับมอบหมายจะทำการตรวจสอบให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ  เมื่อพนักงานศุลกากรตรวจสอบพิกัดราคาและของแล้วไม่พบความผิดใด ๆ  พนักงานศุลกากรหน่วยงานบริการจะจัดเก็บเอกสารใบอนุญาตหรือเอกสารเกี่ยวกับการขอใช้สิทธิประโยชน์ไว้   แล้วบันทึกผลการตรวจในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรพร้อมบันทึกการตรวจหลังใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารว่า  “ผ่านการตรวจสอบพิกัดราคาและของแล้ว”  และลงลายมือชื่อกำกับในใบขนสินค้าในรูปแบบกระดาษเพื่อมอบคืนให้ผู้ปฏิบัติพิธีการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.3.4.	 ให้ผู้นำของเข้าแจ้งเลขที่ใบตราส่งให้เจ้าหน้าที่โรงพักสินค้าทราบเพื่อติดต่อรับสินค้ากับโรงพักสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการส่งของออก  ในการนำของผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกที่กำหนด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.1.	ให้ผู้ส่งของออกยื่นใบกำกับการขนย้ายสินค้าของใบขนสินค้าขาออกดังกล่าวต่อหน่วยงานบริการ  ณ  ด่านศุลกากร  หรือสนามบินที่เป็นด่านศุลกากรที่ส่งของออก ก่อนนำของในการนำของผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกที่กำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.	พนักงานศุลกากรจะตรวจสอบใบกำกับการขนย้ายสินค้าพร้อมคำสั่งการตรวจของใบขนสินค้าตามใบกำกับการขนย้ายนั้นจากระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4.2.1.	กรณีใบขนสินค้าขาออกที่มีคำสั่งยกเว้นการตรวจ  ให้นำของผ่านสถานีรับบรรทุกหรือจุดรับบรรทุกที่กำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.2.	กรณีใบขนสินค้าขาออกที่มีคำสั่งให้ตรวจสอบพิกัด  ราคา  และของ พนักงานศุลกากรจะแจ้งให้นำของที่จะส่งออกไปดำเนินการตามคำสั่งการตรวจต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.2.3.	เมื่อพนักงานศุลกากรตรวจสอบพิกัดราคาและของแล้ว  ให้บันทึกผลการตรวจในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรพร้อมบันทึกการตรวจหลังใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสารว่า  &lt;strong&gt;“ผ่านการตรวจสอบพิกัดราคาและของแล้ว”&lt;/strong&gt;  และลงลายมือชื่อกำกับ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
