<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ไม้ on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B9%84%E0%B8%A1/</link>
    <description>Recent content in ไม้ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 26 May 2023 06:10:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B9%84%E0%B8%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>กําหนดให้ไม้ท่อน ไม้แปรรูป และสิ่งประดิษฐ์ของไม้ เป็นสินค้าที่ต้องห้ามหรือต้องมีหนังสือรับรองในการนําเข้ามาในราชอาณาจักร</title>
      <link>/post/law/oga/2566/05-26/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 06:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/2566/05-26/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกระทรวงพาณชย-เรอง-กาหนดใหไมทอน-ไมแปรรป-และสงประดษฐของไม-เปนสนคาทตองหามหรอตองมหนงสอรบรองในการนาเขามาในราชอาณาจกร--พศ-2566&#34;&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ เรื่อง กําหนดให้ไม้ท่อน ไม้แปรรูป และสิ่งประดิษฐ์ของไม้ เป็นสินค้าที่ต้องห้ามหรือต้องมีหนังสือรับรองในการนําเข้ามาในราชอาณาจักร  พ.ศ. 2566&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;โดยที่เป็นการสมควรปรับปรุงมาตรการในการนําไม้ท่อน ไม้แปรรูป และสิ่งประดิษฐ์ของไม้ เข้ามาในราชอาณาจักร ให้เหมาะสมสอดคล้องกับสถานการณ์ปัจจุบัน รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ โดยอนุมัติของคณะรัฐมนตรีออกประกาศไว้ มีรายละเอียดที่สำคัญดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ&lt;em&gt;เมื่อพ้นกําหนดหกสิบวัน&lt;/em&gt;นับแต่วันประกาศในราชกิจจานุเบกษา (&lt;em&gt;ราชกิจจานุเบกษา 18 พฤษภาคม 2566&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ให้ยกเลิก
(1) ประกาศกระทรวงพาณิชย์ ว่าด้วยการนําสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักร (ฉบับที่ 92) พ.ศ. 2535 ลงวันที่ 30 พฤศจิกายน พ.ศ. 2535
(2) ประกาศกระทรวงพาณิชย์ เรื่อง การนําไม้และไม้แปรรูป รวมทั้งสิ่งประดิษฐ์ เครื่องใช้ หรือสิ่งอื่นใดที่ทําด้วยไม้เข้ามาในราชอาณาจักร ตามแนวชายแดนจังหวัดตาก และจังหวัดกาญจนบุรี พ.ศ. 2548 ลงวันที่ 29 พฤศจิกายน พ.ศ. 2548&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4&lt;/strong&gt; ในประกาศนี้
&lt;em&gt;“สิ่งประดิษฐ์ของไม้”&lt;/em&gt; หมายความว่า &lt;strong&gt;ตู้ โต๊ะ เตียง เก้าอี้ บานประตู บานหน้าต่าง ไม้วงกบ ไม้คิ้ว ไม้บัว และอาคารสําเร็จรูป ที่ทําจากไม้ทุกชนิด แผ่นชิ้นไม้อัด (พาร์ติเคิลบอร์ด) แผ่นชิ้นไม้อัด เรียงแถว (โอเอสบี) แผ่นไม้ที่คล้ายกัน ทําด้วยไม้หรือวัตถุอื่น ๆ จําพวกไม้ ไฟเบอร์บอร์ด ไม้อัดพลายวูด ไม้อัดวีเนียร์และลามิเนเต็ดวูดที่คล้ายกัน เครื่องประกอบอาคารทําด้วยไม้เสาเหลากลม แผ่นไม้สําหรับ ทําไม้วีเนียร์ที่ได้จากการผ่านลามิเนเต็ดวูดที่มีความหนาไม่เกิน 5 มิลลิเมตร และให้หมายความรวมถึง ไม้ประสาน ไม้ปาร์เกต์ ไม้ปูพื้นรางลิ้นรอบตัว และไม้โมเสก&lt;/strong&gt; ที่มีลักษณะและขนาด ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;ไม้ประสาน&lt;/em&gt; ที่ใช้ไม้แต่ละชิ้นที่มีขนาดความกว้างไม่เกิน 100 มิลลิเมตร (4 นิ้ว) ความหนา ไม่เกิน 37.5 มิลลิเมตร (1 1/2 นิ้ว) ความยาวไม่จํากัด มาอัดประสานด้วยกาวหรือสารเคมีสังเคราะห์ เข้าเป็นไม้แผ่นเดียวกันหรือชิ้นเดียวกัน แต่ถ้าใช้ไม้แต่ละชิ้นที่มีขนาดความกว้างความหนาเกินขนาดที่กําหนด ไม่ว่าจะมีขนาดความยาวเท่าใดมาอัดหรือประสานก็ให้ถือเป็นไม้แปรรูปทั้งสิ้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;ไม้ปาร์เกต์&lt;/em&gt; ไม้ปูพื้นรางลิ้นรอบตัวที่มีขนาดความกว้างไม่เกิน 100 มิลลิเมตร (4 นิ้ว)  ความหนาไม่เกิน 22 มิลลิเมตร (7/8 นิ้ว) ความยาวไม่เกิน 450 มิลลิเมตร (18 นิ้ว) แต่ถ้าไม้มีขนาดความกว้างความยาวเกินขนาดที่กําหนดนี้ให้ถือเป็นไม้แปรรูป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;ไม้โมเสก&lt;/em&gt; ที่เป็นไม้ชิ้นเล็ก ๆ ที่ได้ผ่านกระบวนการอบ ไส ซอย แล้วนํามาจัดเรียง ทากาวแล้วอัดเป็นแผ่น หรือนํามาจัดเรียงแล้วใช้กระดาษ หรือผ้าทากาวยึดไม้ให้เป็นแผ่น ซึ่งได้ผ่าน กรรมวิธีมามากพอสมควรจนไม่สามารถที่จะนําไปใช้ประโยชน์อย่างอื่นได้ หรือหากจะนําไปใช้ทําประโยชน์อย่างอื่นก็ทําได้แต่ไม่คุ้มค่า&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 5&lt;/strong&gt; ให้ไม้ท่อนและไม้แปรรูป ตามบัญชีท้ายประกาศนี้ เฉพาะที่มีชื่อหรือชนิดตรงกับ ไม้หวงห้ามตามกฎหมายว่าด้วยป่าไม้ เป็นสินค้าที่ต้องห้ามในการนําเข้ามาในราชอาณาจักร ในกรณีดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;span class=&#34;em-hl &#34;&gt; ไม้ท่อน&lt;/span&gt;ที่นําเข้ามาทางด่านศุลกากรใน&lt;em&gt;เขตจังหวัดกาญจนบุรี จังหวัดตาก และจังหวัดแม่ฮ่องสอน&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span class=&#34;em-hl &#34;&gt; ไม้แปรรูป&lt;/span&gt;ที่นําเข้ามาทางด่านศุลกากรใน&lt;em&gt;เขตจังหวัดแม่ฮ่องสอน&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 6&lt;/strong&gt; นอกจากกรณีที่กล่าวไว้ในข้อ 5 ให้&lt;span class=&#34;em-hl &#34;&gt; ไม้พะยูงท่อน ไม้พะยูงแปรรูป และสิ่งประดิษฐ์ ของไม้ที่ทําจากไม้พะยูง&lt;/span&gt; ที่นําเข้าจาก&lt;em&gt;ราชอาณาจักรกัมพูชาและสาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว&lt;/em&gt; เป็นสินค้าที่&lt;em&gt;ต้องห้าม&lt;/em&gt;ในการนําเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 7&lt;/strong&gt; นอกจากกรณีที่กล่าวไว้ในข้อ 5 และข้อ 5 ให้&lt;span class=&#34;em-hl &#34;&gt; ไม้ท่อน ไม้แปรรูป และสิ่งประดิษฐ์&lt;/span&gt; ของไม้ตามบัญชีท้ายประกาศนี้ &lt;em&gt;เป็นสินค้าที่ต้องมีหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Certificate of Origin: C/O) หรือหลักฐานการอนุญาตให้ส่งออก&lt;/em&gt; ที่ออกโดยหน่วยงานที่มีอํานาจจากประเทศผู้ผลิต หรือผู้ส่งออกประกอบการปฏิบัติพิธีการศุลกากรการนําเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 8&lt;/strong&gt; ความในข้อ 7 มิให้ใช้บังคับแก่กรณีการนํา &lt;span class=&#34;em-hl &#34;&gt; สินค้าติดตัวเข้ามาเพื่อใช้เฉพาะตัวหรือ นําเข้ามาเพื่อเป็นตัวอย่างหรือศึกษาวิจัย&lt;/span&gt; หรือนําเข้ามากับยานพาหนะเพื่อใช้ในยานพาหนะนั้น ๆ ทั้งนี้ &lt;em&gt;ในปริมาณเท่าที่จําเป็น&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ที่มา :&lt;/strong&gt; ราชกิจจานุเบกษา&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
