<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FTAs on ECS</title>
    <link>/tags/ftas/</link>
    <description>Recent content in FTAs on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/ftas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าภายใต้ FTAs</title>
      <link>/post/knowledge/2024/05-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/2024/05-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Proof of Origin) เป็นเอกสารที่ใช้รับรองถิ่นกำเนิดของสินค้าหรือสัญชาติของสินค้าว่ามีการผลิตจริงในประเทศใด เพื่อใช้ประกอบการขอรับสิทธิพิเศษทางอากรศุลกากร สำหรับการนำสินค้าเข้าภายใต้ความตกลงการค้าเสรีต่าง ๆ ที่ไทยมีพันธกรณี โดยเอกสารดังกล่าวจะออกตามหลักเกณฑ์และเงื่อนไขของแต่ละความตกลง ซึ่งหน่วยงานภาครัฐของไทยที่มีอำนาจในการออกหลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า คือ กรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์ และหน่วยงานภาครัฐของไทยที่ทำหน้าที่ตรวจสอบหลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า เพื่อพิจารณาการให้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรสำหรับสินค้านำเข้า คือ กรมศุลกากร กระทรวงการคลัง ปัจจุบันความตกลงการค้าเสรีของไทยที่ให้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรที่มีผลใช้บังคับมีจำนวนทั้งสิ้น 14 ฉบับ ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าสินค้าของอาเซียน (ATIGA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าเสรี อาเซียน-จีน (ACFTA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-ญี่ปุ่น (AJCEP)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าเสรีอาเซียนเกาหลี (AKFTA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงเพื่อจัดตั้งเขตการค้าเสรีอาเซียน-ออสเตรเลีย-นิวซีแลนด์ (AANZFTA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-อินเดีย (AIFTA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-ฮ่องกง (AHKFTA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงเขตการค้าเสรี ไทย – ออสเตรเลีย (TAFTA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงหุ้นส่วนเศรษฐกิจที่ใกล้ชิดยิ่งขึ้น ไทย – นิวซีแลนด์ (TNZCEP)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงหุ้นส่วนเศรษฐกิจไทย - ญี่ปุ่น (JTEPA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าเสรีไทย – อินเดีย (TIFTA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงเขตการค้าเสรี ไทย – เปรู (TPFTA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงเขตการค้าเสรี ไทย-ชิลี (TCFTA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงหุ้นส่วนทางเศรษฐกิจระดับภูมิภาค (RCEP)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้ ยังมีความตกลงการค้าเสรีที่อยู่ระหว่างการเจรจาจำนวน 8 ฉบับ ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าเสรีไทย-ปากีสถาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าเสรีไทย-ตุรกี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าเสรีไทย-ศรีลังกา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงหุ้นส่วนทางเศรษฐกิจไทย-สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-แคนาดา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าเสรีไทย-สมาคมการค้าเสรีแห่งยุโรป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรอบความริเริ่มแห่งอ่าวเบงกอล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงการค้าเสรีระหวางไทยกับสหภาพยุโรป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;      หลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าภายใต้ความตกลงการค้าเสรีที่ไทยเป็นภาคี แม้จะมีการเรียกชื่อเอกสารที่ใช้รับรองถิ่นกำเนิดสินค้าที่แตกต่างกัน เช่น Form E หมายถึง หลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าภายใต้ความตกลงเขตการค้าเสรีอาเซียน – จีน (ASEAN – CHINA Free Trade Agreement: ACFTA ) Form D หรือ e-Form D หรือ Origin Declaration หมายถึง หลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าภายใต้ความตกลงการค้าสินค้าของอาเซียน (ASEAN Free Trade Area: ATIGA) Form AANZ หมายถึง หลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าภายใต้ความตกลงเพื่อจัดตั้งเขตการค้าเสรีอาเซียน-ออสเตรเลีย-นิวซีแลนด์ (AANZFTA) Invoice Declaration หมายถึง หลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าภายใต้ความตกลงหุ้นส่วนทางเศรษฐกิจที่ใกล้ชิดยิ่งขึ้นไทย-นิวซีแลนด์ (Thailand – New Zealand Closer Economic Partnership : TNZCEP) Form RCEP หรือ Declaration of Origin หมายถึง หลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าภายใต้ความตกลงหุ้นส่วนทางเศรษฐกิจระดับภูมิภาค (Regional Comprehensive Economic Partnership: RECP) โดยสามารถจำแนกหลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าแบ่งออกเป็น 3 ประเภท&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;90%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดเอกสาร
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;บทความโดย :&lt;/strong&gt; นางสาวสาวิตรี ชาตะศิริกุล ผู้อำนวยการส่วนกฎว่าด้วยถิ่นกำเนิดสินค้า กองนโยบายและอุทธรณ์พิกัดอัตราศุลกากร
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232a32404f505f4c464a4f464b49&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 2 พฤษภาคม 2567&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
