<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>รถไฟ on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B9%84%E0%B8%9F/</link>
    <description>Recent content in รถไฟ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B9%84%E0%B8%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์โดยรถไฟ ระหว่างสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ และสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง</title>
      <link>/post/law/customs/2567/2567-166/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2567/2567-166/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่ประกาศกรมศุลกากร ที่ 166/2567 เรื่อง &lt;strong&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์โดยรถไฟ ระหว่างสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ และสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง&lt;/strong&gt; มีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์โดยรถไฟระหว่างสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพและสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบังเป็นไปอย่างมีประสิทธิภาพ เพิ่มทางเลือกในการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ให้แก่ผู้ประกอบการ และตอบสนองนโยบายของรัฐบาลในเรื่องการส่งเสริมระบบขนส่งสินค้าทางรางของประเทศ อธิบดีกรมศุลกากรออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt;  ประกาศนี้ให้ใช้บังคับเมื่อพ้นกำหนดสามสิบวันนับแต่วันประกาศในราชกิจจานุเบกษาเป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ในประกาศนี้&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“รถไฟ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า รถไฟที่ใช้บรรทุกตู้คอนเทนเนอร์ที่ขนส่งระหว่างสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ และสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ขนส่งตู้คอนเทนเนอร์”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้ทำการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์โดยรถไฟระหว่าง สำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพและสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบังที่ได้รับอนุญาตจากการรถไฟแห่งประเทศไทย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ใช้บังคับกับ&lt;em&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ โดยรถไฟระหว่างสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ และสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท-2&#34;&gt;ส่วนที่ 2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์&lt;em&gt;ขาเข้า&lt;/em&gt; โดยรถไฟจากสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง ไปยังสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 8&lt;/strong&gt; ของที่นำเข้ามาทางสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบังซึ่งทำการขนถ่ายจากเรือที่สำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง และขนส่งโดยรถไฟเพื่อนำมาตรวจปล่อย ในเขตพื้นที่ของสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ ให้ถือว่าความรับผิดในอันจะต้องเสียอากร สำหรับของนั้น เกิดขึ้นในเวลาที่เรือ ซึ่งนำของนั้นได้เข้ามาในเขตท่าเรือแหลมฉบัง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 9&lt;/strong&gt; การขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ขาเข้าโดยรถไฟจาก สำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง ไปยังสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ ต้องมี &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; บัญชีสินค้าสำหรับเรือ (Manifest) และใบตราส่งสินค้า (Bill of Lading)&lt;/span&gt; &lt;em&gt;ที่ระบุท่าที่มีชื่อส่งของถึง (Place of Delivery) เป็นท่าเรือกรุงเทพเท่านั้น&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 10&lt;/strong&gt; ให้นายเรือหรือตัวแทนเรือจัดทำคำร้องขออนุญาตขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ขาเข้าตาม แบบแนบท้ายประกาศนี้ พร้อมสำเนาบัญชีสินค้าสำหรับเรือที่ระบุท่าที่มีชื่อส่งของถึงเป็นท่าเรือกรุงเทพ ยื่นต่อสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบังไม่น้อยกว่า 24 ชั่วโมง ก่อนการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์บรรทุกขึ้นรถไฟ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 11&lt;/strong&gt; ให้ผู้ขนส่งตู้คอนเทนเนอร์จัดทำใบกำกับการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ขาเข้าตามแบบ แนบท้ายประกาศนี้ ยื่นต่อสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบังไม่น้อยกว่า 24 ชั่วโมง ก่อนรถไฟเดินทางออก จากสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง และอำนวยความสะดวกแก่พนักงานศุลกากรในการตรวจสอบตู้คอนเทนเนอร์ มัดลวดประทับตราตะกั่ว กศก. หรือติดตั้งอุปกรณ์อื่นใดที่กรมศุลกากรกำหนดที่ตู้คอนเทนเนอร์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 12&lt;/strong&gt;  ให้ผู้ขนส่งตู้คอนเทนเนอร์เป็นผู้รับผิดชอบควบคุมการเคลื่อนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ ที่ผ่านการตรวจสอบ และได้รับอนุญาตจากสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง บรรทุกขึ้นรถไฟผ่านการตรวจสอบตู้คอนเทนเนอร์ทางรถไฟ ด้วยเครื่องเอกซเรย์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      กรณีมีเหตุจำเป็นที่ต้องขนถ่ายตู้คอนเทนเนอร์นอกเส้นทางหรือจุดที่จะทำการขนถ่ายตู้คอนเทนเนอร์ ตามที่การรถไฟแห่งประเทศไทยได้แจ้งไว้ต่อกรมศุลกากร ให้การรถไฟแห่งประเทศไทยแจ้งสำนักงานศุลกากร ท่าเรือแหลมฉบังทราบล่วงหน้าไม่น้อยกว่า 24 ชั่วโมง ก่อนการขนถ่ายตู้คอนเทนเนอร์นอกเส้นทางหรือจุดที่ จะทำการขนถ่ายตู้คอนเทนเนอร์ เพื่อพิจารณาอนุมัติและกำหนดวิธีการควบคุมทางศุลกากรเป็นรายกรณีไป หรือในกรณีที่มีเหตุสุดวิสัย ให้การรถไฟแห่งประเทศไทยแจ้งสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบังทราบในโอกาสแรกด้วย เพื่อให้พนักงานศุลกากรพิจารณาและกำหนดวิธีการควบคุมทางศุลกากรเป็นรายกรณีเช่นเดียวกัน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 13&lt;/strong&gt; ให้ผู้ขนส่งตู้คอนเทนเนอร์ใช้สำเนาคำร้องขออนุญาตขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ขาเข้า และสำเนาใบกำกับการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ขาเข้า เป็นเอกสารกำกับการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ขาเข้าโดยรถไฟ เมื่อรถไฟมาถึงสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ ให้ผู้ขนส่งตู้คอนเทนเนอร์ ยื่นสำเนาคำร้องขออนุญาตขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ขาเข้า และสำเนาใบกำกับการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ขาเข้า ต่อสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ เพื่อตรวจสอบและควบคุมการขนถ่ายตู้คอนเทนเนอร์ และให้ผู้นำของเข้าปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ตามที่กรมศุลกากรกำหนดต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 14&lt;/strong&gt; การตรวจปล่อยสินค้าขาเข้าให้เป็นอำนาจและหน้าที่ของหน่วยงานบริการศุลกากร ประจำสถานที่ตรวจปล่อยของสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท-3&#34;&gt;ส่วนที่ 3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์&lt;em&gt;ขาออก&lt;/em&gt; โดยรถไฟจากสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพไปยังสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 15&lt;/strong&gt; ในการจัดทำใบขนสินค้าขาออกให้ผู้ส่งของออก&lt;em&gt;ระบุรหัสสถานที่ตรวจปล่อย (Release Port) เป็นท่าบริการรถไฟสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ รหัส 0255&lt;/em&gt; และ &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; รหัสสถานที่รับบรรทุก (Load Port) เป็นสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง รหัส 2801&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 16&lt;/strong&gt; การขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ขาออกโดยรถไฟจากสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ ไปยังสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง ต้องมีใบขนสินค้าขาออกสถานะพร้อมรับบรรทุกที่ผ่านการตรวจ ปล่อยโดยสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพแล้วเท่านั้น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 17&lt;/strong&gt; ให้ผู้ขนส่งตู้คอนเทนเนอร์จัดทำรายงานตู้คอนเทนเนอร์ขาออกตามแบบแนบท้าย ประกาศนี้ ยื่นต่อสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ ก่อนการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์บรรทุกขึ้นรถไฟไม่น้อยกว่า 24 ชั่วโมง ก่อนรถไฟเดินทางออกจากสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ และอำนวยความสะดวกแก่พนักงาน ศุลกากรในการตรวจสอบตู้คอนเทนเนอร์ หรือติดตั้งอุปกรณ์อื่นใดที่กรมศุลกากรกำหนดที่ตู้คอนเทนเนอร์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 18&lt;/strong&gt; ให้ผู้ขนส่งตู้คอนเทนเนอร์เป็นผู้รับผิดชอบควบคุมการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ ที่ผ่านการตรวจสอบและได้รับอนุญาตจากสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพแล้ว บรรทุกขึ้นรถไฟผ่านการตรวจสอบ ตู้คอนเทนเนอร์ทางรถไฟด้วยเครื่องเอกซเรย์ ณ สำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง
กรณีมีเหตุจำเป็นที่ต้องขนถ่ายตู้คอนเทนเนอร์นอกเส้นทางหรือจุดที่จะทำการขนถ่ายตู้คอนเทนเนอร์ ตามที่การรถไฟแห่งประเทศไทยได้แจ้งไว้ต่อกรมศุลกากรให้การรถไฟแห่งประเทศไทยแจ้งสำนักงานศุลกากร ท่าเรือกรุงเทพทราบล่วงหน้าไม่น้อยกว่า 24 ชั่วโมง ก่อนการขนถ่ายตู้คอนเทนเนอร์นอกเส้นทางหรือจุดที่จะ ทำการขนถ่ายตู้คอนเทนเนอร์ เพื่อพิจารณาอนุมัติและกำหนดวิธีการควบคุมทางศุลกากรเป็นรายกรณีไป หรือ ในกรณีที่มีเหตุสุดวิสัย ให้การรถไฟแห่งประเทศไทยแจ้งสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพทราบในโอกาสแรกด้วย เพื่อให้พนักงานศุลกากรพิจารณาและกำหนดวิธีการควบคุมทางศุลกากรเป็นรายกรณีเช่นเดียวกัน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 19&lt;/strong&gt; ให้ผู้ขนส่งตู้คอนเทนเนอร์ใช้สำเนารายงานตู้คอนเทนเนอร์ขาออกเป็นเอกสารกำกับ การขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ขาออกโดยรถไฟ เมื่อรถไฟมาถึงสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง ให้ผู้ขนส่งตู้คอนเทนเนอร์ยื่นสำเนารายงานตู้คอนเทนเนอร์ขาออกต่อสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง เพื่อตรวจสอบและควบคุมการขนถ่ายตู้คอนเทนเนอร์จากรถไฟ เข้าเก็บ ณ จุดรับบรรทุก เพื่อรอการบรรทุกลงเรือต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;
 
 &lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท-4&#34;&gt;ส่วนที่ 4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พิธีการศุลกากรเฉพาะเรื่อง&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 20&lt;/strong&gt; กรณีของที่จะส่งออกไม่ได้บรรทุกลงในเรือ หรือบรรทุกลงในเรือไม่ครบจำนวน ให้นายเรือหรือตัวแทนเรือแจ้งเหตุที่ไม่สามารถนำของนั้นบรรทุกลงในเรือต่อสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง ภายในกำหนดสามวันนับแต่วันที่เรือออกจากท่า และดำเนินการอย่างใดอย่างหนึ่ง ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีเปลี่ยนเรือ ให้นายเรือหรือตัวแทนเรือยื่นคำขออนุญาตต่อสำนักงานศุลกากร ท่าเรือแหลมฉบัง เมื่อได้รับอนุญาตแล้ว ให้นายเรือหรือตัวแทนเรือดำเนินการแก้ไขข้อมูลการส่งออกตามที่กำหนดไว้ในประกาศกรมศุลกากรว่าด้วยการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีการขอตรวจรับสินค้ากลับคืน หรือการยกเลิกการส่งออก ให้ผู้ส่งของออก และนายเรือหรือตัวแทนเรือยื่นคำขออนุญาตต่อสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง เมื่อได้รับอนุญาตแล้ว ให้ดำเนินการตามที่กำหนดไว้ในประกาศกรมศุลกากรว่าด้วยการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ ทั้งนี้ ไม่อนุญาตให้ขนส่งกลับทางรถไฟในกรณีที่ตู้คอนเทนเนอร์อยู่ระหว่างการขนส่งโดยรถไฟ หรือได้ขนถ่ายขึ้นที่ท่าเรือในเขตพื้นที่สำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบังแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 21&lt;/strong&gt; กรณีผู้ขนส่งตู้คอนเทนเนอร์กระทำความผิดตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรหรือ กฎหมายอื่นที่เกี่ยวกับการศุลกากร หรือไม่ปฏิบัติตามระเบียบหรือเงื่อนไขที่กำหนด พนักงานศุลกากรจะ พิจารณาบังคับสัญญาประกันและทัณฑ์บน และแจ้งให้การรถไฟแห่งประเทศไทยระงับหรือเพิกถอนสิทธิในการเป็น ผู้ขนส่งตู้คอนเทนเนอร์ รวมถึงดำเนินคดีตามกฎหมายศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 22&lt;/strong&gt; กรณีเกิดอุบัติเหตุหรือเหตุสุดวิสัยอย่างใด ๆ ที่มีความจำเป็นต้องเปลี่ยนวิธีการหรือ ให้ผู้ขนส่งตู้คอนเทนเนอร์แจ้งความต่อพนักงานสอบสวนเพื่อเป็นหลักฐานรูปแบบการขนส่งตามประกาศนี้ พร้อมกับยื่นคำร้องขอแก้ไขข้อมูลใบกำกับการขนย้ายตู้คอนเทนเนอร์ขาเข้าหรือรายงานตู้คอนเทนเนอร์ ขาออกต่อสำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพหรือสำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบังเพื่อพิจารณาอนุมัติให้ดำเนินการตามที่เห็นสมควร ภายใต้การควบคุมและกำกับดูแลของส่วนควบคุมทางศุลกากร สำนักงาน ศุลกากรท่าเรือกรุงเทพหรือส่วนควบคุมทางศุลกากร สำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศ ณ &lt;em&gt;วันที่ 10 กันยายน พ.ศ. 2567&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;        
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./annex_166-2567.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดเอกสารแนบท้ายประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232a324147505f4b464b48464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
