<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ประกาศ on ECS</title>
    <link>/categories/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A8/</link>
    <description>Recent content in ประกาศ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/categories/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>มาตรฐานด้านการรักษาความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์ระบบคลาวด์ พ.ศ. 2567</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/cloud-2567/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/cloud-2567/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Cloud-cyber-security-standards-2024.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://drive.ncsa.or.th/s/rPWACibPZKsRocm?&#34;&gt;สำนักงานพัฒนาธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อัปเดตกฎหมายลูก PDPA ที่องค์กรควรรู้</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/secondary-pdpa-regulations/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/secondary-pdpa-regulations/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
  &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
  &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#กฎหมายลก-ประเภทท-1-พระราชกฤษฎกา&#34;&gt;กฎหมายลูก ประเภทที่ 1: พระราชกฤษฎีกา&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#กฎหมายลก-ประเภทท-2-ประกาศคณะกรรมการคมครองขอมลสวนบคคล&#34;&gt;กฎหมายลูก ประเภทที่ 2: ประกาศคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#หลกเกณฑและวธการในการจดทำและเกบรกษาบนทกรายการของกจกรรมการประมวลผลขอมลสวนบคคล-สำหรบผประมวลผลขอมลสวนบคคล&#34;&gt;หลักเกณฑ์และวิธีการในการจัดทำและเก็บรักษาบันทึกรายการของกิจกรรมการประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล สำหรับผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#มาตรการรกษาความมนคงปลอดภยของผควบคมขอมลสวนบคคล&#34;&gt;มาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#หลกเกณฑการพจารณาออกคำสงลงโทษปรบทางปกครองของคณะกรรมการผเชยวชาญ&#34;&gt;หลักเกณฑ์การพิจารณาออกคำสั่งลงโทษปรับทางปกครองของคณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#หลกเกณฑและวธการในการแจงเหตการละเมดขอมลสวนบคคล&#34;&gt;หลักเกณฑ์และวิธีการในการแจ้งเหตุการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การจดใหมเจาหนาทคมครองขอมลสวนบคคล&#34;&gt;การจัดให้มีเจ้าหน้าที่คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#มาตรการรกษาความมนคงปลอดภยของขอมลสวนบคคลของผควบคมขอมลซงไดรบการยกเวน&#34;&gt;มาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคลของผู้ควบคุมข้อมูลซึ่งได้รับการยกเว้น&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#มาตรการปกปองทเหมาะสมเพอคมครองสทธและเสรภาพของเจาของขอมลสวนบคคล-เพอการจดทำเอกสารประวตศาสตรหรอจดหมายเหต&#34;&gt;มาตรการปกป้องที่เหมาะสมเพื่อคุ้มครองสิทธิและเสรีภาพของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล เพื่อการจัดทำเอกสารประวัติศาสตร์หรือจดหมายเหตุ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#หลกเกณฑการใหความคมครองขอมลสวนบคคลทสงหรอโอนไปยงตางประเทศ-ตามมาตรา-28&#34;&gt;หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ ตามมาตรา 28&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#หลกเกณฑการใหความคมครองขอมลสวนบคคลทสงหรอโอนไปยงตางประเทศ-ตามมาตรา-29&#34;&gt;หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ ตามมาตรา 29&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#มาตรการทเหมาะสมสำหรบการเกบรวบรวมขอมลสวนบคคลเพอใหบรรลวตถประสงคทเกยวกบการศกษาวจยหรอสถต&#34;&gt;มาตรการที่เหมาะสมสำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเพื่อให้บรรลุวัตถุประสงค์ที่เกี่ยวกับการศึกษาวิจัยหรือสถิติ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#หลกเกณฑเกยวกบมาตรการคมครองสำหรบการเกบรวบรวมขอมลสวนบคคลเกยวกบประวตอาชญากรรม&#34;&gt;หลักเกณฑ์เกี่ยวกับมาตรการคุ้มครองสำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับประวัติอาชญากรรม&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  
  
    &lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;
   &lt;br&gt;
     &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;1 มิถุนายน 2567 ครบรอบ 2 ปีบังคับใช้กฎหมาย PDPA หรือ พ.ร.บ.คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 ทั้งฉบับอย่างสมบูรณ์ ซึ่งตลอดระยะเวลา 2 ปีที่ผ่านมาทางคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (สคส.) ได้มีการออกกฎหมายลำดับรอง หรือที่เรียกกันว่า &lt;strong&gt;“กฎหมายลูก”&lt;/strong&gt; ออกมาหลายฉบับ เพื่อให้ทุกท่านที่เกี่ยวข้องได้รับรู้และได้ศึกษาเพื่อป้องกันความผิดพลาดจากการปฏิบัติงานที่ไม่สอดคล้องกับกฎหมายคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล จึงขอชวนทุกท่านที่เกี่ยวข้องมาอัปเดตกฎหมายลูกสำคัญที่องค์กรควรรู้ มีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;กฎหมายลก-ประเภทท-1-พระราชกฤษฎกา&#34;&gt;กฎหมายลูก ประเภทที่ 1: พระราชกฤษฎีกา&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;พระราชกฤษฎีกากำหนดลักษณะ กิจการ หรือหน่วยงาน ที่ได้รับการยกเว้นไม่ให้นำพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 บางส่วนมาใช้บังคับ (ประกาศ 17 สิงหาคม 2566)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-decree-2562/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;หน่วยงานหรือองค์กรที่มีลักษณะตามประกาศฉบับนี้ ได้รับการยกเว้นการทำตาม PDPA ในบางส่วน (การขอความยินยอมและการขอใช้สิทธิของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล) เช่น กิจกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริต การฟอกเงิน การดำเนินการเกี่ยวกับภาษีเงินได้บุคคลธรรมดา ภาษีที่ดิน เป็นต้น อย่างไรก็ตามทุกองค์กรยังคงต้องจัดให้มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคลที่เหมาะสม&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;กฎหมายลก-ประเภทท-2-ประกาศคณะกรรมการคมครองขอมลสวนบคคล&#34;&gt;กฎหมายลูก ประเภทที่ 2: ประกาศคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;การยกเว้นการบันทึกรายการของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลซึ่งเป็นกิจการขนาดเล็ก (ประกาศ 20 มิถุนายน 2565)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2565-01/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;กิจการขนาดเล็กตามประกาศฉบับนี้ ไม่จำเป็นต้องบันทึกรายการของกิจกรรมการประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล (RoPA) ตามกระบวนการของ PDPA ครบทุกเรื่อง โดยสามารถทำเป็นบางข้อ หรือแบบย่อสำหรับส่งสำนักงานคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (สคส.) ตรวจสอบได้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลที่เป็นกิจการขนาดเล็กที่ได้รับการยกเว้น:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;วิสาหกิจขนาดย่อมหรือขนาดกลาง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วิสาหกิจชุมชนหรือเครือข่ายวิสาหกิจชุมชน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วิสาหกิจเพื่อสังคมหรือกลุ่มกิจการเพื่อสังคม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สหกรณ์ ชุมนุมสหกรณ์ หรือกลุ่มเกษตรกร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มูลนิธิ สมาคม องค์กรศาสนา หรือองค์กรที่ไม่แสวงหากำไร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กิจการในครัวเรือนหรือกิจการอื่นในลักษณะเดียวกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อจำกัด&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ได้รับยกเว้น&lt;strong&gt;ต้องไม่เป็น&lt;/strong&gt;ผู้ให้บริการที่ต้องเก็บรักษาข้อมูลการเข้าชม การใช้งาน หรือการมีส่วนร่วมของผู้ใช้งาน และไม่รวมผู้ให้บริการร้านอินเทอร์เน็ต และ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยกเว้นไม่รวมถึงกรณีที่มีการเก็บรวบรวม ใช้ หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคล ที่มีความเสี่ยงสูงต่อสิทธิและเสรีภาพของเจ้าของข้อมูล หรือกรณีที่ไม่ใช่การดำเนินการเป็นครั้งคราว หรือเกี่ยวข้องกับข้อมูลส่วนบุคคลอ่อนไหวตามมาตรา 26&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑและวธการในการจดทำและเกบรกษาบนทกรายการของกจกรรมการประมวลผลขอมลสวนบคคล-สำหรบผประมวลผลขอมลสวนบคคล&#34;&gt;หลักเกณฑ์และวิธีการในการจัดทำและเก็บรักษาบันทึกรายการของกิจกรรมการประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล สำหรับผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;หลักเกณฑ์และวิธีการในการจัดทำและเก็บรักษาบันทึกรายการของกิจกรรมการประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล สำหรับผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล (ประกาศ 20 มิถุนายน 2565)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2565-02/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลต้องจัดทำบันทึกรายการของกิจกรรมการประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล หรือที่เรารู้จักกันในนาม Record of Processing Activities (RoPA) ประกอบด้วยรายละเอียดเป็นอย่างน้อย ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ชื่อและข้อมูลติดต่อของผู้ประมวลผลข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อและข้อมูลติดต่อของผู้ควบคุมข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมวดหมู่ของข้อมูลส่วนบุคคลที่ประมวลผล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้รับข้อมูลส่วนบุคคล (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลไปต่างประเทศ (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระยะเวลาการเก็บรักษาข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อจำกัด&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;บันทึกต้องทำเป็นลายลักษณ์อักษรหรือระบบอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;ปรับปรุงให้เป็นปัจจุบันอยู่อย่างสม่ำเสมอ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;จัดเก็บไว้อย่างน้อย 3 ปีนับตั้งแต่วันที่เลิกประมวลผลข้อมูล&lt;/em&gt; และต้องนำส่งบันทึกฯ ให้สำนักงานคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (สคส.) เมื่อได้รับการร้องขอ&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ผู้ประมวลผลข้อมูลขนาดเล็ก&lt;/strong&gt;(&lt;em&gt;พนักงานไม่เกิน 50 คนและรายได้ไม่เกิน 100 ล้านบาท&lt;/em&gt;) อาจได้รับการยกเว้นบางข้อกำหนด
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;มาตรการรกษาความมนคงปลอดภยของผควบคมขอมลสวนบคคล&#34;&gt;มาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;มาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2565 (ประกาศ 20 มิถุนายน 2565)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2565-03/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ขั้นตอนและมาตรฐานขั้นต่ำที่ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลจำเป็นต้องปฏิบัติตามเพื่อรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคล (Data Security) ประกอบด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรการหลัก:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีทั้งมาตรการเชิงองค์กร เชิงเทคนิค และเชิงกายภาพ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำนึงถึงการระบุความเสี่ยง การป้องกัน การตรวจสอบ การเผชิญเหตุ รวมถึงการฟื้นฟู&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการรักษาความลับ, ความถูกต้องครบถ้วน และความพร้อมใช้งานของข้อมูล (Confidentiality, Integrity, and Availability)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ครอบคลุมทุกส่วนประกอบของระบบสารสนเทศที่เกี่ยวข้อง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การควบคุมการเข้าถึงข้อมูล:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีการพิสูจน์และยืนยันตัวตนผู้ร้องขอเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการอนุญาต/กำหนดสิทธิการเข้าถึงและใช้งานตามความเหมาะสม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการบริหารจัดการสิทธิผู้ใช้งานที่ดี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการกำหนดขอบเขตความรับผิดชอบของผู้ใช้งาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีระบบสามารถตรวจสอบย้อนหลังได้&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การสร้างความตระหนักรู้:&lt;/strong&gt;  มีการฝึกอบรมเพิ่มความรู้และแจ้งนโยบายแก่บุคลากรที่เกี่ยวข้อง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การทบทวนมาตรการ:&lt;/strong&gt;  ต้องทบทวนเมื่อจำเป็นหรือเมื่อเทคโนโลยีเปลี่ยนแปลง หรือเมื่อเกิดเหตุละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อกำหนดสำหรับผู้ประมวลผลข้อมูล:&lt;/strong&gt;  ผู้ควบคุมข้อมูลต้องกำหนดให้ผู้ประมวลผลมีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่เหมาะสม และต้องแจ้งเหตุละเมิดข้อมูลส่วนบุคคลให้ผู้ควบคุมข้อมูลทราบ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ความสัมพันธ์กับกฎหมายอื่น:&lt;/strong&gt;  หากมีกฎหมายอื่นกำหนดมาตรการไว้ ต้องปฏิบัติตามกฎหมายนั้นและต้องไม่ต่ำกว่ามาตรฐานขั้นต่ำในประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑการพจารณาออกคำสงลงโทษปรบทางปกครองของคณะกรรมการผเชยวชาญ&#34;&gt;หลักเกณฑ์การพิจารณาออกคำสั่งลงโทษปรับทางปกครองของคณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญ&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หลักเกณฑ์การพิจารณาออกคำสั่งลงโทษปรับทางปกครองของคณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญ พ.ศ. 2565 (ประกาศ 20 มิถุนายน 2565)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2565-04/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หลักเกณฑ์การพิจารณาออกคำสั่งลงโทษปรับทางปกครองของคณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญ (ฉบับที่ 2) พ.ศ. 2567 (ประกาศ 8 พฤษภาคม 2567)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2567-01/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;โทษทางปกครองเป็นสิ่งที่องค์กรต่างไม่อยากโดนภายใต้กฎหมาย PDPA เพราะอาจโดนปรับเป็นล้าน! โดยกฎหมายรองฉบับนี้ ออกมาเพื่อกำหนดมาตรฐานการพิจารณาหรือตัดสินโทษของคณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญให้ชัดเจนมากขึ้น ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หลักเกณฑ์การพิจารณาออกคำสั่งลงโทษปรับทางปกครอง&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำนึงถึงปัจจัยต่างๆ เช่น รายละเอียดการกระทำผิด ความร้ายแรง ขนาดกิจการ ผลกระทบ ประโยชน์ที่เจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลจะได้รับและผลกระทบต่อผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลหรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล มูลค่าความเสียหาย ประวัติการถูกลงโทษ การเยียวยาและการบรรเทาความเสียหาย การชดใช้ค่าสินไหมทดแทน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แบ่งระดับความร้ายแรงเป็น 2 กรณี:
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;กรณีไม่ร้ายแรง&lt;/em&gt; &amp;gt; &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; ให้ตักเตือนหรือสั่งให้แก้ไขก่อน&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;กรณีร้ายแรงหรือไม่ปฏิบัติตามคำเตือน&lt;/em&gt; &amp;gt; &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; สั่งลงโทษปรับทางปกครอง&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กระบวนการออกคำสั่งและบังคับโทษ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำสั่งทางปกครองต้องทำเป็นหนังสือ ระบุรายละเอียดการพิจารณาและเหตุผล ประกอบด้วย ข้อเท็จจริงอันเป็นสาระสำคัญในการกระทำความผิด ข้อกฎหมายที่เกี่ยวข้อง ข้อพิจารณาและข้อสนับสนุนในการใช้ดุลยพินิจ และรายละเอียดของการปฏิบัติตามคำสั่ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากไม่ชำระค่าปรับ ให้มีหนังสือเตือนและอาจนำไปสู่การยึด อายัด หรือขายทอดตลาดทรัพย์สิน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำสั่งของคณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญให้เป็นที่สุด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑและวธการในการแจงเหตการละเมดขอมลสวนบคคล&#34;&gt;หลักเกณฑ์และวิธีการในการแจ้งเหตุการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;หลักเกณฑ์และวิธีการในการแจ้งเหตุการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล (ประกาศ 15 ธันวาคม 2565)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2565-05/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;เมื่อเกิดเหตุการณ์การละเมิดข้อมูลส่วนบุคคลขึ้น&lt;/em&gt; เช่น มีข้อมูลรั่วไหล ข้อมูลเสียหาย ระบบขององค์กรถูกแฮกและเกิดการโจรกรรมข้อมูล เป็นต้น องค์กรมีหน้าที่จะต้องรายงานเหตุการณ์ต่อสำนักงานคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (สคส.) โดยกฎหมายลูกฉบับนี้ได้กำหนดหน้าที่ที่ผู้ควบคุมข้อมูลต้องกระทำเมื่อเกิดเหตุละเมิด ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประเมินความน่าเชื่อถือของข้อมูลและตรวจสอบข้อเท็จจริงโดยเร็ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ดำเนินมาตรการป้องกัน ระงับ หรือแก้ไขทันทีหากมีความเสี่ยงสูง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;แจ้งสำนักงานฯ ภายใน 72 ชั่วโมงนับแต่ทราบเหตุ&lt;/em&gt;  &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; &lt;strong&gt;เว้นแต่ไม่มีความเสี่ยงต่อสิทธิและเสรีภาพของบุคคล&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;สามารถแจ้งเป็นลายลักษณ์อักษรหรือผ่านทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยระบุลักษณะการละเมิด ข้อมูลติดต่อ ผลกระทบที่อาจเกิดขึ้น และมาตรการที่ใช้ในการแก้ไขปัญหาการละเมิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แจ้งเจ้าของข้อมูลโดยเร็วหากมีความเสี่ยงสูงที่จะกระทบสิทธิและเสรีภาพ ให้ระบุลักษณะการละเมิด ข้อมูลติดต่อ ผลกระทบที่อาจเกิด และแนวทางเยียวยา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ดำเนินมาตรการแก้ไขและป้องกันการเกิดซ้ำ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;การจดใหมเจาหนาทคมครองขอมลสวนบคคล&#34;&gt;การจัดให้มีเจ้าหน้าที่คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;การจัดให้มีเจ้าหน้าที่คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลตามมาตรา 41 (2) แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 (ประกาศ 14 กันยายน 2566)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2566-05/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;คุณจำเป็นต้องมี DPO หรือไม่?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;องค์กรจำเป็นต้องแต่งตั้งเจ้าหน้าที่คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (Data Protection Officer: DPO) หากเข้าข่ายตามเกณฑ์ใดเกณฑ์หนึ่งภายใต้ประกาศฉบับนี้ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ดำเนินกิจกรรมที่จำเป็นต้องตรวจสอบข้อมูลส่วนบุคคลหรือระบบอย่างสม่ำเสมอ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีข้อมูลส่วนบุคคลเป็นจำนวนมาก โดยพิจารณาตามเกณฑ์&lt;br&gt;
2.1 จำนวนเจ้าของข้อมูลที่เกี่ยวข้อง&lt;br&gt;
2.2 ปริมาณ ประเภท หรือลักษณะของข้อมูล&lt;br&gt;
2.3 ระยะเวลาหรือความคงอยู่ของการเก็บข้อมูล&lt;br&gt;
2.4 ขอบเขตการใช้ข้อมูลขององค์กร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีที่ถือว่ามีกิจกรรมที่จำเป็นต้องตรวจสอบข้อมูลส่วนบุคคลหรือระบบอย่างสม่ำเสมอ:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ติดตาม เฝ้าสังเกต วิเคราะห์ หรือทำนายพฤติกรรมของบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เก็บข้อมูลการใช้งานบัตรสมาชิกหรือบัตรโดยสารสาธารณะ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ตรวจสอบสถานะหรือประวัติลูกค้าก่อนทำสัญญา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยิงโฆษณาตามพฤติกรรม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เก็บข้อมูลโดยผู้ให้บริการเครือข่ายคอมพิวเตอร์หรือโทรคมนาคม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เฝ้าระวังและรักษาความปลอดภัยตามสถานที่ต่างๆ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีที่ถือว่ามีข้อมูลส่วนบุคคลเป็นจำนวนมาก:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีจำนวนเจ้าของข้อมูล&lt;em&gt;ตั้งแต่ 100,000 รายขึ้นไป&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เก็บข้อมูลโดยผู้รับใบอนุญาตประกอบกิจการโทรคมนาคมแบบที่สาม&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อกำหนดอื่น ๆ ในการแต่งตั้ง DPO:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เจ้าหน้าที่คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลอาจปฏิบัติหน้าที่อื่นได้ แต่ต้องไม่ขัดแย้งกับหน้าที่ตามกฎหมายคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล และผู้ควบคุมหรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลต้องรับรองกับ สคส.ว่าเป็นเช่นนั้นจริง&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;มาตรการรกษาความมนคงปลอดภยของขอมลสวนบคคลของผควบคมขอมลซงไดรบการยกเวน&#34;&gt;มาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคลของผู้ควบคุมข้อมูลซึ่งได้รับการยกเว้น&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;มาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคลของผู้ควบคุมข้อมูลซึ่งได้รับการยกเว้นไม่ให้นำพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 มาใช้บังคับ พ.ศ. 2566 (ประกาศ 8 ธันวาคม 2566)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2566-02/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;หลายองค์กรที่ได้รับการยกเว้นตาม&lt;strong&gt;พระราชกฤษฎีกากำหนดลักษณะ กิจการ หรือหน่วยงาน ที่ได้รับการยกเว้นไม่ให้นำพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 บางส่วนมาใช้บังคับ พ.ศ. 2566&lt;/strong&gt; แม้จะไม่ต้องทำตามกฎหมาย PDPA ในบางส่วน แต่ยังคงจำเป็นต้องมีมาตรการและมาตรฐานขั้นต่ำในรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคลเช่นเดียวกับองค์กรอื่น ๆ ที่ไม่ได้รับการยกเว้น ประกอบด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรการหลัก:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีทั้งมาตรการเชิงองค์กร เชิงเทคนิค และเชิงกายภาพ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำนึงถึงการระบุความเสี่ยง การป้องกัน การตรวจสอบ การเผชิญเหตุ รวมถึงการฟื้นฟู&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการรักษาความลับ, ความถูกต้องครบถ้วน และความพร้อมใช้งานของข้อมูล (Confidentiality, Integrity, and Availability)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ครอบคลุมทุกส่วนประกอบของระบบสารสนเทศที่เกี่ยวข้อง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การควบคุมการเข้าถึงข้อมูล:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีการพิสูจน์และยืนยันตัวตนผู้ร้องขอเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการบริหารจัดการสิทธิผู้ใช้งานที่ดี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการกำหนดขอบเขตความรับผิดชอบของผู้ใช้งาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีระบบสามารถตรวจสอบย้อนหลังได้&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การสร้างความตระหนักรู้:&lt;/strong&gt;  มีการฝึกอบรมเพิ่มความรู้และแจ้งนโยบายแก่บุคลากรที่เกี่ยวข้อง&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;การทบทวนมาตรการ:&lt;/strong&gt;  ต้องทบทวนเมื่อจำเป็นหรือเมื่อเทคโนโลยีเปลี่ยนแปลง หรือเมื่อเกิดเหตุละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ข้อกำหนดสำหรับผู้ประมวลผลข้อมูล:&lt;/strong&gt;  ผู้ควบคุมข้อมูลต้องกำหนด ให้ผู้ประมวลผลมีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่เหมาะสม และต้องแจ้งเหตุละเมิดข้อมูลส่วนบุคคลให้ผู้ควบคุมข้อมูลทราบ&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ความสัมพันธ์กับกฎหมายอื่น:&lt;/strong&gt;  หากมีกฎหมายอื่นกำหนดมาตรการไว้ ต้องปฏิบัติตามกฎหมายนั้น และต้องไม่ต่ำกว่ามาตรฐานขั้นต่ำในประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;มาตรการปกปองทเหมาะสมเพอคมครองสทธและเสรภาพของเจาของขอมลสวนบคคล-เพอการจดทำเอกสารประวตศาสตรหรอจดหมายเหต&#34;&gt;มาตรการปกป้องที่เหมาะสมเพื่อคุ้มครองสิทธิและเสรีภาพของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล เพื่อการจัดทำเอกสารประวัติศาสตร์หรือจดหมายเหตุ&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;มาตรการปกป้องที่เหมาะสมเพื่อคุ้มครองสิทธิและเสรีภาพของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลสำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคล เพื่อบรรลุวัตถุประสงค์เกี่ยวกับการจัดทำเอกสารประวัติศาสตร์หรือจดหมายเหตุเพื่อประโยชน์สาธารณะ พ.ศ. 2566 (ประกาศ 8 ธันวาคม 2566)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2566-01/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;กฎหมาย PDPA อนุญาตให้สามารถเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคล เพื่อใช้ในการบันทึกเหตุการณ์ เรื่องราว เอกสาร หลักฐาน หรือข้อมูลเพื่อเป็นประโยชน์สาธารณะ (รวมถึงจดหมายเหตุตามกฎหมายว่าด้วยจดหมายเหตุแห่งชาติ) ในการเก็บรวบรวมข้อมูลโดยไม่ได้รับความยินยอมดังกล่าว จะต้องจัดให้มีมาตรการที่เหมาะสมเพื่อคุ้มครองสิทธิเสรีภาพของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มาตรการเชิงองค์กร มาตรการเชิงเทคนิค และมาตรการเชิงกายภาพเพื่อเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเท่าที่จำเป็น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลขั้นต่ำเป็นอย่างน้อย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;อาจพิจารณาใช้การทำข้อมูลให้ไม่สามารถระบุตัวตนได้ (Anonymization) การแฝงข้อมูล (Pseudonymization) การเข้ารหัสข้อมูล (Encryption) ประกอบตามความเหมาะสมและระดับความเสี่ยงด้วย&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑการใหความคมครองขอมลสวนบคคลทสงหรอโอนไปยงตางประเทศ-ตามมาตรา-28&#34;&gt;หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ ตามมาตรา 28&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ ตามมาตรา 28 แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 พ.ศ. 2566 (ประกาศ 25 ธันวาคม 2566)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2566-03/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;การส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลไปยังต่างประเทศอย่างถูกต้อง ปลอดภัย ไม่ละเมิด PDPA สามารถกระทำได้หากประเทศปลายทางในการส่งหรือโอนข้อมูลจะมีมาตรฐานการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่เพียงพอ ยกเว้น:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ปฏิบัติตามความจำเป็นตามกฎหมาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ได้รับความยินยอมจากเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ปฏิบัติตามสัญญาที่เจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลเป็นคู่สัญญา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ปฏิบัติตามสัญญาระหว่างผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลกับบุคคลอื่น เพื่อประโยชน์ของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ป้องกันหรือระงับอันตรายต่อชีวิต ร่างกาย หรือสุขภาพของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล หรือบุคคลอื่น เมื่อเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลไม่สามารถให้ความยินยอมได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ดำเนินภารกิจเพื่อประโยชน์สาธารณะ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเทศปลายทางในการส่งหรือโอนข้อมูลที่มีมาตรฐานการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่เพียงพอ&lt;/strong&gt; พิจารณาจาก&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;มีมาตรการหรือกลไกทางกฎหมาย (มาตรการ) เกี่ยวกับการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่สอดคล้องกับกฎหมายว่าด้วยการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลของประเทศไทย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีหน่วยงานหรือองค์กรที่มีหน้าที่และอำนาจในการบังคับใช้กฎหมายและระเบียบเกี่ยวกับการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ประเทศปลายทางจะได้รับการพิจารณามาตรฐานการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลว่ามีความสอดคล้องและเพียงพอผ่านคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล โดยสำนักงานฯ จะกำหนดรายชื่อประเทศ/องค์การระหว่างประเทศที่มีมาตรฐานเพียงพอในการเป็นปลายทางรับข้อมูลส่วนบุคคลจากไทย ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลสามารถเสนอให้มีการวินิจฉัยมาตรฐานของประเทศปลายทางที่ต้องการส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลไปเพิ่มเติมได้&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑการใหความคมครองขอมลสวนบคคลทสงหรอโอนไปยงตางประเทศ-ตามมาตรา-29&#34;&gt;หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ ตามมาตรา 29&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ ตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 พ.ศ. 2566 (ประกาศ 25 ธันวาคม 2566)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2566-04/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;การส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลไปยังต่างประเทศสามารถกระทำได้หากผู้ส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลและผู้รับข้อมูลส่วนบุคคล ณ ต่างประเทศอยู่ในเครือเดียวกัน และได้จัดทำ&lt;strong&gt;นโยบายในการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลในเครือกิจการหรือเครือธุรกิจเดียวกัน (Binding Corporate Rules)&lt;/strong&gt; แล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Binding Corporate Rules จะต้อง:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ได้รับการตรวจสอบและรับรองจากสำนักงานคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (สคส.) ว่าเป็นไปตามหลักเกณฑ์และมาตรฐานที่กฎหมายกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีผลและสภาพบังคับทางกฎหมายกับทุกบุคคลหรือนิติบุคคลในเครือกิจการ รวมถึงผู้ประมวลผลข้อมูล ผู้ส่งหรือโอนข้อมูล และผู้รับข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สอดคล้องกับกฎหมายว่าด้วยการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล และมีผลผูกพันต่อบุคลากร พนักงาน ลูกจ้าง หรือบุคคลที่เกี่ยวข้อง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีข้อกำหนดที่รับรองการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล สิทธิของเจ้าของข้อมูล และการร้องเรียน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีมาตรการในการคุ้มครองข้อมูลและรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่สอดคล้องกับกฎหมาย โดยมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยต้องเป็นไปตามมาตรฐานขั้นต่ำที่กฎหมายกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ในกรณีที่ยังไม่มีคำวินิจฉัยเกี่ยวกับมาตรฐานการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่เพียงพอของประเทศปลายทาง หรือยังไม่มีนโยบายในการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลในเครือกิจการหรือเครือธุรกิจเดียวกันตามข้างต้น ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลหรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลอาจส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลไปยังต่างประเทศได้ โดยจัดให้มีมาตรการคุ้มครองที่เหมาะสม (Appropriate Safeguards) แบ่งออกหลายรูปแบบ คือ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ข้อสัญญาในการส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลที่เป็นที่ยอมรับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การรับรอง (Certification) เกี่ยวกับการเก็บรวบรวม ใช้ และเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลหรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล ว่าเป็นไปตามมาตรฐานที่ยอมรับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อกำหนดมาตรการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลในตราสาร หรือข้อตกลงที่มีผลผูกพันทางกฎหมาย และสามารถใช้บังคับได้ ระหว่างหน่วยงานของรัฐของประเทศไทยกับหน่วยงานของรัฐของประเทศอื่น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;มาตรการทเหมาะสมสำหรบการเกบรวบรวมขอมลสวนบคคลเพอใหบรรลวตถประสงคทเกยวกบการศกษาวจยหรอสถต&#34;&gt;มาตรการที่เหมาะสมสำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเพื่อให้บรรลุวัตถุประสงค์ที่เกี่ยวกับการศึกษาวิจัยหรือสถิติ&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;มาตรการที่เหมาะสมสำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเพื่อให้บรรลุวัตถุประสงค์ที่เกี่ยวกับการศึกษาวิจัยหรือสถิติตามมาตรา 29 (1) และการศึกษาวิจัยทางวิทยาศาสตร์ ประวัติศาสตร์ หรือสถิติ หรือประโยชน์สาธารณะอื่นตามมาตรา 26 (5) (ง) แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 พ.ศ. 2566 (ประกาศ 8 มกราคม 2567)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2566-06/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;การเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลโดยไม่ได้รับความยินยอมจากเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลสามารถกระทำได้ เพื่อบรรลุวัตถุประสงค์เกี่ยวกับการศึกษาวิจัยและสถิติ โดยจะต้องจัดให้มีมาตรการที่เหมาะสม เพื่อคุ้มครองสิทธิเสรีภาพของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีมาตรการเชิงองค์กร มาตรการเชิงเทคนิค และมาตรการเชิงกายภาพเพื่อเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเท่าที่จำเป็น โดยคำนึงถึงหลักทางวิชาการประกอบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลขั้นต่ำเป็นอย่างน้อย ครอบคลุมทุกขั้นตอนการศึกษาวิจัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำนึงถึงมาตรฐานทางจริยธรรมที่เกี่ยวข้องและเป็นที่ยอมรับ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;อาจพิจารณาใช้การทำข้อมูลให้ไม่สามารถระบุตัวตนได้ (Anonymization) การแฝงข้อมูล (Pseudonymization) การเข้ารหัสข้อมูล (Encryption) ประกอบตามความเหมาะสมและระดับความเสี่ยงด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ส่วนการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลประเภทพิเศษ (อ่อนไหว) เพื่อวัตถุประสงค์เดียวกันนี้ นอกเหนือจากการจัดให้มีมาตรการที่เหมาะสมเช่นเดียวกันกับข้อมูลส่วนบุคคลทั่วไปข้างต้นแล้ว ต้องพิจารณาถึงเหตุผลความจำเป็นในการเก็บข้อมูลประเภทนี้เป็นกรณีพิเศษ และจัดให้มีคณะกรรมการจริยธรรมการวิจัยให้เป็นผู้พิจารณาอนุมัติหรือรับรอง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อกำหนดอื่น ๆ เกี่ยวกับการขอความยินยอม&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;แม้ไม่ต้องขอความยินยอมในการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคล แต่ต้องขอความยินยอมในการเข้าร่วมการวิจัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องแจ้งข้อมูลเกี่ยวกับวัตถุประสงค์ รายละเอียด และสิทธิของผู้เข้าร่วมการวิจัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีข้อจำกัดในการปกปิดข้อมูลหรือหลอกลวงผู้เข้าร่วมการวิจัย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑเกยวกบมาตรการคมครองสำหรบการเกบรวบรวมขอมลสวนบคคลเกยวกบประวตอาชญากรรม&#34;&gt;หลักเกณฑ์เกี่ยวกับมาตรการคุ้มครองสำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับประวัติอาชญากรรม&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;หลักเกณฑ์เกี่ยวกับมาตรการคุ้มครองสำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับประวัติอาชญากรรมที่มิได้กระทำภายใต้การควบคุมของหน่วยงานที่มีอำนาจหน้าที่ตามกฎหมาย พ.ศ. 2566 (ประกาศ 8 มกราคม 2567)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;../pdpa-2566-07/&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;หลักเกณฑ์การประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลที่เกี่ยวกับประวัติอาชญากรรมที่ HR ทุกคนต้องรู้ ประมวลผลต้องระมัดระวังเป็นพิเศษเพราะเป็นข้อมูลอ่อนไหวตามกฎหมาย PDPA หากไม่ได้เป็นหน่วยงานของรัฐที่มีอำนาจหน้าที่ตามกฎหมายโดยตรง (องค์กรธุรกิจทั่วไป) จะสามารถเก็บรวบรวมข้อมูลอาชญากรรมของบุคคลได้ภายใต้วัตถุประสงค์&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาบุคคลเข้าทำงาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบคุณสมบัติหรือลักษณะต้องห้ามของบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณาความเหมาะสมของบุคคลที่จะให้ดำรงตำแหน่ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบคุณสมบัติหรือลักษณะต้องห้ามในการอนุญาต ออกใบอนุญาต อนุมัติ จดทะเบียน รับแจ้ง รับจดแจ้ง ออกอาชญาบัตร รับรอง เห็นชอบ ให้ความเห็น พิจารณา พิจารณาอุทธรณ์ ร้องทุกข์ หรือร้องเรียน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การดำเนินการ เยียวยา ให้ได้รับสวัสดิการ หรือให้บริการอื่นแก่บุคคล&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;โดย&lt;strong&gt;ภายหลังใช้งานเสร็จตามวัตถุประสงค์ข้างต้น&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;องค์กรสามารถเก็บประวัติอาชญากรรมไว้ได้อีกไม่เกิน 6 เดือน&lt;/em&gt; &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; เว้นแต่จะได้รับความยินยอมโดยชัดแจ้งจากเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลเป็นอย่างอื่น หรือมีข้อยกเว้นอื่น ๆ ตามที่กฎหมายกำหนด&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;จะเห็นได้ว่ามีการให้คำนิยาม การปฏิบัติ และการขยายความตัวมาตราของ พ.ร.บ.คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 ในหลาย ๆ จุด ซึ่งในอนาคตยังมีโอกาสที่กฎหมายลำดับรองหรือกฎหมายลูกจะถูกประกาศออกมาอีก องค์กรมีความจำเป็นต้องอัปเดตความรู้ ความเข้าใจ แนวทางการทำงานหรือการปฏิบัติด้านการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลขององค์กรให้สอดคล้องกับกฎหมายฯ ทั้งหมด&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Reference : &lt;a href=&#34;https://pdpathailand.com/pdpa-news/secondary-pdpa-regulations/&#34;&gt;PDPA Thailand&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์การพิจารณาออกคำสั่งลงโทษปรับทางปกครองของคณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญ (ฉบับที่ 2)</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2567-01/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2567-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ประกาศฉบับนี้ให้ยกเลิกความในข้อ 9 (2) ของประกาศฉบับเดิม ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ให้คณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญมีคำสั่งลงโทษปรับทางปกครองแก่ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลหรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลหรือบุคคลที่เกี่ยวข้อง &lt;span class=&#34;strike&#34;&gt; ตามระเบียบและบัญชีค่าปรับที่คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลกำหนด&lt;/span&gt;
โดยคำนึงถึงความร้ายแรงและพฤติการณ์อื่นในการลงโทษปรับทางปกครองตามที่เห็นสมควร และอาจมีคำสั่งตาม (1) (ก) (ข) หรือ (ค) ด้วยก็ได้”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การตัดคำว่า &lt;strong&gt;“ตามระเบียบและบัญชีค่าปรับที่คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลกำหนด”&lt;/strong&gt;  ทำให้ในการกำหนดค่าปรับทางปกครองสามารถดำเนินการได้โดยไม่ต้องใช้ระเบียบและบัญชีค่าปรับ (ซึ่งที่ผ่านมามีอุปสรรคหลายประการทำให้ไม่สามารถออกระเบียบและบัญชีค่าปรับได้) โดยประกาศฯ (ฉบับที่ 2) ดังกล่าว มีผลนับตั้งแต่วันที่ 9 พฤษภาคม 2567 เป็นต้นมา ซึ่งนอกจากการกำหนดค่าปรับทางปกครองแล้ว กชช. ยังมีคำสั่งกำหนดเงื่อนไข ให้มีการปรับปรุงบุคลากร (people) กระบวนการ (process) และเทคโนโลยี (technology) ให้มีประสิทธิภาพและความเหมาะสมตามที่ กชช. กำหนดได้อีกด้วย&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pdpc.or.th/6009/&#34;&gt;PDPA Thailand&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรการที่เหมาะสมสำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเพื่อให้บรรลุวัตถุประสงค์ที่เกี่ยวกับการศึกษาวิจัยหรือสถิติตามมาตรา 24 (1) และการศึกษาวิจัยทางวิทยาศาสตร์ ประวัติศาสตร์ หรือสถิติ หรือประโยชน์สาธารณะอื่นตามมาตรา 26 (5) (ง) แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 พ.ศ. 2566</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-06/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Infographics_2566-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;มีผลใช้บังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 7 เมษายน พ.ศ.2567&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.pdpc.or.th/2557/&#34;&gt;คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์เกี่ยวกับมาตรการคุ้มครองสำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับประวัติอาชญากรรมที่มิได้กระทำภายใต้การควบคุมของหน่วยงานที่มีอำนาจหน้าที่ตามกฎหมาย พ.ศ. 2566</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-07/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;info-10.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;ข้อมูลประวัติอาชญากรรม&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; ดำเนินการไม่ถูกต้อง &lt;strong&gt;&amp;ldquo;อาจติดคุก&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; เพราะแม้การตรวจสอบประวัติอาชญากรรมนับเป็นหนึ่งในขั้นตอนการ &lt;strong&gt;&amp;ldquo;คัดกรอง&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; ก่อนการจ้างงาน ทั้งบางธุรกิจหรือสถานประกอบการยังกำหนดเป็นมาตรฐานการควบคุมที่สำคัญและเป็นชอบด้วยกฎหมาย เนื่องจากเป็นเหตุผลด้านความปลอดภัยของการให้บริการที่จำเป็นต้องมีมาตรการขั้นสูงในการคัดกรอง เช่น พนักงานรักษาความปลอดภัย พนักงานด้านการเงิน พนักงานที่ดูแลระบบสารสนเทศ แม่บ้าน ช่างซ่อมบำรุงในอาคาร พนักงานขับรถขนเงิน พนักงานขับรถสาธารณะ หรือพนักงานขับรถส่งอาหาร ฯลฯ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ด้วยเหตุนี้ จึงมีประกาศคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับประวัติอาชญากรรมออกมา และมีผลบังคับใช้แล้วใน&lt;em&gt;วันที่ 7 เมษายน 2567&lt;/em&gt; ดังนั้น การที่นายจ้างจะตรวจสอบข้อมูลประวัติอาชญากรรมของผู้สมัคร จึงต้องพิจารณาถึงประกาศฯฉบับนี้
โดยประกาศ &lt;strong&gt;“คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล เรื่องหลักเกณฑ์เกี่ยวกับมาตรการคุ้มครองสำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับประวัติอาชญากรรม ที่มิได้กระทำการควบคุมของหน่วยงานที่มีอำนาจหน้าที่ตามกฎหมาย พ.ศ. 2566 ”&lt;/strong&gt; เป็นกฎหมายลำดับรองว่าด้วยเรื่องของมาตรการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับอาชญากรรมตามที่ สคส. กำหนด ได้แก่ วัตถุประสงค์ในการเก็บ ระยะเวลาการเก็บ ข้อยกเว้นกรณีหากจำเป็นต้องเก็บเกินเวลา และการลบทำลาย/ทำเป็นข้อมูลไม่สามารถระบุตัวตนได้
หลักเกณฑ์ในการเก็บรวบรวมและเก็บรักษาข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับประวัติอาชญากรรม
จากประกาศฯ การเก็บข้อมูลประวัติอาชญากรรมสามารถทำได้ ภายใต้วัตถุประสงค์ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การพิจารณารับบุคคลเข้าทำงาน หรือการตรวจสอบคุณสมบัติ ลักษณะต้องห้ามหรือพิจารณาความเหมาะสมของบุคคลที่จะดำรงตำแหน่งใด
บางกรณีที่สามารถเก็บรวบข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับประวัติอาชญากรรม โดยที่ &lt;strong&gt;“กฎหมายกำหนด”&lt;/strong&gt; ให้สามารถเก็บรวบรวมต่อไปได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ตัวอย่างเช่น&lt;/strong&gt; – การรับสมัครผู้ที่ดำรงตำแหน่งเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัย (รปภ.) ต่าง ๆ ไม่ว่าจะเป็นทั้งองค์กรหรือบริษัท จัดตั้งด้วยตัวเอง ซึ่งรวมไปถึงการใช้บริการ Outsource จากองค์กรหรือบริษัทที่ให้บริการด้านรักษาความปลอดภัย จึงจำเป็นต้องใช้ข้อมูลส่วนตัวเกี่ยวกับประวัติอาชญากรรมเพื่อการพิจารณารับเข้าทำงานหรือใช้บริการได้ด้วย
&lt;/blockquote&gt;

2. การตรวจสอบคุณสมบัติหรือลักษณะต้องห้ามของบุคคลในการออกใบอนุญาตต่าง ๆ
ซึ่งดำเนินการโดยหน่วยงานของรัฐ หรือผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลที่ได้รับมอบหมายให้ปฏิบัติหน้าที่ในการใช้อำนาจแทนหน่วยงานของรัฐ
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ตัวอย่างเช่น&lt;/strong&gt; – การออกใบอนุญาตขับขี่ประเภท 2 ให้กับบุคคลขับรถรับจ้างทั้งประจำทางและไม่ประจำทาง เพื่อการพิจารณาในการออกใบอนุญาตของกรมขนส่งทางบก
&lt;/blockquote&gt;

3. การตรวจสอบคุณสมบัติหรือลักษณะต้องห้ามของบุคคลในการอนุญาตต่าง ๆ โดยผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลอื่น ที่นอกเหนือจากข้อ (2)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยภายใต้วัตถุประสงค์ตามข้างต้นนี้ต้องได้รับ&lt;strong&gt;ความยินยอมโดยชัดแจ้ง&lt;/strong&gt; หรือมี&lt;strong&gt;ฐานทางกฎหมายรองรับ&lt;/strong&gt;ให้สามารถเก็บรวบรวมได้  ซึ่งต้องแจ้งผลกระทบระหว่างการให้ – ไม่ให้ความยินยอม ในขั้นตอนการขอความยินยอม และแจ้งให้ทราบว่าจะมีการตรวจประวัติอาชญากรรมตั้งแต่ขั้นตอนแรก เช่น ขั้นตอนการประกาศรับสมัคร การสรรหา การรับเลือก
เมื่อประมวลผลหรือใช้ข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับประวัติอาชญากรรมเสร็จแล้ว ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล (Data Controller) สามารถเก็บข้อมูลนั้นต่อไปได้อีก &lt;em&gt;“ไม่เกิน 6 เดือน”&lt;/em&gt; หากเกินระยะเวลาดังกล่าว จะต้องมีกฎหมายกำหนดเฉพาะ หรือมีฐานทางกฎหมายตาม PDPA หรือต้องขอความยินยอมจากเจ้าของข้อมูล แต่ถ้าไม่มีกฎหมายกำหนด ไม่มีฐานกฎหมาย และไม่ได้ขอความยินยอม ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล ต้องลบ ทำลาย หรือทำให้ข้อมูลไม่สามารถระบุถึงเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลได้
แต่กฎหมายยังมี &lt;em&gt;“ข้อยกเว้น”&lt;/em&gt; ในกรณีที่จำเป็นต้องเก็บข้อมูลเกี่ยวกับประวัติอาชญากรรม นอกเหนือจากระยะเวลาที่กฎหมายกำหนดไว้ด้วย ตามกรณีดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;มีกฎหมายเฉพาะกำหนดให้สามารถเก็บรักษาต่อไปได้
บางกรณีที่สามารถเก็บรวบข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับประวัติอาชญากรรม โดยที่ &lt;strong&gt;“กฎหมายกำหนด”&lt;/strong&gt; ให้สามารถเก็บรวบรวมต่อไปได้
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ตัวอย่างเช่น&lt;/strong&gt; – มีกฎหมายเฉพาะที่กำหนดให้องค์กรจะต้องเก็บประวัติอาชญากรรมของพนักงานเป็นเวลา 10 ปีองค์กรจึงสามารถเก็บได้มากกว่า 6 เดือน
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีฐานทางกฎหมายอื่นซึ่งได้รับการยกเว้นไม่ต้องขอความยินยอมตามมาตรา 26
กรณีที่ไม่มีกฎหมายอื่นกำหนดให้เก็บ แต่มี &lt;strong&gt;“ฐานทางกฎหมายตามที่ PDPA กำหนด”&lt;/strong&gt; ให้เก็บได้มากกว่า 6 เดือน
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ตัวอย่างเช่น&lt;/strong&gt; – องค์กรจำเป็นจะต้องเก็บประวัติอาชญากรรมของพนักงานไว้ เนื่องจากมีการฟ้องร้องคดีซึ่งประวัติอาชญากรรมเป็นหลักฐานในการต่อสู้คดี องค์กรสามารถใช้ฐานตามมาตราา 26 (อนุมาตรา 4) จึงเก็บประวัติอาชญากรรมได้มากกว่า 6  เดือน
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ได้รับความยินยอมโดยชัดแจ้งจากเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลเป็นอย่างอื่น
กรณีที่จำเป็นต้องขอตรวจสอบประวัติอาชญากรรม จำเป็นต้องได้รับ &lt;strong&gt;“ความยินยอม”&lt;/strong&gt; โดยชัดแจ้งจากเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การขอเอกสารตรวจสอบประวตอาชญากรรมอยางไร-ไมผดกฎหมาย-pdpa&#34;&gt;การขอเอกสารตรวจสอบประวัติอาชญากรรมอย่างไร ไม่ผิดกฎหมาย PDPA&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;โดยหลักการ &lt;strong&gt;&amp;ldquo;ประวัติอาชญากรรม&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; เป็นข้อมูลส่วนบุคคลอ่อนไหว (Sensitive Data) ซึ่ง PDPA หรือพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ.2562 ระบุว่า &lt;strong&gt;&amp;ldquo;ห้าม&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; ไม่ให้เก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลอ่อนไหวที่อาจจะส่งผลกระทบต่อร่างกายและจิตใจของบุคคลนั้นโดยไม่ได้รับ &lt;strong&gt;&amp;ldquo;ความยินยอม&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; โดยชัดแจ้งจากเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล หรือไม่มีฐานทางกฎหมายอื่นรองรับ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;info-11.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-สงตองระวง-นายจางทเกบใชขอมลอาชญากรรม&#34;&gt;5 สิ่งต้องระวัง! นายจ้างที่เก็บใช้ข้อมูลอาชญากรรม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ตามที่ระบุในข้างต้นว่า ข้อมูลประวัติอาชญากรรม เป็นข้อมูลส่วนบุคคลอ่อนไหว และกฎหมายอนุญาตให้ประมวลผลในกรณีที่จำเป็นเท่านั้น อย่างไรก็ตาม นายจ้างจะต้องมีความระมัดระวัง และควรทำความเข้าใจข้อบังคับของกฎหมาย PDPA ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ประวัติอาชญากรรมคืออะไร:&lt;/strong&gt; ประวัติอาชญากรรม หมายความว่า ข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับการสืบสวนสอบสวนการกระทำผิดอาญา การดำเนินคดี หรือการรับโทษทางอาญา ที่เป็นข้อมูลที่เป็นทางการหรือรับรองโดยหน่วยงานของรัฐที่มีอำนาจหน้าที่เกี่ยวกับการดำเนินการดังกล่าว ทั้งนี้ ไม่ว่าการดำเนินการนั้นจะถึงที่สุดหรือไม่ก็ตาม
ดังนั้น หากนายจ้าง &lt;strong&gt;&amp;ldquo;จำเป็น&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; ต้องขอตรวจสอบประวัติอาชญากรรม จะต้องใช้ความระมัดระวังในการตรวจสอบมากขึ้น เนื่องจากคำนิยามได้กำหนดขอบเขตของประวัติอาชญากรรมให้กว้างกว่าความเข้าใจทั่วไป โดยครอบคลุมขั้นตอนตั้งแต่การสืบสวนสอบสวน จนถึงการรับโทษทางอาญา และไม่จำเป็นว่าจะถึงที่สุดแล้วหรือไม่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;แอบตรวจสอบข้อมูลประวัติอาชญากรรมนั้นผิดกฎหมาย:&lt;/strong&gt; แม้จะอ้างว่าเพื่อความปลอดภัย เพื่อความจำเป็นและเหตุผลร้อยแปดพันประการ แต่อย่างไรเสีย การที่นายจ้าง &lt;strong&gt;&amp;ldquo;แอบ&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; ตรวจสอบประวัติอาชญากรรมของผู้สมัครงานโดยไม่มีฐานทางกฎหมายจะทำไม่ได้ โดยประกาศฉบับนี้กำหนดให้บริษัทพิจารณาว่ามีกฎหมายเฉพาะที่บังคับให้ต้องตรวจประวัติอาชญากรรมตำแหน่งนั้นหรือไม่ เช่น กฎหมายว่าด้วยการป้องกันและปราบปรามการฟอกเงินกำหนดให้นายจ้างต้องตรวจประวัติอาชญากรรมในบางตำแหน่ง แต่หากไม่มีกฎหมายกำหนดให้ต้องตรวจ นายจ้างจะต้องขอความยินยอมจากผู้สมัครงาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ต้องแจ้งเจ้าของข้อมูลบุคคลตามกฎหมาย:&lt;/strong&gt; ในกรณีที่ตำแหน่งงานใดต้องมีการตรวจประวัติอาชญากรรม นายจ้างจะต้องแจ้งให้ผู้สมัครงานทราบตั้งแต่ขั้นตอนการสรรหาหรือประกาศรับสมัคร เพื่อให้ผู้สมัครงานได้ทราบและตัดสินใจว่าจะสมัครงานในตำแหน่งนี้หรือไม่
นอกจากนี้ หากตำแหน่งดังกล่าวต้องขอความยินยอมในการตรวจ นายจ้างจะต้องแจ้งผลกระทบของการไม่ให้หรือถอนความยินยอมให้แก่ผู้สมัครงานทราบในตอนที่ขอความยินยอมด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;เก็บประวัติอาชญากรรมนานเกินไปมีความเสี่ยง:&lt;/strong&gt; ข้อมูลประวัติอาชญากรรมมีความเสี่ยงต่อการละเมิดในหลายประเด็น และอาจส่งผลร้ายทั้งเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล ดังนั้นประกาศฉบับนี้จึงกำหนดให้เก็บไว้ได้ไม่เกิน 6 เดือนนับแต่วันที่นายจ้างใช้งานเรียบร้อยแล้ว เว้นแต่มีกฎหมายเฉพาะกำหนดให้เก็บได้นานกว่า หรือมีฐานทางกฎหมายอื่น หรือต้องขอความยินยอมเพื่อเก็บไว้นานกว่าระยะเวลาดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;รักษาประวัติอาชญากรรมให้ปลอดภัย:&lt;/strong&gt; นายจ้างต้องจัดให้มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัย ของข้อมูลประวัติอาชญากรรมที่เหมาะสมกับความเสี่ยงที่มีต่อสิทธิเสรีภาพของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล โดยมีมาตรฐานขั้นต่ำตามประกาศคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ออกมาตามมาตรา 37 (1)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pdpc.or.th/2564/&#34;&gt;คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pdpathailand.com/news-article/criminal-profilers/&#34;&gt;PDPA Thailand&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศตามมาตรา 28 แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 พ.ศ. 2566</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-03/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-03/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;info-12.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;&amp;ldquo;ในโลกที่ข้อมูลเป็นสินทรัพย์สำคัญขององค์กร หลักการสำคัญด้านการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลประการหนึ่งที่ประเทศต่าง ๆ กำหนดขึ้นเพื่อคุ้มครองสิทธิในความเป็นส่วนตัวของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ในโลกที่ข้อมูลเป็นสินทรัพย์สำคัญขององค์กร หลักการสำคัญด้านการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลประการหนึ่งที่ประเทศต่าง ๆ กำหนดขึ้นเพื่อคุ้มครองสิทธิในความเป็นส่วนตัวของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลได้แก่ การกำหนดมาตรฐานและวิธีการส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลไปยังต่างประเทศ เพื่อเป็นหลักประกันว่าข้อมูลส่วนบุคคลจะได้รับการคุ้มครองในประเทศผู้รับโอนข้อมูลด้วยมาตรฐานที่เหมาะสมตามที่ประเทศผู้ส่งออกข้อมูลกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;พระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 กำหนดหน้าที่และมาตรการเกี่ยวกับการส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลไปยังต่างประเทศไว้ในมาตรา 28 และมาตรา 29 และมีการกำหนดรายละเอียดเพิ่มเติมตามประกาศของคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (&lt;strong&gt;“คณะกรรมการ”&lt;/strong&gt;) จำนวน 2 ฉบับ โดยได้ประกาศในราชกิจจานุเบกษาเมื่อวันที่ 25 ธันวาคม 2566 และจะใช้บังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 24 มีนาคม 2567&lt;/em&gt; เป็นต้นมาได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล เรื่อง หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ ตามมาตรา 28 แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 พ.ศ. 2566 (&lt;strong&gt;“ประกาศคณะกรรมการตามมาตรา 28”&lt;/strong&gt;) และ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล เรื่อง หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ ตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลพ.ศ. 2562 พ.ศ. 2566 (&lt;strong&gt;“ประกาศคณะกรรมการตามมาตรา 29”&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ ประกาศคณะกรรมการทั้ง 2 ฉบับ ได้กำหนดนิยามคำว่า &lt;strong&gt;“ส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคล”&lt;/strong&gt; ให้ชัดเจนยิ่งขึ้น โดยไม่รวมถึงการส่งและรับข้อมูลส่วนบุคคลในลักษณะที่เป็นเพียงสื่อกลาง (intermediary) ในการส่งผ่านข้อมูล (data transit) ระหว่างระบบคอมพิวเตอร์หรือระบบเครือข่ายหรือการเก็บพักข้อมูล (data storage) ที่ไม่มีบุคคลภายนอกเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคลได้ นอกจากผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล หรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลที่เป็นผู้ส่งข้อมูลนั้น เช่น การส่งข้อมูลผ่านระบบเครือข่ายในต่างประเทศ หรือการส่งข้อมูลผ่านระบบของผู้ให้บริการระบบคลาวด์ (cloud computing service provider) ที่ไม่มีบุคคลใดนอกจากผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลหรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลที่เป็นผู้ส่งข้อมูล ที่สามารถเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคลได้ เนื่องจากมีมาตรการทางเทคนิคหรือเงื่อนไขทางกฎหมายรองรับ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;info-13.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการตาม&lt;em&gt;มาตรา 28&lt;/em&gt; ได้กำหนดหลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ ในเรื่องดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑการใหความคมครองขอมลสวนบคคล&#34;&gt;หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;กรณีประเทศปลายทางหรือองค์การระหว่างประเทศที่รับข้อมูลส่วนบุคคลจะถือว่ามี &lt;strong&gt;“มาตรฐานการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่เพียงพอ”&lt;/strong&gt; (เทียบกับ &lt;strong&gt;“Adequacy Decision”&lt;/strong&gt; ของ GDPR) เมื่อประเทศปลายทางหรือองค์การระหว่างประเทศนั้น&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;มีมาตรการหรือกลไกทางกฎหมายเกี่ยวกับการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล ที่สอดคล้องกับกฎหมายว่าด้วยการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลของประเทศไทย โดยเฉพาะหน้าที่ของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล ในการจัดให้มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่เหมาะสม มาตรการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่เหมาะสม และสามารถบังคับตามสิทธิของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลได้ และมาตรการเยียวยาทางกฎหมายที่มีประสิทธิภาพ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีหน่วยงานหรือองค์กรที่มีหน้าที่ และอำนาจในการบังคับใช้กฎหมาย และกฎระเบียบเกี่ยวกับการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล ในประเทศปลายทางหรือองค์การระหว่างประเทศ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑการวนจฉยปญหาเกยวกบมาตรฐานการคมครองขอมลสวนบคคลทเพยงพอ&#34;&gt;หลักเกณฑ์การวินิจฉัยปัญหาเกี่ยวกับมาตรฐานการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่เพียงพอ&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ที่จะเสนอปัญหาเกี่ยวกับมาตรฐานการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่เพียงพอให้คณะกรรมการวินิจฉัย อาจเป็นผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล หรือสำนักงานคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (&lt;strong&gt;“สำนักงาน”&lt;/strong&gt;) เป็นผู้เสนอเองก็ได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในการวินิจฉัยปัญหาเกี่ยวกับมาตรฐานการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่เพียงพอ คณะกรรมการอาจพิจารณาวินิจฉัยเป็นรายกรณี หรือพิจารณากำหนดรายชื่อประเทศปลายทางหรือองค์การระหว่างประเทศที่รับข้อมูลส่วนบุคคล ซึ่งถือว่ามีมาตรฐานการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่เพียงพอก็ได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำนักงานอาจขอให้คณะกรรมการทบทวนคำวินิจฉัยได้ เมื่อมีหลักฐานใหม่ทำให้เชื่อได้ว่าประเทศปลายทางหรือองค์การระหว่างประเทศที่รับข้อมูลส่วนบุคคลมีการพัฒนาจนมีมาตรฐานการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่เพียงพอ หรือกรณีอื่นที่เห็นสมควร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในการดำเนินการเพื่อเสนอเรื่องให้คณะกรรมการวินิจฉัย ให้สำนักงานจัดทำเป็นรายงานมาตรฐานการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลของประเทศปลายทางหรือองค์การระหว่างประเทศ โดยสำนักงานอาจจัดทำเองหรือเสนอรายงานของหน่วยงานอื่นก็ได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ซึ่งการมีผลใช้บังคับของประกาศทั้งสองฉบับดังกล่าวจะช่วยส่งเสริมความเชื่อมั่นด้านการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลของประเทศ ความเชื่อมั่นต่อระบบเศรษฐกิจดิจิทัล และเพื่อให้ประเทศไทยมีมาตรฐานด้านการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลเทียบเท่ามาตรฐานสากล.&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bangkokbiznews.com/news/news-update/1115730&#34;&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pdpc.or.th/2500/&#34;&gt;คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 พ.ศ. 2566</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-04/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;info-13.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  ในโลกที่ข้อมูลเป็นสินทรัพย์สำคัญขององค์กร หลักการสำคัญด้านการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลประการหนึ่งที่ประเทศต่าง ๆ กำหนดขึ้นเพื่อคุ้มครองสิทธิในความเป็นส่วนตัวของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ในโลกที่ข้อมูลเป็นสินทรัพย์สำคัญขององค์กร หลักการสำคัญด้านการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลประการหนึ่งที่ประเทศต่าง ๆ กำหนดขึ้นเพื่อคุ้มครองสิทธิในความเป็นส่วนตัวของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลได้แก่ การกำหนดมาตรฐานและวิธีการส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลไปยังต่างประเทศ เพื่อเป็นหลักประกันว่าข้อมูลส่วนบุคคลจะได้รับการคุ้มครองในประเทศผู้รับโอนข้อมูลด้วยมาตรฐานที่เหมาะสมตามที่ประเทศผู้ส่งออกข้อมูลกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;พระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 กำหนดหน้าที่และมาตรการเกี่ยวกับการส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลไปยังต่างประเทศไว้ในมาตรา 28 และมาตรา 29 และมีการกำหนดรายละเอียดเพิ่มเติมตามประกาศของคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (&lt;strong&gt;“คณะกรรมการ”&lt;/strong&gt;) จำนวน 2 ฉบับ โดยได้ประกาศในราชกิจจานุเบกษาเมื่อวันที่ 25 ธันวาคม 2566 และจะใช้บังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 24 มีนาคม 2567&lt;/em&gt; เป็นต้นมาได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล เรื่อง หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ ตามมาตรา 28 แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 พ.ศ. 2566 (&lt;strong&gt;“ประกาศคณะกรรมการตามมาตรา 28”&lt;/strong&gt;) และ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล เรื่อง หลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ ตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลพ.ศ. 2562 พ.ศ. 2566 (&lt;strong&gt;“ประกาศคณะกรรมการตามมาตรา 29”&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ ประกาศคณะกรรมการทั้ง 2 ฉบับ ได้กำหนดนิยามคำว่า &lt;strong&gt;“ส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคล”&lt;/strong&gt; ให้ชัดเจนยิ่งขึ้น โดยไม่รวมถึงการส่งและรับข้อมูลส่วนบุคคลในลักษณะที่เป็นเพียงสื่อกลาง (intermediary) ในการส่งผ่านข้อมูล (data transit) ระหว่างระบบคอมพิวเตอร์หรือระบบเครือข่ายหรือการเก็บพักข้อมูล (data storage) ที่ไม่มีบุคคลภายนอกเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคลได้ นอกจากผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล หรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลที่เป็นผู้ส่งข้อมูลนั้น เช่น การส่งข้อมูลผ่านระบบเครือข่ายในต่างประเทศ หรือการส่งข้อมูลผ่านระบบของผู้ให้บริการระบบคลาวด์ (cloud computing service provider) ที่ไม่มีบุคคลใดนอกจากผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลหรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลที่เป็นผู้ส่งข้อมูล ที่สามารถเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคลได้ เนื่องจากมีมาตรการทางเทคนิคหรือเงื่อนไขทางกฎหมายรองรับ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;info-14.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการตาม&lt;em&gt;มาตรา 29&lt;/em&gt; ได้กำหนดหลักเกณฑ์การให้ความคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่ส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ ในเรื่องดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กำหนดนิยาม &lt;strong&gt;“เครือกิจการหรือเครือธุรกิจเดียวกัน”&lt;/strong&gt; หมายถึง กิจการที่ผู้ประกอบกิจการ มีอำนาจควบคุมหรือบริหารจัดการเหนือกิจการอื่น หรือกิจการที่ถูกควบคุมโดยผู้ประกอบกิจการที่มีอำนาจเหนือกิจการอื่น ในรูปแบบบริษัทใหญ่ บริษัทย่อย หรือบริษัทร่วม รวมทั้งบุคคลธรรมดาหรือนิติบุคคลที่มี ความเกี่ยวข้องกันทางกฎหมายหรือเกี่ยวข้องกันเนื่องจากประกอบกิจการหรือธุรกิจร่วมกัน โดยใช้หลักเกณฑ์การพิจารณาตามกฎหมายที่เกี่ยวข้องและมาตรฐานทางบัญชีอันเป็นที่ยอมรับโดยทั่วไป&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กำหนดวิธีการเสนอ &lt;strong&gt;“นโยบายในการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลในเครือกิจการหรือเครือธุรกิจเดียวกัน”&lt;/strong&gt; หรือ &lt;strong&gt;“Binding Corporate Rules”&lt;/strong&gt; (BCRs)  ให้สำนักงานตรวจสอบและรับรอง และกำหนดให้สำนักงานตรวจสอบและรับรองนโยบายการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล ที่มีเนื้อหาสาระดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีข้อกำหนดที่มีผลและสภาพบังคับในทางกฎหมาย กับนิติบุคคลหรือบุคคลธรรมดาในเครือกิจการหรือเครือธุรกิจเดียวกัน ตลอดจนผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลที่เกี่ยวข้อง ผู้ส่งหรือโอนข้อมูล และผู้รับข้อมูลที่อยู่ในเครือกิจการหรือเครือธุรกิจเดียวกันของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลหรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลที่เสนอนโยบายให้สำนักงานตรวจสอบและรับรอง&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีข้อกำหนดที่รับรองการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล สิทธิของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล และการร้องเรียน สำหรับข้อมูลส่วนบุคคลที่ถูกส่งหรือโอนไปยังต่างประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีมาตรการในการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลและมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่สอดคล้องกับกฎหมายว่าด้วยการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล โดยมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยจะต้องเป็นไปตามมาตรฐานขั้นต่ำตามที่กฎหมายกำหนดด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;นอกจากเรื่องการขอรับรอง BCRs แล้ว ประกาศคณะกรรมการตามมาตรา 29 ยังได้กำหนดมาตรการคุ้มครองที่เหมาะสม (Appropriate Safeguards) อื่น ๆ เพื่อการส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลไว้อีกด้วย อาทิ ข้อสัญญาที่เป็นไปตามข้อสัญญาในการส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลที่เป็นที่ยอมรับ (Standard Contractual Clauses: SCCs) และการรับรอง (Certification) เกี่ยวกับการเก็บรวบรวม ใช้ และเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคล เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ซึ่งการมีผลใช้บังคับของประกาศทั้งสองฉบับดังกล่าวจะช่วยส่งเสริมความเชื่อมั่นด้านการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลของประเทศ ความเชื่อมั่นต่อระบบเศรษฐกิจดิจิทัล และเพื่อให้ประเทศไทยมีมาตรฐานด้านการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลเทียบเท่ามาตรฐานสากล.&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bangkokbiznews.com/news/news-update/1115730&#34;&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pdpc.or.th/2507/&#34;&gt;คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรการปกป้องที่เหมาะสมเพื่อคุ้มครองสิทธิและเสรีภาพของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล สำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคล เพื่อให้บรรลุวัตถุประสงค์ที่เกี่ยวกับการจัดทำเอกสารประวัติศาสตร์หรือจดหมายเหตุเพื่อประโยชน์สาธารณะ พ.ศ. 2566</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-01/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;กฎหมาย PDPA อนุญาตให้สามารถเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคล เพื่อใช้ในการบันทึกเหตุการณ์ เรื่องราว เอกสาร หลักฐาน หรือข้อมูลเพื่อเป็นประโยชน์สาธารณะ (รวมถึงจดหมายเหตุตามกฎหมายว่าด้วยจดหมายเหตุแห่งชาติ) ในการเก็บรวบรวมข้อมูลโดยไม่ได้รับความยินยอมดังกล่าว จะต้องจัดให้มีมาตรการที่เหมาะสม เพื่อคุ้มครองสิทธิเสรีภาพของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มาตรการเชิงองค์กร มาตรการเชิงเทคนิค และมาตรการเชิงกายภาพเพื่อเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเท่าที่จำเป็น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลขั้นต่ำเป็นอย่างน้อย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;อาจพิจารณาใช้การทำข้อมูลให้ไม่สามารถระบุตัวตนได้ (Anonymization) การแฝงข้อมูล (Pseudonymization) การเข้ารหัสข้อมูล (Encryption) ประกอบตามความเหมาะสมและระดับความเสี่ยงด้วย ในประกาศฉบับนี้ได้กำหนดนิยาม &lt;strong&gt;“วัตถุประสงค์ในการจัดทำเอกสารประวัติศาสตร์หรือจดหมายเหตุเพื่อประโยชน์สาธารณะ”&lt;/strong&gt; ให้หมายความว่า&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;&amp;ldquo;การดำเนินการเพื่อรักษาความมีอยู่ของบันทึกเหตุการณ์ เรื่องราว เอกสาร หลักฐาน หรือข้อมูลสำหรับวัตถุประสงค์ในปัจจุบันหรือวัตถุประสงค์ที่อาจเป็นไปได้ในอนาคต ทั้งนี้ โดยเป็นไปเพื่อประโยชน์สาธารณะ และให้หมายความรวมถึงการดำเนินการเกี่ยวกับเอกสารจดหมายเหตุตามกฎหมายว่าด้วยจดหมายเหตุแห่งชาติด้วย&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ทั้งนี้ ตามประกาศฯ กำหนดให้ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลที่ต้องการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคล โดยไม่ได้รับความยินยอมจากเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล เพื่อให้บรรลุวัตถุประสงค์ที่เกี่ยวกับการจัดทำเอกสารประวัติศาสตร์หรือจดหมายเหตุเพื่อประโยชน์สาธารณะ ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลจะต้องจัดให้มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยให้เหมาะสมกับความเสี่ยงที่มีต่อสิทธิและเสรีภาพของบุคคล ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลจะต้องจัดให้มีมาตรการเชิงองค์กร (organizational measures) และมาตรการเชิงเทคนิค (technical measures) ที่เหมาะสม ซึ่งอาจรวมถึงมาตรการทางกายภาพ (physical measures) ที่จำเป็นด้วย เพื่อควบคุมให้การเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลดังกล่าว เป็นไปเท่าที่จำเป็น ภายใต้วัตถุประสงค์ที่เกี่ยวกับ การจัดทำเอกสารประวัติศาสตร์ หรือจดหมายเหตุเพื่อประโยชน์สาธารณะ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลจะต้องจัดให้มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยให้เหมาะสม กับความเสี่ยงที่มีต่อสิทธิและเสรีภาพของบุคคล ซึ่งจะต้องเป็นไปตามมาตรฐานขั้นต่ำที่คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลประกาศกำหนดตามมาตรา 37 (1)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ดังนั้น ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลที่ต้องการใช้ฐานทางกฎหมายตามมาตรา 24 (1) เพื่อให้บรรลุวัตถุประสงค์เกี่ยวกับการจัดทำเอกสารประวัติศาสตร์ฯ จึงต้องพิจารณาตามหลักเกณฑ์ที่กำหนดไว้ในประกาศคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล เรื่อง มาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2565 ประกอบด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กล่าวคือ&lt;/strong&gt; ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลมีหน้าที่จัดให้มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่เหมาะสม เพื่อป้องกันการสูญหาย เข้าถึง ใช้ เปลี่ยนแปลง แก้ไข หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคล โดยปราศจากอำนาจหรือโดยมิชอบ โดยมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยดังกล่าว ต้องคำนึงถึงระดับความเสี่ยงตามลักษณะและวัตถุประสงค์ของการเก็บรวบรวม ใช้ และเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคล ตลอดจนโอกาสเกิดและผลกระทบจากเหตุการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล ซึ่งมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยดังกล่าว จะต้องคำนึงถึงความสามารถในการธำรงไว้ซึ่งความลับ (confidentiality) ความถูกต้องครบถ้วน (integrity) และสภาพพร้อมใช้งาน (availability) ของข้อมูลส่วนบุคคลไว้ได้อย่างเหมาะสมตามระดับความเสี่ยง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตัวอย่างเช่น&lt;/strong&gt; การควบคุมการเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคลและส่วนประกอบของระบบสารสนเทศที่สำคัญ (access control) ที่มีการพิสูจน์และยืนยันตัวตน (identity proofing and authentication) การบริหารจัดการ การเข้าถึงของผู้ใช้งาน (user access management) ที่เหมาะสม การกำหนดหน้าที่ความรับผิดชอบของผู้ใช้งาน (user responsibilities) การจัดให้มีวิธีการเพื่อให้สามารถตรวจสอบย้อนหลังเกี่ยวกับการเข้าถึง เปลี่ยนแปลง แก้ไข หรือลบข้อมูลส่วนบุคคล (audit trails) ที่เหมาะสมกับวิธีการและสื่อที่ใช้ในการเก็บรวบรวม ใช้ หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคล เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามประกาศคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล เรื่อง มาตรการปกป้องที่เหมาะสมเพื่อคุ้มครองสิทธิและเสรีภาพของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล สำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเพื่อให้บรรลุวัตถุประสงค์ที่เกี่ยวกับการจัดทำเอกสารประวัติศาสตร์หรือจดหมายเหตุเพื่อประโยชน์สาธารณะ พ.ศ. 2566 ยังได้กำหนดให้ในกรณีการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลเพื่อทำให้บรรลุวัตถุประสงค์ที่เกี่ยวกับการจัดทำเอกสารประวัติศาสตร์หรือจดหมายเหตุเพื่อประโยชน์สาธารณะ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลอาจพิจารณาดำเนินการทำให้ข้อมูลส่วนบุคคลเป็นข้อมูลที่ไม่สามารถระบุตัวบุคคลที่เป็นเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลได้ หรือมีการแฝงข้อมูล (pseudonymization) เพื่อลดความเสี่ยงในการระบุตัวบุคคลที่เป็นเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล หรือมีการเข้ารหัสข้อมูล (encryption) หรือมาตรการอื่นในลักษณะเดียวกัน อย่างเหมาะสมตามระดับความเสี่ยง โดยต้องคำนึงถึงปัจจัยทางเทคโนโลยี บริบท สภาพแวดล้อม มาตรฐานที่เป็นที่ยอมรับสำหรับหน่วยงานหรือกิจการในประเภทหรือลักษณะเดียวกันหรือใกล้เคียงกัน ลักษณะและวัตถุประสงค์ของการเก็บรวบรวม ใช้ และเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคล ทรัพยากรที่ต้องใช้ และความเป็นไปได้ในการดำเนินการประกอบกันซึ่งผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลต้องดำเนินการให้ครบถ้วนตามที่ประกาศฯ กำหนด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.bangkokbiznews.com/news/news-update/1110289&#34;&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.pdpc.or.th/2264/&#34;&gt;คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรฐานการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคลของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลซึ่งได้รับการยกเว้นไม่ให้นำพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 มาใช้บังคับ พ.ศ. 2566</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-02/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;info-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  สืบเนื่องจากมาตรา 4 วรรคสามแห่ง พระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 ประกอบมาตรา 5 แห่งพระราชกฤษฎีกา
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;กำหนดลักษณะ กิจการ หรือหน่วยงานที่ได้รับการยกเว้นไม่ให้นำพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 บางส่วนมาใช้บังคับ พ.ศ. 2566 กำหนดให้ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลที่ได้รับการยกเว้น ไม่ให้นำพระราชบัญญัติ 2562 มาใช้บังคับ ต้องจัดให้มีการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคลให้เป็นไปตามมาตรฐานที่คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลประกาศกำหนด โดยสำนักงานคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลได้มีประกาศ เรื่อง มาตรฐานการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคล ของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล ซึ่งได้รับการยกเว้นไม่ให้นำพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 มาใช้บังคับ พ.ศ. 2566 ขึ้น มีผลใช้บังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 7 มีนาคม พ.ศ.2567&lt;/em&gt; อันมีสาระสำคัญดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;info-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลที่ได้รับการยกเว้นตามประกาศคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลฯ หมายความว่า ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลที่ได้รับการยกเว้นไม่ให้นำพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 มาใช้บังคับตามมาตรา 4 วรรคหนึ่ง (2) (3) (4) (5) และ (6) แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 และผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลที่ได้รับยกเว้น ไม่ให้นำบทบัญญัติแห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 ทั้งหมดหรือแต่บางส่วนมาใช้บังคับตามที่กำหนดในพระราชกฤษฎีกาตามมาตรา 4 วรรคสอง แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลมีหน้าที่ที่สำคัญ คือ ต้องจัดให้มีการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคลที่เหมาะสม เพื่อป้องกันการสูญหาย เข้าถึง ใช้ เปลี่ยนแปลง แก้ไข หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลโดยปราศจากอำนาจหรือโดยมิชอบ โดยจะต้องมีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่เป็นไปตามมาตรฐานที่สำคัญ คือ มาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยดังกล่าว จะต้องครอบคลุมการเก็บรวบรวม ใช้ และเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคล ไม่ว่าข้อมูลส่วนบุคคลดังกล่าวจะอยู่ในรูปแบบเอกสาร หรือในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์ หรือรูปแบบอื่นใดก็ตาม ซึ่งจะต้องประกอบด้วยมาตรการเชิงองค์กร (organizational measures)
และมาตรการเชิงเทคนิค (technical measures) ที่เหมาะสม ซึ่งอาจรวมถึงมาตรการทางกายภาพ (physical measures) ที่จำเป็นด้วย  อีกทั้งจะต้องดำเนินการตั้งแต่การระบุความเสี่ยงที่สำคัญที่อาจจะเกิดขึ้นกับทรัพย์สินสารสนเทศ (information assets) ที่สำคัญ การป้องกันความเสี่ยงที่สำคัญที่อาจจะเกิดขึ้น การตรวจสอบและเฝ้าระวังภัยคุกคามและเหตุการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล การเผชิญเหตุเมื่อมีการตรวจพบภัยคุกคามและเหตุการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล และการรักษาและฟื้นฟูความเสียหายที่เกิดจากภัยคุกคาม
หรือเหตุการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคลด้วย ทั้งนี้ เท่าที่จำเป็นเหมาะสม และเป็นไปได้ตามระดับความเสี่ยง รวมถึงมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยดังกล่าวจะต้องคำนึงถึงความสามารถในการธำรงไว้ซึ่งความลับ (confidentiality) ความถูกต้องครบถ้วน (integrity) และสภาพพร้อมใช้งาน (availability) ของข้อมูล
ส่วนบุคคลไว้ได้อย่างเหมาะสมตามระดับความเสี่ยงอีกด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลจะต้องทบทวนมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัย
เมื่อมีความจำเป็นหรือเมื่อเทคโนโลยีเปลี่ยนแปลงไปเพื่อให้มีประสิทธิภาพในการรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่เหมาะสม โดยคำนึงถึงระดับความเสี่ยงตามปัจจัยทางเทคโนโลยี บริบท สภาพแวดล้อม มาตรฐานที่เป็นที่ยอมรับสำหรับหน่วยงานหรือกิจการในประเภทหรือลักษณะเดียวกันหรือใกล้เคียงกัน ลักษณะและวัตถุประสงค์ของการเก็บรวบรวม ใช้ และเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคล ทรัพยากรที่ต้องใช้และความเป็นไปได้ในการดำเนินการประกอบกัน&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ในกรณีที่ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลมีผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล หรือบุคคล
หรือนิติบุคคลอื่นที่ไม่เป็นผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล ซึ่งดำเนินการเกี่ยวกับการเก็บรวบรวม ใช้หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลตามคำสั่งหรือในนามของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล ให้ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลพิจารณากำหนดให้ผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล หรือบุคคลหรือนิติบุคคลนั้นจัดให้มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคลที่เหมาะสม เพื่อป้องกันการสูญหาย เข้าถึง ใช้ เปลี่ยนแปลง แก้ไข หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลโดยปราศจากอำนาจหรือโดยมิชอบ รวมทั้งแจ้งให้ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลทราบถึงเหตุการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคลที่เกิดขึ้นโดยไม่ชักช้าเท่าที่จะสามารถกระทำได้ โดยมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยดังกล่าว จะต้องเป็นไปตามมาตรฐานโดยคำนึงถึงระดับความเสี่ยงตามลักษณะและวัตถุประสงค์ของการเก็บรวบรวม ใช้ และเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคล ตลอดจนโอกาสเกิดและผลกระทบจากเหตุการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ในกรณีที่ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลมีหน้าที่ตามกฎหมายอื่นในการจัดให้มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่เหมาะสม เพื่อป้องกันการสูญหาย เข้าถึง ใช้ เปลี่ยนแปลง แก้ไขหรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลโดยปราศจากอำนาจหรือโดยมิชอบ ให้ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลดำเนินการตามกฎหมายนั้น แต่มาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยดังกล่าวของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล จะต้องเป็นไปตามมาตรฐานที่กำหนดในประกาศนี้ด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;จากที่กล่าวมาข้างต้นเห็นได้ว่า ถึงแม้ว่าจะเป็นผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลซึ่งได้รับการยกเว้นไม่ให้นำ พระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 มาใช้บังคับตามความในพระราชกฤษฎีกากำหนดลักษณะ กิจการ
หรือหน่วยงานที่ได้รับการยกเว้นไม่ให้นำพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 บางส่วนมาใช้บังคับ พ.ศ. 2566 ก็ตาม แต่ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลดังกล่าวก็ยังคงต้องจัดให้มีการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคลให้เป็นไปตามมาตรฐานที่คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลประกาศกำหนด เพื่อประโยชน์ในการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลอย่างเหมาะสมและมีประสิทธิภาพ&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bangkokbiznews.com/news/news-update/1105157&#34;&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pdpc.or.th/2271/&#34;&gt;คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การจัดให้มีเจ้าหน้าที่คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลตามมาตรา 41 (2) แห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 พ.ศ. 2566</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-05/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2566-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;เจ้าหน้าที่คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/strong&gt; หรือเรียกสั้น ๆ ว่า DPO (Data Protection Officer) เป็นผู้ที่มีหน้าที่สำคัญในการจัดการ และตรวจสอบการดำเนินงานที่เกี่ยวข้องกับข้อมูลส่วนบุคคล เพื่อช่วยให้องค์กรนั้นสามารถดำเนินงานได้อย่างถูกต้องและตรงตามหลักกฎหมาย PDPA อีกทั้งเป็นตำแหน่งที่กฎหมาย PDPA กำหนดให้บางองค์กรที่เข้าเกณฑ์นี้ ต้องแต่งตั้งเจ้าหน้าที่ DPO ขึ้นด้วย
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ตามกฎหมาย PDPA ได้กำหนดให้บางองค์กรไม่ว่าจะเป็นองค์กรภาครัฐหรือเอกชนที่เข้าเกณฑ์ ตามที่กำหนดต้องแต่งตั้งเจ้าหน้าที่คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล ขึ้น เพื่อให้เจ้าหน้าที่คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลเข้ามาช่วยตรวจสอบ จัดการ  และช่วยให้การดำเนินงาน เกี่ยวกับข้อมูลส่วนบุคคลเป็นไปอย่างราบรื่น มีประสิทธิภาพและถูกต้องตามหลัก PDPA สำหรับองค์กรที่เป็นผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล (DC) และผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล (DP) ที่มีหน้าที่ต้องแต่งตั้ง DPO ตามกฎหมาย สามารถได้เป็น 3 ประเภท ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การดำเนินการใด ๆ ของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลหรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลในการเก็บรวบรวม ใช้ หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคล ไม่ว่าจะเกี่ยวกับกิจกรรมหลัก (Core Activities) หรือกิจกรรมเสริมก็ตามซึ่ง&lt;strong&gt;กิจกรรมหลัก (Core Activities)&lt;/strong&gt; หมายความว่า การดำเนินการที่จำเป็น และมีความสำคัญเพื่อบรรลุวัตถุประสงค์ หรือเป้าหมายหลักในการดำเนินงานในกิจการหรือภารกิจของผู้ควบคุมข้อมูลหรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล เช่น การประมวลข้อมูลส่วนบุคคลเพื่อการให้บริการแก่ลูกค้าและการบันทึกข้อมูลการรับบริการของลูกค้า ซึ่งมีความจำเป็นในการให้บริการรับจ้างขนส่งสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;องค์กรที่มีกิจกรรมหลักที่มีการติดตาม, เฝ้าสังเกต, วิเคราะห์ หรือทำนายพฤติกรรม ทัศนคติ หรือลักษณะเฉพาะของบุคคล (Profile) ซึ่งโดยทั่วไปจะมีการเก็บรวบรวม ใช้ หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลอย่างเป็นระบบ (Systematic) และเกิดขึ้นเป็นประจำหรือเป็นปกติธุระ (Regular) ให้ถือว่าการดำเนินกิจกรรมนั้นมีความจำเป็นต้องตรวจสอบข้อมูลส่วนบุคคลหรือระบบอย่างสม่ำเสมอ สมควรกำหนดหลักเกณฑ์ที่ต้องจัดให้มี DPO โดยมีองค์ประกอบดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การเก็บรวบรวม ใช้ หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลของผู้ถือบัตรสมาชิก บัตรอิเล็กทรอนิกส์ หรือบัตรในลักษณะเดียวกัน ซึ่งสามารถตรวจสอบรายละเอียดข้อมูลการใช้งานบัตรได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อมูลลูกค้าในบริการที่มีการตรวจสอบสถานะ ประวัติ ก่อนเข้าทำสัญญา หรือบริการในลักษณะเดียวกัน เพื่อประเมินความเสี่ยงด้านในต่างๆ เช่น การให้คะแนนเครดิต, การพิจารณาเบี้ยประกัน, การป้องกันการโกง/ฉ้อฉล  เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการเก็บรวบรวม ใช้ หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลเพื่อวัตถุประสงค์ด้านการโฆษณาตามพฤติกรรม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเก็บรวบรวม ใช้ หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลของลูกค้าโดยผู้ให้บริการระบบเครือข่ายคอมพิวเตอร์หรือผู้ประกอบกิจการโทรคมนาคม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเก็บรวบรวม ใช้ หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลเพื่อการเฝ้าระวังและรักษาความปลอดภัย ตามสถานที่ต่างๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีอื่นตามที่คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;การดำเนินกิจกรรมของ Data Controller และ Data Processor เป็นกิจกรรมหลัก ซึ่งมีข้อมูลส่วนบุคคลเป็นจำนวนมาก จะมีการพิจารณาดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;จำนวนหรือสัดส่วนของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลที่เกี่ยวข้อง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ปริมาณ ประเภท หรือลักษณะของข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระยะเวลาของการเก็บรวบรวมข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ขอบเขตของพื้นที่หรือจำนวนประเทศในการใช้ข้อมูลส่วนบุคคลขององค์กร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;รวมถึงกรณีดังต่อไปนี้ ก็ถือเป็นกรณีที่มีข้อมูลส่วนบุคคลเป็นจำนวนมาก&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีการเก็บรวบรวม ใช้ หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคล &lt;em&gt;ตั้งแต่ 100,000 รายขึ้นไป&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการโฆษณาผ่านโปรแกรมค้นหาหรือสื่อสังคมออนไลน์ ที่มีผู้ใช้งานอย่างกว้างขวาง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการใช้ข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับประกันชีวิตหรือสถาบันการเงิน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ได้รับใบอนุญาตประกอบกิจการโทรคมนาคมแบบที่สามตามกฎหมาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีอื่นตามที่คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  แม้ว่ากฎหมาย PDPA ไม่ได้กำหนดคุณสมบัติ DPO ไว้ แต่ DPO ควรมีความรู้และความเข้าใจกฎหมาย PDPA เข้าใจกระบวนการทางธุรกิจว่ามีการเก็บประมวลผล และต้องมีความเข้าใจในระบบเทคโนโลยีสารสนเทศที่เกี่ยวข้องกับการทำงานและการรักษาความปลอดภัยข้อมูล ตลอดจนสามารถสื่อสารกับบุคคลภายในและภายนอกได้เป็นอย่างดี
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตัวอย่าง&lt;/strong&gt; ธุรกิจที่จำเป็นต้องจัดตั้ง DPO ตามประกาศฉบับนี้ ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ธุรกิจที่ใช้ช่องทาง Social Media สำหรับการสื่อสาร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ธุรกิจเกี่ยวกับประกันชีวิต ประกันวินาศภัย หรือสถาบันการเงิน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ให้บริการระบบเครือข่ายคอมพิวเตอร์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ธุรกิจเกี่ยวกับโทรคมนาคม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ให้บริการด้านการโฆษณาตามพฤติกรรม ผ่านโปรแกรมค้นหา ที่มีการใช้งานอย่างกว้างขวาง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;นอกจากนี้ ธุรกิจหรือองค์กรใดที่มีการใช้ข้อมูลส่วนบุคคลเป็นจำนวนมากอยู่สม่ำเสมอก็จำเป็นที่จะต้องมี DPO ด้วยเช่นกัน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  แม้ว่าบางองค์กรจะไม่อยู่ในเกณฑ์ที่กำหนด แต่การแต่งตั้งเจ้าหน้าที่คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล ให้ผู้รับผิดชอบหลักในการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลโดยเฉพาะ ก็จะช่วยให้องค์กรมีระบบจัดการข้อมูลส่วนบุคคลที่มีประสิทธิภาพ รวมถึงมีเจ้าหน้าที่คอยช่วยจัดการ และตรวจสอบการดำเนินงาน ให้ถูกต้องตามหลักกฎหมาย PDPA มากขึ้นด้วย
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;สำหรับองค์กรไหนที่กฎหมายกำหนดให้ต้องมีการแต่งตั้งเจ้าหน้าที่คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล แต่บริษัทไม่ยอมทำตาม องค์กรนั้นอาจมีโทษทางปกครองตามกฎหมายได้  ซึ่งโทษทางปกครองโดยคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;มีอัตราสูงสุดไม่เกิน 1 ล้านบาท&lt;/em&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bangkokbiznews.com/tech/gadget/1095991&#34;&gt;กรุงเทพธุรกิจ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pdpc.or.th/2384/&#34;&gt;คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กำหนดลักษณะ กิจการ หรือหน่วยงาน ที่ได้รับการยกเว้นไม่ให้นำพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 บางส่วนมาใช้บังคับ</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-decree-2562/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-decree-2562/</guid>
      <description>&lt;p&gt;หน่วยงานหรือองค์กรที่มีลักษณะตามประกาศฉบับนี้ ได้รับการยกเว้นการทำตาม PDPA ในบางส่วน (การขอความยินยอมและการขอใช้สิทธิของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล) เช่น กิจกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริต การฟอกเงิน การดำเนินการเกี่ยวกับภาษีเงินได้บุคคลธรรมดา ภาษีที่ดิน เป็นต้น อย่างไรก็ตามทุกองค์กรยังคงต้องจัดให้มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคลที่เหมาะสม&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pdpc.or.th/1569/&#34;&gt;PDPA Thailand&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีนและมาเลเซีย</title>
      <link>/post/law/oga/ad1018/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/ad1018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการพิจารณาการทุ่มตลาดและการอุดหนุน เรื่อง ผลการพิจารณาทบทวนความจำเป็นในการใช้บังคับอากรตอบโต้การทุ่มตลาดต่อไป ตามมาตรา 57 กรณี &lt;strong&gt;สินค้าเหล็กแผ่นรีดร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีนและมาเลเซีย&lt;/em&gt; พ.ศ. 2566&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;มาตรการ : &lt;strong&gt;ตอบโต้การทุ่มตลาด (Anti-dumping)&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
ชื่อสินค้า : &lt;strong&gt;เหล็กแผ่นรีดร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
ประเทศ : &lt;strong&gt;สาธารณรัฐประชาชนจีนและมาเลเซีย&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พิกัดศุลกากร&lt;/strong&gt; : 72081000020 72081000030 72081000040 72081000090 72082500021 72082500022 72082500023 72082500031 72082500032 72082500033 72082500090 72082600011 72082600012 72082600013 72082600021 72082600022 72082600023 72082600090 72082719011 72082719012 72082719013 72082719090 72082799011 72082799012 72082799013 72082799090 72083600011 72083600012 72083600013 72083600021 72083600022 72083600023 72083600031 72083600032 72083600033 72083600041 72083600042 72083600043 72083600090 72083700022 72083700023 72083700024 72083700025 72083700041 72083700042 72083700043 72083700051 72083700052 72083700053 72083700071 72083700072 72083700073 72083700090 72083800022 72083800023 72083800024 72083800025 72083800032 72083800033 72083800034 72083800035 72083800041 72083800042 72083800043 72083800051 72083800052 72083800053 72083800071 72083800072 72083800073 72083800090 72083920032 72083920033 72083920034 72083920035 72083920041 72083920042 72083920043 72083920071 72083920072 72083920073 72083920081 72083920082 72083920083 72083920090 72083990022 72083990023 72083990024 72083990025 72083990032 72083990033 72083990034 72083990035 72083990041 72083990042 72083990043 72083990051 72083990052 72083990053 72083990071 72083990072 72083990073 72083990090 72084000020 72084000030 72084000040 72084000090 72085100031 72085100032 72085100033 72085100051 72085100052 72085100053 72085200021 72085200022 72085200023 72085200031 72085200032 72085200033 72085300011 72085300012 72085300013 72085300021 72085300022 72085300023 72085300090 72085490011 72085490012 72085490013 72085490021 72085490022 72085490023 72085490041 72085490042 72085490043 72085490051 72085490052 72085490053 72085490090 72089090010 72089090090 72111313000 72111319000 72111415010 72111415090 72111416010 72111416020 72111416030 72111416090 72111419010 72111419020 7211141903072111419090 72111913010 72111913020 72111913030 72111913090 72111919010 72111919020 72111919030 72111919040 72111919090&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;อากรที่เรียกเก็บ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(กรุณาศึกษาข้อมูลโดยละเอียดในประกาศ)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สาธารณรัฐประชาชนจีน&lt;/strong&gt; ร้อยละ &lt;em&gt;30.91&lt;/em&gt; ของราคา CIF
&lt;strong&gt;มาเลเซีย&lt;/strong&gt; ร้อยละ &lt;em&gt;23.57 - 42.51&lt;/em&gt; ของราคา CIF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;อากรร้อยละ 0 :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การนำเข้ามาผลิตเพื่อการส่งออกภายใต้กฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย กฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุน และกฎหมายว่าด้วยศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การนำเข้าเพื่อใช้ในอุตสาหกรรมต่อเรือและซ่อมเรือกับอุตสาหกรรมแม่พิมพ์ ในปริมาณการนำเข้าไม่เกิน 1,000 ตันต่อปีต่ออุตสาหกรรม&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;วันที่เริ่มต้นเรียกเก็บอากร :    &lt;strong&gt;11 ก.ค 2566&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
วันที่สิ้นสุดเรียกเก็บอากร :     &lt;strong&gt;10 ก.ค 2571&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/AD1018&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
กรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และวิธีการในการแจ้งเหตุการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2565</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2565-05/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2565-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม&lt;/strong&gt; เรื่อง &lt;em&gt;หลักเกณฑ์และวิธีการในการแจ้งเหตุการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2565&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 15 ธันวาคม 2565 ที่ผ่านมา คณะกรรมการคุ้มครองส่วนบุคคล ได้เผยแพร่ประกาศฉบับใหม่ที่มีเนื้อหาเกี่ยวกับ วิธีการในการแจ้งเหตุละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล โดยมีใจความสำคัญอยู่ที่รายละเอียดและขั้นตอนที่ Data Controller ต้องปฏิบัติเมื่อเกิดเหตุละเมิด รายละเอียดที่ต้องคำนึงในการประเมินความเสี่ยง และการแจ้งเหตุละเมิดข้อมูลส่วนบุคคลแก่เจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล รวมถึงรายละเอียดอื่นๆ ที่เป็นประโยชน์ต่อผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล รายละเอียดมีดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ความหมายของ-การละเมดขอมลสวนบคคล&#34;&gt;ความหมายของ การละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;การละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; หมายถึง การละเมิดมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่ทำให้เกิดการสูญหาย เข้าถึง ใช้ เปลี่ยนแปลง แก้ไข หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลโดยปราศจากอำนาจ หรือโดยมิชอบ ไม่ว่าจะเกิดจากเจตนา ความจงใจ ความประมาทเลินเล่อ การกระทำโดยปราศจากอำนาจหรือโดยมิชอบ การกระทำความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ ภัยคุกคามทางไซเบอร์ ข้อผิดพลาดบกพร่องหรืออุบัติเหตุ หรือเหตุอื่นใด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-ขนตอนเตรยมพรอม-สำหรบ-data-controller-หากไดรบแจงขอมลวา-ม-หรอ-นาจะมเหตละเมดขอมลสวนบคคล&#34;&gt;5 ขั้นตอนเตรียมพร้อม สำหรับ Data Controller หากได้รับแจ้งข้อมูลว่า มี หรือ น่าจะมีเหตุละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;‌ประเมินความน่าเชื่อถือของข้อมูล และตรวจสอบข้อเท็จจริงเกี่ยวกับการละเมิด โดยตรวจสอบมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคล รวมถึงการประเมินความเสี่ยงจากการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากประเมินความเสี่ยงแล้วพบว่า การละเมิดดังกล่าวมีความเสี่ยงสูงที่จะมีผลกระทบต่อสิทธิและเสรีภาพของบุคคล ให้ดำเนินการป้องกัน ระงับ หรือแก้ไขเพื่อให้การละเมิดดังกล่าวสิ้นสุด หรือไม่ให้การละเมิดส่งผลกระทบเพิ่มเติม โดยทันทีเท่าที่จะทำได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อพิจารณาแล้วเห็นว่า มีเหตุอันควรเชื่อว่ามีการละเมิดเกิดขึ้นจริง ให้แจ้งเหตุดังกล่าวแก่ PDPC (&lt;em&gt;ภายใน 72 ชั่วโมง&lt;/em&gt;) &lt;em&gt;นับแต่พบเหตุละเมิด&lt;/em&gt; เว้นแต่เป็นกรณีไม่มีความเสี่ยง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีความเสี่ยงสูง ต้องแจ้งเหตุละเมิดให้เจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลทราบ พร้อมกับแนวทางการเยียวยา (โดยไม่ชักช้า)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ดำเนินการตามมาตรการที่จำเป็น เหมาะสม เพื่อระงับ ตอบสนอง แก้ไขเหตุละเมิด และป้องกันเหตุละเมิด และผลกระทบที่อาจเกิดในลักษณะเดียวกันในอนาคต รวมถึงการทบทวน security measures ให้เหมาะสม โดยคำนึงถึงระดับความเสี่ยง บริบท สภาพแวดล้อม ลักษณะการประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายละเอยดการแจงเหตละเมดขอมลสวนบคคล-ตอ-คณะกรรมการคมครองขอมลสวนบคคล&#34;&gt;รายละเอียดการแจ้งเหตุละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล ต่อ คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การแจงเหตละเมดขอมลสวนบคคลแกเจาของขอมลสวนบคคล-data-subject&#34;&gt;การแจ้งเหตุละเมิดข้อมูลส่วนบุคคลแก่เจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล (Data Subject)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;หาก Data Controller หรือ Data Processor ประเมินแล้วพบว่าการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคลที่เกิดขึ้น มีความเสี่ยงสูงที่จะมีผลกระทบต่อสิทธิเสรีภาพของบุคคล ให้แจ้งเหตุละเมิดแก่เจ้าของข้อมูลที่ได้รับผลกระทบ (โดยไม่ชักช้า) โดยต้องมีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;‌ข้อมูลโดยสังเขปเกี่ยวกับลักษณะของการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ช่องทางติดต่อ DPO หรือบุคคลที่ได้รับมอบหมายให้ประสานงาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผลกระทบที่อาจเกิดขึ้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แนวทางเยียวยาความเสียหาย มาตรการที่จะป้องกัน ระงับ แก้ไขเหตุละเมิด รวมถึงข้อแนะนำเกี่ยวกับมาตรการที่ Data Subject อาจดำเนินการได้ เพื่อป้องกัน ระงับ แก้ไข เยียวยาความเสียหาย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-03.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Infographics_2565-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มาบทความ : &lt;a href=&#34;https://t-reg.co/blog/news/guideline-for-data-breach-report-pdpa-law/&#34;&gt;t-reg&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.ratchakitcha.soc.go.th/DATA/PDF/2565/E/292/T_0007.PDF&#34;&gt;ราชกิจจานุเบกษา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นการบันทึกรายการของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลซึ่งเป็นกิจการขนาดเล็ก พ.ศ. 2565</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2565-01/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2565-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม&lt;/strong&gt; เรื่อง &lt;em&gt;การยกเว้นการบันทึกรายการของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลซึ่งเป็นกิจการขนาดเล็ก พ.ศ. 2565&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลตามประกาศฯ ฉบับดังกล่าวหมายถึง บริษัท ห้างหุ้นส่วนทั้งเป็นนิติบุคคลและไม่เป็นนิติบุคคล หรือผู้ประกอบธุรกิจฟรีแลนซ์ ที่มีการเก็บรวบรวม ใช้ หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลของลูกค้าหรือพนักงาน โดยผู้ประกอบการที่มีลักษณะตามที่กำหนดไว้ในประกาศฯ ได้รับการยกเว้นไม่ต้องทำ &lt;em&gt;“บันทึกรายการ”&lt;/em&gt; ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;วิสาหกิจขนาดย่อมหรือวิสาหกิจขนาดกลางตามกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมวิสาหกิจขนาดกลางและขนาดย่อม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วิสาหกิจชุมชนหรือเครือข่ายวิสาหกิจชุมชน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วิสาหกิจเพื่อสังคมหรือกลุ่มกิจการเพื่อสังคม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สหกรณ์ ชุมนุมสหกรณ์ หรือกลุ่มเกษตรกรตามกฎหมายว่าด้วยสหกรณ์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มูลนิธิ สมาคม องค์กรศาสนา หรือองค์กรที่ไม่แสวงหากำไร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กิจการในครัวเรือนหรือกิจการอื่นในลักษณะเดียวกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ตามกฎกระทรวงกําหนดลักษณะของวิสาหกจิขนาดกลางและขนาดย่อม พ.ศ. 2562 แบ่งประเภทวิสาหกิจไว้ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ ผู้ให้บริการที่ได้รับการยกเว้น ต้องไม่เป็นผู้ให้บริการที่ต้องเก็บรักษาข้อมูลจราจร ทางคอมพิวเตอร์ตามกฎหมายว่าด้วยการกระทำความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ที่มีการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลปริมาณมากประเภทต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบกิจการโทรคมนาคมและ กิจการกระจายภาพและเสียง (Telecom and Broadcast Carrier)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ให้บริการการเข้าถึงระบบเครือข่ายคอมพิวเตอร์ (Access Service Provider)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ให้บริการเช่าระบบคอมพิวเตอร์เพื่อให้บริการโปรแกรมประยุกต์ต่างๆ (Hosting Service Provider)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ให้บริการแอปพลิเคชันติดต่อสื่อสารข้อมูลถึงกัน (Online Application Store)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ให้บริการสื่อสังคมออนไลน์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ให้บริการข้อมูลคอมพิวเตอร์ผ่านแอปพลิเคชันต่างๆ (Content and Application Service Provider)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ให้บริการคลาวด์ซึ่งให้บริการโดยตรงกับผู้ใช้งาน เช่น IaaS PaaS SaaS CDN&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ให้บริการดิจิทัลที่ใช้เครือข่ายคอมพิวเตอร์เป็นส่วนหนึ่งของการให้บริการ (Digital Service Provider)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Infographics_2565-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อย่างไรก็ตาม ผู้ประกอบการที่ได้รับการยกเว้นไม่ต้องทำ &lt;strong&gt;“บันทึกรายการ”&lt;/strong&gt; ยังมีหน้าที่อื่น ๆ ตามที่กฎหมายกำหนด อาทิ ยังต้องแจ้งประกาศการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (Privacy Notice) และมีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่เหมาะสมกับขนาดและประเภทของกิจการ เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.ratchakitcha.soc.go.th/DATA/PDF/2565/E/140/T_0024.PDF&#34;&gt;ราชกิจจานุเบกษา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2565</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2565-03/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2565-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม&lt;/strong&gt; เรื่อง &lt;em&gt;มาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2565&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การจัดให้มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่เหมาะสมเป็นหน้าที่ที่สำคัญของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล ประกาศฉบับนี้จึงได้กำหนดมาตรฐานขั้นต่ำเพื่อเป็นแนวทางในการดำเนินการสำหรับองค์กรต่าง ๆ โดยในส่วนของผู้ประกอบการขนาดเล็กควรให้ความสำคัญกับประเด็นดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรการหลัก:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีทั้งมาตรการเชิงองค์กร เชิงเทคนิค และเชิงกายภาพ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำนึงถึงการระบุความเสี่ยง การป้องกัน การตรวจสอบ การเผชิญเหตุ รวมถึงการฟื้นฟู&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการรักษาความลับ, ความถูกต้องครบถ้วน และความพร้อมใช้งานของข้อมูล (Confidentiality, Integrity, and Availability)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ครอบคลุมทุกส่วนประกอบของระบบสารสนเทศที่เกี่ยวข้อง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การควบคุมการเข้าถึงข้อมูล:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีการพิสูจน์และยืนยันตัวตนผู้ร้องขอเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการอนุญาต/กำหนดสิทธิการเข้าถึงและใช้งานตามความเหมาะสม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการบริหารจัดการสิทธิผู้ใช้งานที่ดี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการกำหนดขอบเขตความรับผิดชอบของผู้ใช้งาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีระบบสามารถตรวจสอบย้อนหลังได้&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การสร้างความตระหนักรู้:&lt;/strong&gt; มีการฝึกอบรมเพิ่มความรู้และแจ้งนโยบายแก่บุคลากรที่เกี่ยวข้อง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การทบทวนมาตรการ:&lt;/strong&gt; ต้องทบทวนเมื่อจำเป็นหรือเมื่อเทคโนโลยีเปลี่ยนแปลง หรือเมื่อเกิดเหตุละเมิดข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อกำหนดสำหรับผู้ประมวลผลข้อมูล:&lt;/strong&gt; ผู้ควบคุมข้อมูลต้องกำหนดให้ผู้ประมวลผลมีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยที่เหมาะสม และต้องแจ้งเหตุละเมิดข้อมูลส่วนบุคคลให้ผู้ควบคุมข้อมูลทราบ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ความสัมพันธ์กับกฎหมายอื่น:&lt;/strong&gt; หากมีกฎหมายอื่นกำหนดมาตรการไว้ ต้องปฏิบัติตามกฎหมายนั้นและต้องไม่ต่ำกว่ามาตรฐานขั้นต่ำในประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;สำหรับผู้ประกอบการขนาดเล็ก ประกาศฉบับนี้กำหนดชัดเจนว่าให้จัดมาตรการป้องกันเท่าที่จำเป็นเหมาะสม โดยคำนึงถึงระดับความเสี่ยงขององค์กร&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.ratchakitcha.soc.go.th/DATA/PDF/2565/E/140/T_0028.PDF&#34;&gt;ราชกิจจานุเบกษา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์การพิจารณาออกคำสั่งลงโทษปรับทางปกครองของคณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญ พ.ศ. 2565</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2565-04/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2565-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม&lt;/strong&gt; เรื่อง &lt;em&gt;หลักเกณฑ์การพิจารณาออกคำสั่งลงโทษปรับทางปกครองของคณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญ พ.ศ. 2565&lt;/em&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้เป็นการกำหนดหลักเกณฑ์พิจารณาลงโทษปรับทางปกครองมีความชัดเจนมากขึ้น โดยให้คณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญซึ่งมีหน้าที่พิจารณาเรื่องร้องเรียน ตรวจสอบการกระทำ ไกล่เกลี่ยข้อพิพาท และออกคำสั่งทางปกครองดำเนินการโดยคำนึงถึงปัจจัยต่าง ๆ หลายประการ อาทิ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นการกระทำผิดโดยเจตนาหรือจงใจ หรือประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง หรือขาดความระมัดระวังตามสมควร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความร้ายแรงของพฤติกรรมที่กระทำผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ขนาดกิจการของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลหรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประวัติการถูกลงโทษปรับทางปกครองและใช้มาตรการบังคับทางปกครองของผู้กระทำความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การดำเนินการตามประมวลจริยธรรม แนวปฏิบัติทางธุรกิจ หรือมาตรฐานในการรักษา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความมั่นคงปลอดภัยในขณะที่มีการกระทำความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเยียวยาและบรรเทาความเสียหายเมื่อทราบเหตุที่กระทำความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การดำเนินการตามประมวลจริยธรรม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แนวปฏิบัติทางธุรกิจหรือมาตรฐานในการรักษาความปลอดภัย ของข้อมูลส่วนบุคคลของผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลหรือผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลขณะที่มีการกระทำความผิด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;โดยประกาศกำหนดให้คณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญพิจารณาออกคำสั่งตามระดับความร้ายแรงของการทำความผิด ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีไม่ร้ายแรง&lt;/strong&gt; ให้ตักเตือน หรือสั่งให้แก้ไข สั่งห้าม หรือสั่งจำกัดการกระทำ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีร้ายแรง&lt;/strong&gt; หรือสั่งตักเตือนไม่เป็นผล ให้ลงโทษปรับทางปกครอง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.ratchakitcha.soc.go.th/DATA/PDF/2565/E/140/T_0032.PDF&#34;&gt;ราชกิจจานุเบกษา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และวิธีการในการจัดทำและเก็บรักษาบันทึกรายการของกิจกรรมการประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลสำหรับผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2565</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2565-02/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2565-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม&lt;/strong&gt; เรื่อง &lt;em&gt;หลักเกณฑ์และวิธีการในการจัดทำและเก็บรักษาบันทึกรายการของกิจกรรมการประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลสำหรับผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2565&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้ผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล มีแนวปฏิบัติที่ชัดเจนในการดำเนินการตาม PDPA โดยมีการให้เวลาผู้ประกอบการ 180 วันในการเตรียมตัว มีรายละเอียดที่สำคัญดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลตามประกาศฯ ฉบับนี้ ได้แก่ บริษัท ห้างหุ้นส่วนทั้งเป็นนิติบุคคลและไม่เป็นนิติบุคคล และผู้ประกอบธุรกิจฟรีแลนซ์ที่รับจ้างหรือให้บริการประมวลผลข้อมูลให้ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยประกาศฉบับนี้กำหนดให้ผู้ประกอบการที่เป็นผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล ต้องจัดทำบันทึกรายการของกิจกรรมการประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล ซึ่งมีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ชื่อและข้อมูลเกี่ยวกับผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อและข้อมูลเกี่ยวกับผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลที่ผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลรับจ้างดำเนินการให้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อและข้อมูลเกี่ยวกับเจ้าหน้าที่คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประเภทหรือลักษณะของกิจกรรมการประมวลผล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประเภทของหน่วยงานที่ได้รับข้อมูล ในกรณีที่มีการส่งหรือโอนข้อมูลส่วนบุคคลไปยังต่างประเทศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำอธิบายเกี่ยวกับมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Infographics_2565-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้มีผลใช้บังคับ&lt;em&gt;เมื่อพ้นกำหนด 180 วัน&lt;/em&gt;นับแต่วันประกาศในราชกิจจานุเบกษา (&lt;em&gt;มีผลบังคับใช้ 17 ธ.ค. 2565&lt;/em&gt;) ซึ่งจะทำให้ผู้ประกอบการที่เป็นผู้ประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลมีระยะเวลาในการเตรียมความพร้อมขององค์กรในการปฏิบัติตามหน้าที่ที่กฎหมายกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.ratchakitcha.soc.go.th/DATA/PDF/2565/E/140/T_0028.PDF&#34;&gt;ราชกิจจานุเบกษา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประกาศคณะกรรมการธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ เรื่อง แนวทางการใช้บริการคลาวด์ พ.ศ. 2562</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/cloud-2562/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/cloud-2562/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ปัจจุบันผู้ให้บริการธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ทั้งภาครัฐและภาคเอกชน มีการให้บริการผ่านช่องทางออนไลน์อย่างแพร่หลาย โดยใช้บริการคลาวด์ (Cloud Computing) เป็นเทคโนโลยีพื้นฐานในการให้บริการธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ ดังนั้น คณะกรรมการธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ จึงมีประกาศประกาศ เรื่อง แนวทางการใช้บริการคลาวด์ พ.ศ. 2562 เพื่อส่งเสริมและพัฒนาการให้บริการแบบคลาวด์ ที่เกี่ยวข้องกับธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ให้มีความมั่นคงปลอดภัย ความน่าเชื่อถือ ตลอดจนมีมาตรฐานเป็นที่ยอมรับในระดับสากล&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;

&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
 &lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://ictlawcenter.etda.or.th/laws/detail/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A8%E0%B8%84%E0%B8%93%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%98%E0%B8%B8%E0%B8%A3%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%AA%E0%B9%8C%20%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%20%E0%B9%81%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B8%94%E0%B9%8C%20%E0%B8%9E.%E0%B8%A8.%202562&#34;&gt;สำนักงานพัฒนาธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรฐานการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของระบบสารสนเทศตามวิธีการแบบปลอดภัย พ.ศ. 2555</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/safe-act-2555/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/safe-act-2555/</guid>
      <description>&lt;p&gt;คณะกรรมการธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ได้ออกประกาศกำหนดหลักเกณฑ์และรายละเอียดของมาตรฐานการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของระบบสารสนเทศตามวิธีการแบบปลอดภัยในแต่ละระดับชั้น ซึ่งมาตรฐานดังกล่าวจะครอบคลุมการธำรงไว้ซึ่งความลับ (Confidentiality) ความถูกต้องความครบถ้วน (Integrity) และ การสภาพพร้อมใช้งาน (Availability) ของระบบสารสนเทศ และให้ความสำคัญกับการดูแลรักษาความมั่นคงปลอดภัยของระบบสารสนเทศใน 11 เรื่อง ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การสร้างความมั่นคงปลอดภัยด้านบริหารจัดการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดโครงสร้างด้านความมั่นคงปลอดภัยของระบบสารสนเทศ ในส่วนการบริหารจัดการด้านความมั่นคงปลอดภัยของระบบสารสนเทศ ทั้งภายในและภายนอกหน่ยวงานหรือองค์กร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการทรัพย์สินสารสนเทศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสร้างความมั่นคงปลอดภัย ของระบบสารสนเทศด้านบุคลากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสร้างความมั่นคงปลอดภัยด้านกายภาพและสภาพแวดล้อม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการด้านการสื่อสารและการดำเนินงานของระบบเครือข่ายคอมพิวเตอร์ ระบบคอมพิวเตอร์ ระบบงานคอมพิวเตอร์ แระบบสารสนเทศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การควบคุมการเข้าถึงระบบเครือขานคอมพิวเตอร์ ระบบคอมพิวเตอร์ ระบบงานคอมพิวเตอร์ ระบบสารสนเทศ ข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ และข้อมูลคอมพิวเตอร์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดหาหรือจัดให้มีการพัฒนา และการบำรุงรักษาระบบเครือข่ายคอมพิวเตอร์ ระบบคอมพิวเตอร์ ระบบงานคอมพิวเตอร์ และระบบสารสนเทศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการสถานการณ์ด้านความมั่นคงปลอดภัยที่ไม่พึงประสงค์หรือไม่อาจคาดคิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการด้านการบริการหรือการดำเนินงานของหน่วยงานหรือองค์กรเพื่อให้มีความต่อเนื่อง และ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจสอบและการประเมินผลการปฏิบัติตามนโยบาย มาตรการ หลักเกณฑ์หรือกระบวนการใด ๆ รวมทั้งข้อกำหนดด้านความมั่นคงปลอดภัยของระบบสารสนเทศ.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://ictlawcenter.etda.or.th/laws/detail/%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%8A%E0%B8%81%E0%B8%A4%E0%B8%A9%E0%B8%8E%E0%B8%B5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%A7%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%98%E0%B8%B5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%81%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B8%A0%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B8%98%E0%B8%B8%E0%B8%A3%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%AA%E0%B9%8C-%E0%B8%9E%E0%B8%A8-2553&#34;&gt;สำนักงานพัฒนาธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรฐานการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคล (ฉบับที่ 2) พ.ศ. 2564</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2564/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2564/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม&lt;/strong&gt; เรื่อง &lt;em&gt;มาตรฐานการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคล (ฉบับที่ 2) พ.ศ. 2564&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิก&lt;/strong&gt;ความในข้อ 2 ของประกาศกระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม เรื่อง มาตรฐานการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2563 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน &lt;em&gt;“ข้อ 2 ประกาศนี้ให้ใช้บังคับตั้งแต่วันถัดจากวันประกาศในราชกิจจานุเบกษาจนถึงวันที่ 31 พฤษภาคม 2565”&lt;/em&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.mdes.go.th/law/detail/4730-%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%A7%E0%B8%87%E0%B8%94%E0%B8%B4%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%B1%E0%B8%A5%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%A8%E0%B8%A3%E0%B8%A9%E0%B8%90%E0%B8%81%E0%B8%B4%E0%B8%88%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%A1-%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87-%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%90%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%A1%E0%B8%B1%E0%B9%88%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%87%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B8%A0%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B8%A5%E0%B8%AA%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%99%E0%B8%9A%E0%B8%B8%E0%B8%84%E0%B8%84%E0%B8%A5--%E0%B8%89%E0%B8%9A%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88-%E0%B9%92--%E0%B8%9E-%E0%B8%A8--%E0%B9%92%E0%B9%95%E0%B9%96%E0%B9%94&#34;&gt;สำนักงานพัฒนาธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นชุบหรือเคลือบด้วยโลหะเจือของอะลูมิเนียมและสังกะสีแบบจุ่มร้อนแล้วทาสี</title>
      <link>/post/law/oga/ad1042/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/ad1042/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตอบโตการทมตลาดสนคาเหลกแผนรดเยนชบหรอเคลอบดวยโลหะเจอของอะลมเนยมและสงกะสแบบจมรอนแลวทาส&#34;&gt;การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นชุบหรือเคลือบด้วยโลหะเจือของอะลูมิเนียมและสังกะสีแบบจุ่มร้อนแล้วทาสี&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;รายละเอยดการใชมาตรการของสนคา&#34;&gt;รายละเอียดการใช้มาตรการของสินค้า.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรการ&lt;/strong&gt; : ตอบโต้การทุ่มตลาด (Anti-dumping)&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ชื่อสินค้า&lt;/strong&gt; : เหล็กแผ่นรีดเย็นชุบหรือเคลือบด้วยโลหะเจือของอะลูมิเนียมและสังกะสีแบบจุ่มร้อนแล้วทาสี&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ประเทศ&lt;/strong&gt; : &lt;em&gt;สาธารณรัฐประชาชนจีน สาธารณรัฐเกาหลี&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;พิกัดศุลกากร&lt;/strong&gt; :
7210.7011.032, 7210.7011.033, 7210.7011.034, 7210.7011.042, 7210.7011.043, 7210.7011.044, 7210.7011.090, 7210.7091.020, 7210.7091.030, 7210.7091.040, 7210.7091.090, 7212.4011.090, 7212.4012.090, 7212.4019.090, 7212.4091.090, 7212.4092.090, 7212.4099.090, 7225.9990.072, 7225.9990.073, 7225.9990.074, 7225.9990.076, 7225.9990.077, 7225.9990.078, 7225.9990.079, 7225.9990.090, 7226.9919.090, 7226.9999.090&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ให้เรียกเก็บอากรตอบโต้การทุ่มตลาดจากการนําเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นชุบ หรือเคลือบด้วยโลหะเจือ ของอะลูมิเนียมและสังกะสีแบบจุ่มร้อนแล้วทาสี ภายใต้พิกัดอัตราศุลกากร ปี 2560  ที่มีแหล่งกําเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน และสาธารณรัฐเกาหลีใน&lt;em&gt;อัตราร้อยละ 0&lt;/em&gt; ของราคา ซี ไอ เอฟ เป็น&lt;em&gt;ระยะเวลา 5 เดือน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่ประกาศนี้มีผลใช้บังคับ หรือเป็นไปตามที่ คณะกรรมการกําหนดเป็นอย่างอื่น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เมื่อพ้นระยะเวลาตามวรรคหนึ่ง ให้เรียกเก็บอากรตอบโต้การทุ่มตลาด ในอัตราดังนี้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่มีแหล่งกําเนิดจาก&lt;em&gt;สาธารณรัฐประชาชนจีน&lt;/em&gt; ในอัตรา&lt;em&gt;ร้อยละ 40.77&lt;/em&gt; ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่มีแหล่งกําเนิดจากสาธารณรัฐเกาหลี&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ร้อยละ &lt;em&gt;7.00&lt;/em&gt; ของราคา ซี ไอ เอฟ สําหรับสินค้าที่ผลิตจาก &lt;em&gt;บริษัท Dongkuk Steel Mill Co., Ltd.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ร้อยละ &lt;em&gt;4.27&lt;/em&gt; ของราคา ซี ไอ เอฟ สําหรับสินค้าที่ผลิตจาก &lt;em&gt;บริษัท SeAH Coated Metal Corporation&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ร้อยละ &lt;em&gt;33.62&lt;/em&gt; ของราคา ซี ไอ เอฟ สําหรับสินค้าที่ผลิตจาก&lt;em&gt;รายอื่น&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./AD1042jpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./AD1042jpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;วันที่เริ่มต้นเรียกเก็บอากร&lt;/strong&gt; : &lt;em&gt;01 พ.ค. 2564&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;วันที่สิ้นสุดเรียกเก็บอากร&lt;/strong&gt; :  &lt;em&gt;30 เม.ย. 2569&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/AD1042&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
กรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กกล้าไร้สนิมรีดเย็น ชนิดม้วน แผ่น และแผ่นแถบ</title>
      <link>/post/law/oga/ad1004/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 03:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/ad1004/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ใหเรยกเกบหลกประกนการชำระอากรตอบโตการทมตลาดสนคาเหลกกลาไรสนมรดเยน-ชนดมวน-แผน-และแผนแถบ-ทมแหลงกำเนดจากประเทศญปน-ไตหวน-และสาธารณรฐเกาหล&#34;&gt;ให้เรียกเก็บหลักประกันการชำระอากรตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กกล้าไร้สนิมรีดเย็น ชนิดม้วน แผ่น และแผ่นแถบ ที่มีแหล่งกำเนิดจากประเทศญี่ปุ่น ไต้หวัน และสาธารณรัฐเกาหลี&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;มาตรการ : &lt;strong&gt;ตอบโต้การทุ่มตลาด (Anti-dumping)&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
ชื่อสินค้า : &lt;strong&gt;เหล็กกล้าไร้สนิมรีดเย็นชนิดม้วน แผ่น และแผ่นแถบ&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
ประเทศ : &lt;strong&gt;ญี่ปุ่น สาธารณรัฐเกาหลี สหภาพยุโรป ไต้หวัน&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พิกัดศุลกากร&lt;/strong&gt; : 7219.32.00.032 7219.32.00.037 7219.32.00.054 7219.33.00.032 7219.33.00.033 7219.33.00.037 7219.33.00.038 7219.33.00.054 7219.33.00.055 7219.34.00.032 7219.34.00.033 7219.34.00.037 7219.34.00.038 7219.34.00.054 7219.34.00.055 7219.35.00.032 7219.35.00.033 7219.35.00.037 7219.35.00.038 7219.35.00.054 7219.35.00.055 7220.20.10.032 7220.20.10.033 7220.20.10.037 7220.20.10.038 7220.20.10.054 7220.20.10.055 7220.20.90.032 7220.20.90.033 7220.20.90.037 7220.20.90.038 7220.20.90.054 7220.20.90.055.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;รายละเอียดข้อยกเว้นพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt; : รายละเอียดการยกเว้นตามบัญชีท้ายประกาศคณะกรรมการพิจารณาการทุ่มตลาดและการอุดหนุน เรื่อง ให้เรียกเก็บหลักประกันการชำระอากรตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กกล้าไร้สนิมรีดเย็น ชนิดม้วน แผ่น และแผ่นแถบ ที่มีแหล่งกำเนิดจากประเทศญี่ปุ่น ไต้หวัน และสาธารณรัฐเกาหลี พ.ศ. 2563
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;อากรที่เรียกเก็บ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(กรุณาศึกษาข้อมูลโดยละเอียดในประกาศ)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ประเทศญี่ปุ่น&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sumitomo Metal Industries, Ltd. และ Sumitomo Metal (Naoetsu), Ltd.  เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 14.88 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JFE Steel Corporation เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 19.82 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nisshin Steel Co.,Ltd. เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 37.04 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nippon Kinzoku Co.,Ltd. เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 0.00 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nippon Steel and Sumikin Stainless Steel Corporation เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 11.56 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายอื่น ๆ  เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 50.92 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ไต้หวัน&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Chia Far Industrial Factory เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 0.00 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายอื่น ๆ เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 33.99 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;สาธารณรัฐเกาหลี&lt;/strong&gt; เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 50.99 ของราคา ซี ไอ เอฟ.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;วันที่เริ่มต้นเรียกเก็บอากร : &lt;strong&gt;18 ก.พ. 2564&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
วันที่สิ้นสุดเรียกเก็บอากร : &lt;strong&gt;17 ก.พ. 2569&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/AD1004&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
กรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 5)</title>
      <link>/post/law/ministry/2563-12-30-wto-05/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/ministry/2563-12-30-wto-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพัน ในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 5) สำหรับพิกัด &lt;em&gt;2304.00.90&lt;/em&gt; ซึ่งบังคับใช้ตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 มกราคม 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นมา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศฉบบเตม&#34;&gt;ประกาศฉบับเต็ม&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./WTO-5.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Download  &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414c505f4d464b4b464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 4)</title>
      <link>/post/law/ministry/2563-12-30-wto-04/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/ministry/2563-12-30-wto-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพัน ในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 4) สำหรับพิกัด &lt;em&gt;2304.00.90&lt;/em&gt; ซึ่งบังคับใช้ตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 มกราคม 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นมา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศฉบบเตม&#34;&gt;ประกาศฉบับเต็ม&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./WTO-4.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Download  &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414c505f4d464b4b464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - จีน</title>
      <link>/post/law/ministry/2563-10-acn/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/ministry/2563-10-acn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับ&lt;em&gt;เขตการค้าเสรีอาเซียน - จีน&lt;/em&gt; ระบบได้ทำการแก้ไขเพิ่มเติมฐานข้อมูลพิกัดอัตราอากรขาเข้า สำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน ตามประกาศดังกล่าวให้โดยอัตโนมัติเรียบร้อยแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page7.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page8.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page9.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page10.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page11.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page12.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page13.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page14.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page15.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page16.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/2563-10-ACNjpg_Page17.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2563-10-ACN.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Download  &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/2636eaadda87b5f3a3932289a595c8eb.pdf&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน</title>
      <link>/post/law/ministry/2563-09-atiga/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/ministry/2563-09-atiga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกระทรวงการคลง-เรอง-การยกเวนอากรและลดอตราอากรศลกากรสำหรบของทมถนกำเนดจากอาเซยน-ฉบบท-2&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน (ฉบับที่ 2)&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสีแบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน</title>
      <link>/post/law/oga/ad1043/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/ad1043/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตอบโตการทมตลาดสนคาเหลกแผนรดเยนเคลอบสงกะสแบบจมรอนชนดเปนมวนและไมเปนมวนทมแหลงกำเนดจากสาธารณรฐประชาชนจน&#34;&gt;การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสีแบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วนที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;รายละเอยดการใชมาตรการของสนคา&#34;&gt;รายละเอียดการใช้มาตรการของสินค้า.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;มาตรการ : &lt;strong&gt;AD&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
ชื่อสินค้า : &lt;strong&gt;สินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสีแบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
ประเทศ : &lt;strong&gt;สาธารณรัฐประชาชนจีน&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
CASE ID : AD1043.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;พิกัดศุลกากร&lt;/strong&gt; : 7210.4912.021, 7210.4912.022, 7210.4912.023, 7210.4912.024, 7210.4912.031, 7210.4912.032, 7210.4912.033, 7210.4912.034, 7210.4912.090, 7210.4913.021, 7210.4913.031, 7210.4913.090, 7210.4919.021, 7210.4919.031, 7210.4919.090, 7210.4991.000, 7210.4999.000. 7212.3011.021, 7212.3011.031, 7212.3011.090, 7212.3012.021, 7212.3012.031, 7212.3012.090, 7212.3013.011, 7212.3013.090, 7212.3019.011, 7212.3019.090, 7225.9290.090&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;ขั้นตอนการไต่สวน&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;เริ่มต้น&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/announcements/Cj8F5Rif73evhadvUWqJyhXODA32OC8Zd5OogCjU.pdf&#34;&gt;1. เปิดการไต่สวนการทุ่มตลาด&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;21 ก.พ. 2563 (อยู่ระหว่างกระบวนการไต่สวน)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.2 มาตรการชั่วคราว&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;files/AD1043-01.pdf&#34;&gt;1.2.1 การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสี แบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน พ.ศ. 2563&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;03 ส.ค. 2563&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;files/AD1043-02.pdf&#34;&gt;1.2.2 หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็น เคลือบสังกะสีแบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน เพื่อใช้ในอุตสาหกรรมการผลิตยานยนต์และชิ้นส่วนยานยนต์ พ.ศ. 2563&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;03 ส.ค. 2563&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;files/AD1043-03.pdf&#34;&gt;1.2.3 หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสี แบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน เพื่อใช้ในอุตสาหกรรมการผลิตเครื่องใช้ไฟฟ้าและอิเล็กทรอนิกส์ พ.ศ. 2563&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;03 ส.ค. 2563&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h3 id=&#34;การตอบโตการทมตลาดสนคาเหลกแผนรดเยนเคลอบสงกะส-แบบจมรอนชนดเปนมวนและไมเปนมวน&#34;&gt;การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสี แบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน&lt;/h3&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;files/AD1043-01.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h3 id=&#34;หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไขในการนำเขาสนคาเหลกแผนรดเยน-เคลอบสงกะสแบบจมรอนชนดเปนมวนและไมเปนมวน-ทมแหลงกำเนดจากสาธารณรฐประชาชนจน-เพอใชในอตสาหกรรมการผลตยานยนตและชนสวนยานยนต&#34;&gt;หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็น เคลือบสังกะสีแบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน เพื่อใช้ในอุตสาหกรรมการผลิตยานยนต์และชิ้นส่วนยานยนต์&lt;/h3&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;files/AD1043-02.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h3 id=&#34;หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไขในการนำเขาสนคาเหลกแผนรดเยนเคลอบสงกะส-แบบจมรอนชนดเปนมวนและไมเปนมวน-ทมแหลงกำเนดจากสาธารณรฐประชาชนจน-เพอใชใน-อตสาหกรรมการผลตเครองใชไฟฟาและอเลกทรอนกส&#34;&gt;หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสี แบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน เพื่อใช้ใน อุตสาหกรรมการผลิตเครื่องใช้ไฟฟ้าและอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/AD1043&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
กรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์</title>
      <link>/post/law/ministry/2563-08-new-zealand/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/ministry/2563-08-new-zealand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกระทรวงการคลง-เรอง-การยกเวนอากรและลดอตราอากรศลกากรสำหรบของทมถนกำเนดจากนวซแลนด-ฉบบท-2-&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์ (ฉบับที่ 2 )&lt;/h2&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;
 
 &lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กำหนดให้ผู้นำของเข้าเพื่อการผ่านแดนหรือการถ่ายลำได้รับยกเว้นไม่ต้องปฏิบัติตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรทั้งหมดหรือแต่บางส่วน</title>
      <link>/post/law/ministry/2563-07-transit/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/ministry/2563-07-transit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กฏกระทรวง  เรื่อง กำหนดให้ผู้นำของเข้าเพื่อการผ่านแดนหรือการถ่ายลำได้รับยกเว้นไม่ต้องปฏิบัติตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรทั้งหมดหรือแต่บางส่วน (รายละเอียดตามเอกสารแนบ) สำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อ&lt;em&gt;การผ่านแดนหรือการถ่ายลำ&lt;/em&gt; หรือของที่ตกเป็นของแผ่นดิน &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 26 มีนาคม พ.ศ. 2563 ถึงวันที่ 30 กันยายน พ.ศ. 2563&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2563-07_transitjpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2563-07_transitjpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรฐานการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2563</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2563/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/pdpa-2563/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม&lt;/strong&gt; เรื่อง &lt;em&gt;มาตรฐานการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2563&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยที่มาตรา 3 วรรคสอง แห่งพระราชกฤษฎีกากำหนดหน่วยงานและกิจการที่ผู้ควบคุม ข้อมูลส่วนบุคคลไม่อยู่ภายใต้ บังคับแห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 พ.ศ. 2563 กำหนดให้ผู้ควบคุมข้อมูล ซึ่งเป็นหน่วยงาน หรือกิจการตามบัญชีท้ายพระราชกฤษฎีกาดังกล่าวต้องจัดให้มี มาตรการรักษาความปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคล ให้เป็นไปตามมาตรฐานที่กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคมกำหนด จึงออกประกาศไว้
ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับตั้งแต่วันถัดจากวันประกาศในราชกิจจานุเบกษา&lt;em&gt;จนถึงวันที่ 31 พฤษภาคม 2564&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ในประกาศนี้
&lt;strong&gt;“ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล”&lt;/strong&gt; หมายความว่า &lt;em&gt;ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลซึ่งเป็นหน่วยงาน หรือกิจการตามบัญชีท้ายพระราชกฤษฎีกากำหนดหน่วยงานและกิจการที่ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคล
ไม่อยู่ภายใต้บังคับแห่งพระราชบัญญัติคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล พ.ศ. 2562 พ.ศ. 2563&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคล”&lt;/strong&gt; หมายความว่า &lt;em&gt;การธำรงไว้ซึ่งความลับ (confidentiality) ความถูกต้องครบถ้วน (integrity) และสภาพพร้อมใช้งาน (availability) ของข้อมูลส่วนบุคคล ทั้งนี้ เพื่อป้องกันการสูญหาย เข้าถึง ใช้ เปลี่ยนแปลง แก้ไข หรือเปิดเผย ข้อมูลส่วนบุคคลโดยมิชอบ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4&lt;/strong&gt; ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลต้องแจ้งมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูล ส่วนบุคคลตามประกาศนี้ ให้แก่บุคลากร พนักงาน ลูกจ้างหรือบุคคลที่เกี่ยวข้องทราบ รวมถึง สร้างเสริมความตระหนักรู้ด้านความสำคัญของการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลให้กับกลุ่มบุคคลดังกล่าวปฏิบัติตามมาตรการที่กำหนดอย่างเคร่งครัด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 5&lt;/strong&gt; ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลต้องจัดให้มีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคล ซึ่งควรครอบคลุมถึงมาตรการป้องกันด้านการบริหารจัดการ (administrative safeguard) มาตรการป้องกันด้านเทคนิค (technical safeguard) และมาตรการป้องกันทางกายภาพ (physical safeguard) ในเรื่องการเข้าถึงหรือควบคุมการใช้งานข้อมูลส่วนบุคคล (access control) โดยอย่างน้อย ต้องประกอบด้วยการดำเนินการ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การควบคุมการเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคลและอุปกรณ์ในการจัดเก็บและประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคลโดยคำนึงถึงการใช้งานและความมั่นคงปลอดภัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การกำหนดเกี่ยวกับการอนุญาตหรือการกำหนดสิทธิในการเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการการเข้าถึงของผู้ใช้งาน (user access management) เพื่อควบคุม การเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคลเฉพาะผู้ที่ได้รับอนุญาตแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การกำหนดหน้าที่ความรับผิดชอบของผู้ใช้งาน (user responsibilities) เพื่อป้องกัน การเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคลโดยไม่ได้รับอนุญาต การเปิดเผย การล่วงรู้ หรือการลักลอบทำสำเนาข้อมูลส่วนบุคคล การลักขโมยอุปกรณ์จัดเก็บหรือประมวลผลข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดให้มีวิธีการเพื่อให้สามารถตรวจสอบย้อนหลังเกี่ยวกับการเข้าถึง เปลี่ยนแปลง ลบ หรือถ่ายโอนข้อมูลส่วนบุคคล ให้สอดคล้องเหมาะสมกับวิธีการและสื่อที่ใช้ในการเก็บรวบรวม ใช้ หรือเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคล&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 6&lt;/strong&gt; ผู้ควบคุมข้อมูลส่วนบุคคลอาจเลือกใช้มาตรฐานการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลส่วนบุคคลที่แตกต่างไปจากประกาศฉบับนี้ได้ หากมาตรฐานดังกล่าวมีมาตรการรักษาความมั่นคงปลอดภัย&lt;em&gt;ไม่ต่ำกว่า&lt;/em&gt;ที่กำหนดในประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 7&lt;/strong&gt; ให้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคมรักษาการตามประกาศนี้ และให้มีอำนาจตีความและวินิจฉัยปัญหาอันเกิดจากการปฏิบัติตามประกาศนี้ &lt;em&gt;ประกาศ ณ วันที่ 24 มิถุนายน พ.ศ. 2563&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.etda.or.th/getattachment/fa9266c8-e8b8-4201-9180-449be880078f/%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%8A%E0%B8%9A%E0%B8%8D%E0%B8%8D%E0%B8%95%E0%B8%A5%E0%B8%82%E0%B8%AA%E0%B8%97%E0%B8%98-(%E0%B8%89%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B8%97-5)-%E0%B8%9E-%E0%B8%A8-2565.aspx&#34;&gt;สำนักงานพัฒนาธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การคืนอากรหรือหลักประกันการชำระอากรตอบโต้การทุ่มตลาดและการอุดหนุน</title>
      <link>/post/law/ministry/2563-06-refunding-duty-for-anti-dumping/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/ministry/2563-06-refunding-duty-for-anti-dumping/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2563-06png_Page1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2563-06png_Page2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2563-06png_Page3.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มาบทความ : &lt;a href=&#34;http://th.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414b505f46464b4d464b4a&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ยกเลิกการใช้มาตร Safeguard Measure (SG) จากการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดร้อนไม่เจือชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน</title>
      <link>/post/law/oga/safeguard-measure-07-06-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/safeguard-measure-07-06-2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการฯ เรื่อง ผลการพิจารณาทบทวน ความจำเป็นเพื่อขยายเวลาการบังคับใช้มาตรการปกป้อง จากการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดร้อนไม่เจือชนิดเป็นม้วนและ ไม่เป็นม้วนที่เพิ่มขึ้น พ.ศ. 2563&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./safeguard-measure.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/SG1004&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ผลการพิจารณาทบทวนมาตรการตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กลวดคาร์บอนสูง</title>
      <link>/post/law/oga/ad-high-carbon-steel-china/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/ad-high-carbon-steel-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการพิจารณาการทุ่มตลาดและการอุดหนุน เรื่อง ผลการพิจารณาทบทวนความจำเป็นในการใช้มาตรการตอบโต้การทุ่มตลาด สินค้าเหล็กลวดคาร์บอนสูงรวมถึงเหล็กลวดคาร์บอนสูงที่เจือธาตุอื่น ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน ต่อไป พ.ศ 2563 มีรายละเอียดเบื้องต้นดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีมติให้เรียกเก็บอากรตอบโต้การทุ่มตลาดในอัตราเดิมต่อไปอีก 5 ปี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อากรที่เรียกเก็บร้อยละ 12.26 - 36.79 ของราคา CIF&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พิกัดศุลกากร : 7213.9190.021 7213.9190.022 7213.9190.030 7213.9190.031 7213.9190.090 7227.9000.050 7227.9000.051 7227.9000.052 7227.9000.053 7227.9000.054 7227.9000.055 7227.9000.056 7227.9000.059 และ 7227.9000.090 (กรุณาศึกษาข้อมูลโดยละเอียดในประกาศ)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./attached.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มาบทความ : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/AD1026&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประเภทของธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ และหลักเกณฑ์การประเมินระดับผลกระทบของธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ตามวิธีการแบบปลอดภัย พ.ศ. 2555</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/safe-act-2555-2/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/safe-act-2555-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;โดยที่พระราชกฤษฎีกาว่าด้วยวิธีการแบบปลอดภัยในการทำธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ พ.ศ. 2553
กำหนดให้คณะกรรมการประกาศกำหนดประเภทของธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ หรือหลักเกณฑ์
การประเมินระดับผลกระทบของธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ เพื่อให้การทำธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ใด
ที่ได้กระทำตามวิธีการแบบปลอดภัยที่คณะกรรมการกำหนดเป็นวิธีการที่เชื่อถือได้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อาศัยอำนาจตามความในมาตรา 6 วรรคหนึ่ง แห่งพระราชกฤษฎีกาว่าด้วยวิธีการแบบปลอดภัย
ในการทำธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ พ.ศ. 2553 คณะกรรมการธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์จึงออกประกาศเพื่อกำหนดประเภทของธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ และหลักเกณฑ์การประเมินระดับผลกระทบของธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ตามวิธีการแบบปลอดภัยไว้ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ประกาศนี้เรียกว่า “ประกาศคณะกรรมการธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ เรื่อง
ประเภทของธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ และหลักเกณฑ์การประเมินระดับผลกระทบของธุรกรรมทาง
อิเล็กทรอนิกส์ตามวิธีการแบบปลอดภัย พ.ศ. 2555”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ให้ธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ในประเภทดังต่อไปนี้ ใช้วิธีการแบบปลอดภัยในระดับ
เคร่งครัด&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ด้านการชำระเงินทางอิเล็กทรอนิกส์ตามพระราชกฤษฎีกา
ว่าด้วยการควบคุมดูแลธุรกิจบริการการชำระเงินทางอิเล็กทรอนิกส์ พ.ศ. 2551&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ด้านการเงินของธนาคารพาณิชย์ตามกฎหมายว่าด้วยธุรกิจ
สถาบันการเงิน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ด้านประกันภัยตามกฎหมายว่าด้วยประกันชีวิตและประกันวินาศภัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ด้านหลักทรัพย์ของผู้ประกอบธุรกิจหลักทรัพย์ตามกฎหมาย
ว่าด้วยหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ที่จัดเก็บ รวบรวม และให้บริการข้อมูลของบุคคลหรือทรัพย์สิน
หรือทะเบียนต่าง ๆ ที่เป็นเอกสารมหาชนหรือที่เป็นข้อมูลสาธารณะ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์ในการให้บริการด้านสาธารณูปโภคและบริการสาธารณะที่ต้อง
ดำเนินการอย่างต่อเนื่องตลอดเวลา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.etda.or.th/getattachment/038de751-ada1-4d88-bb0d-fc0033be6383/Impact-of-e-Transactions-by-Secure-Methods.aspx&#34;&gt;สำนักงานพัฒนาธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
