<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>รถยนต์ไฟฟ้า on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%84%E0%B8%9F%E0%B8%9F%E0%B8%B2/</link>
    <description>Recent content in รถยนต์ไฟฟ้า on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%84%E0%B8%9F%E0%B8%9F%E0%B8%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>พิธีการสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูปที่นำเข้ามาทั้งคัน</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-177/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-177/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
  &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
  &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-1-ความหมายในประกาศน&#34;&gt;ข้อ 1 ความหมายในประกาศนี้&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-2-การลดอตราอากร-หรอยกเวนอากร&#34;&gt;ข้อ 2 การลดอัตราอากร หรือยกเว้นอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-3-การแสดงหลกฐาน&#34;&gt;ข้อ 3 การแสดงหลักฐาน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-4-การจดทำใบขนสนคาขาเขา&#34;&gt;ข้อ 4 การจัดทำใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-5-การบนทกขอมลรายละเอยดของสนคา&#34;&gt;ข้อ 5 การบันทึกข้อมูลรายละเอียดของสินค้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-6-การบนทกขอมลในชองสทธพเศษ&#34;&gt;ข้อ 6 การบันทึกข้อมูลในช่องสิทธิพิเศษ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-7-การบนทกขอมลในสวนใบอนญาต&#34;&gt;ข้อ 7 การบันทึกข้อมูลในส่วนใบอนุญาต&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-8-การใชสทธพเศษทางอากรศลกากรภายใตความตกลงการคาเสร&#34;&gt;ข้อ 8 การใช้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรี&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-9-กรณไมสามารถแสดงหนงสอรบรองถนกำเนดสนคา-ณ-ขณะนำของเขา&#34;&gt;ข้อ 9 กรณีไม่สามารถแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า ณ ขณะนำของเข้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-10-assessment-request-code&#34;&gt;ข้อ 10 Assessment Request Code&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-11-แบบรบรองรายละเอยดของรถยนตไฟฟาแบบแบตเตอร&#34;&gt;ข้อ 11 แบบรับรองรายละเอียดของรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-12-การตรวจสอบตามกระบวนการทางศลกากร&#34;&gt;ข้อ 12 การตรวจสอบตามกระบวนการทางศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-13-การเชอมโยงขอมลใบขนสนคาขาเขากบกรมการขนสงทางบก&#34;&gt;ข้อ 13 การเชื่อมโยงข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ากับกรมการขนส่งทางบก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-14-กรณทตรวจสอบพบวาไมสามารถใชสทธได&#34;&gt;ข้อ 14 กรณีที่ตรวจสอบพบว่าไม่สามารถใช้สิทธิได้&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-15-กรณทกรมสรรพสามตแจงเพกถอนการไดรบสทธ&#34;&gt;ข้อ 15 กรณีที่กรมสรรพสามิตแจ้งเพิกถอนการได้รับสิทธิ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-16-การจดเกบขอมล&#34;&gt;ข้อ 16 การจัดเก็บข้อมูล&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอ-17-การใชบงคบ&#34;&gt;ข้อ 17 การใช้บังคับ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  
  
    &lt;/div&gt;
   &lt;/div&gt;
   &lt;br&gt;
     &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img_01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยที่เป็นการสมควรกำหนดหลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้น
อากรศุลกากร ตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับรถยนต์ ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูปที่นำเข้ามาทั้งคัน ลงวันที่ 28 ธันวาคม พ.ศ. 2566 อาศัยอำนาจตามความในมาตรา 51 และมาตรา 63 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 ประกอบกับประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับรถยนต์ไฟฟ้า แบบแบตเตอรี่สำเร็จรูปที่นำเข้ามาทั้งคัน ลงวันที่ 28 ธันวาคม พ.ศ. 2566 อธิบดีกรมศุลกากรออกประกาศไว้ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-1-ความหมายในประกาศน&#34;&gt;ข้อ 1 ความหมายในประกาศนี้&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“รถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูป”&lt;/em&gt; หมายความว่า  &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; รถยนต์นั่งหรือรถยนต์โดยสารที่มีที่นั่งไม่เกินสิบคน แบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่ (Battery Electric Vehicle : BEV) ซึ่งประกอบสำเร็จรูปและ นำเข้ามาทั้งคัน (Completely Built Up : CBU)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“หลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า”&lt;/em&gt; หมายความว่า &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; หนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า หนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าแบบอิเล็กทรอนิกส์ หรือคำรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า ตามประกาศกรมศุลกากร ว่าด้วยหลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร และลดอัตราอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรีที่เกี่ยวข้อง&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-2-การลดอตราอากร-หรอยกเวนอากร&#34;&gt;ข้อ 2 การลดอัตราอากร หรือยกเว้นอากร&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูปที่นำเข้ามาทั้งคัน ลงวันที่ 28 ธันวาคม พ.ศ. 2566 กำหนดให้ลดอัตราอากร หรือยกเว้นอากรสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูป&lt;em&gt;ที่มีราคาขายปลีกแนะนำไม่เกินสองล้านบาท&lt;/em&gt; ที่นำเข้า&lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; ตั้งแต่วันที่ 9 มกราคม พ.ศ. 2567 ถึงวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2568&lt;/span&gt; ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าที่ใช้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรีแล้ว &lt;strong&gt;ยังมีอัตราอากรที่ต้องชำระ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ไม่เกินร้อยละสี่สิบ&lt;/em&gt; &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; ให้ได้รับการยกเว้นอากร&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าที่ใช้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรีแล้ว &lt;strong&gt;ยังมีอัตราอากรที่ต้องชำระ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;มากกว่าร้อยละสี่สิบ&lt;/em&gt; &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; ให้ได้รับการลดอัตราอากรลงอีกร้อยละสี่สิบ&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าที่&lt;em&gt;ไม่ได้ใช้สิทธิ&lt;/em&gt;พิเศษทางอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรี &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; ให้ได้รับการลดอัตราอากรลงเหลือร้อยละสี่สิบ&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-3-การแสดงหลกฐาน&#34;&gt;ข้อ 3 การแสดงหลักฐาน&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าแสดงหลักฐาน ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองการแสดงการได้รับสิทธิจากกรมสรรพสามิต ประเภท ยฟ. 00 - 02/1 ระยะที่ 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าสำหรับผู้นำของเข้าที่ใช้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรี&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-4-การจดทำใบขนสนคาขาเขา&#34;&gt;ข้อ 4 การจัดทำใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าจัดทำใบขนสินค้าขาเข้าสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูป &lt;em&gt;1 คัน ต่อ 1 รายการ&lt;/em&gt; ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาเข้า (Import Declaration)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-5-การบนทกขอมลรายละเอยดของสนคา&#34;&gt;ข้อ 5 การบันทึกข้อมูลรายละเอียดของสินค้า&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าบันทึกข้อมูลรายละเอียดของสินค้าขาเข้าแต่ละรายการ (Import Declaration Detail) ดังต่อไปนี้ โดยใช้&lt;em&gt;ตัวอักษรภาษาอังกฤษตัวพิมพ์ใหญ่ และตัวเลขอารบิก&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ในช่อง &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; Brand Name (เครื่องหมายการค้า)&lt;/span&gt; ให้ระบุ&lt;em&gt;ยี่ห้อและรุ่น&lt;/em&gt;ของรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูป โดย&lt;em&gt;ให้เว้นวรรคระหว่างยี่ห้อและรุ่น&lt;/em&gt; เช่น &lt;strong&gt;TESLA MODELS&lt;/strong&gt; เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในช่อง &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; Product Year (ปีของสินค้า)&lt;/span&gt; ให้ระบุ&lt;em&gt;ปี ค.ศ. ที่ผลิต&lt;/em&gt; เช่น &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt; เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในช่อง &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; Product Code (รหัสสินค้า)&lt;/span&gt; ให้ระบุ &lt;em&gt;N/A : ขนาดกำลังของมอเตอร์ไฟฟ้า (Horses Power : HP) : กำลังไฟฟ้า&lt;/em&gt; เช่น &lt;strong&gt;N/A:470HP:120KW&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในช่อง &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; Customs Product Code (รหัสสินค้า)&lt;/span&gt; ให้ระบุ&lt;em&gt;ประเภทพลังงาน&lt;/em&gt;ที่ใช้กับยานยนต์ เป็น &lt;strong&gt;ELECTRIC&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในช่อง &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; Product Attribute 1 (ลักษณะของสินค้า 1)&lt;/span&gt; ให้ระบุ&lt;em&gt;หมายเลขตัวถัง (Chassis No.)&lt;/em&gt; โดย&lt;em&gt;ไม่ใส่คำว่า Chassis No. ไม่เว้นวรรคและไม่ใช้เครื่องหมายหรือตัวอักษรพิเศษ&lt;/em&gt; เช่น &lt;strong&gt;5YJSB6H12EFP58823&lt;/strong&gt; เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในช่อง &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; Product Attribute 2 (ลักษณะของสินค้า 2)&lt;/span&gt; ให้ระบุ&lt;em&gt;หมายเลขมอเตอร์ไฟฟ้า (Motor No.)&lt;/em&gt; โดย&lt;em&gt;ไม่ใส่คำว่า Motor No. ไม่เว้นวรรคและไม่ใช้เครื่องหมายหรือตัวอักษรพิเศษ&lt;/em&gt; เช่น &lt;strong&gt;T1410066110&lt;/strong&gt; เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในช่อง &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; Thai Description of Goods (ชนิดของภาษาไทย) และ English Description of Goods (ชนิดของภาษาอังกฤษ)&lt;/span&gt; ให้ระบุว่าเป็น &lt;em&gt;รถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูป ตามด้วย ยี่ห้อ รุ่น ปี ค.ศ. ที่ผลิต ขนาดแบตเตอรี่ (KWH) และข้อมูลตาม (3) ถึง (6) ตามลำดับ&lt;/em&gt; เช่น &lt;strong&gt;รถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูป TESLA MODEL S 2015 45KWH N/A:470HP:120KW ELECTRIC 5YJSB6H12EFP58823 T14J0066110&lt;/strong&gt; เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-6-การบนทกขอมลในชองสทธพเศษ&#34;&gt;ข้อ 6 การบันทึกข้อมูลในช่องสิทธิพิเศษ&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าบันทึกข้อมูลในช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การนำเข้ารถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูปที่ใช้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรีแล้วยัง&lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; มีอัตราอากรที่ต้องชำระ&lt;/span&gt; &lt;em&gt;ไม่เกินร้อยละสี่สิบ&lt;/em&gt;ให้ระบุรหัสสิทธิพิเศษ &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; “E01”&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การนำเข้ารถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูปที่ใช้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรีแล้วยัง&lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; มีอัตราอากรที่ต้องชำระ&lt;/span&gt; &lt;em&gt;มากกว่าร้อยละสี่สิบ&lt;/em&gt; ให้ระบุรหัสสิทธิพิเศษ &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; “E02”&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การนำเข้ารถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูปที่&lt;em&gt;ไม่ได้ใช้สิทธิ&lt;/em&gt;พิเศษทางอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรี ให้ระบุรหัสสิทธิพิเศษ &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; “E03”&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-7-การบนทกขอมลในสวนใบอนญาต&#34;&gt;ข้อ 7 การบันทึกข้อมูลในส่วนใบอนุญาต&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าบันทึกข้อมูลใบขนสินค้าในส่วนใบอนุญาต (Import Declaration Detail (Permit)) ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขที่หนังสือรับรองการแสดงการได้รับสิทธิจากกรมสรรพสามิต ประเภท ยฟ. 01 - 12/1 ระยะที่ 2 ในช่องเลขที่ใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit No.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุวันที่ออกหนังสือรับรองตามข้อ 7 (1) ในช่องวันที่ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Issue Date)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของกรมสรรพสามิต (1994000160461) ในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของหน่วยงานผู้ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit Issue Authority)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-8-การใชสทธพเศษทางอากรศลกากรภายใตความตกลงการคาเสร&#34;&gt;ข้อ 8 การใช้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรี&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้นำของเข้าใช้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรี ให้ผู้นำของเข้าระบุข้อมูล ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุข้อมูลของหลักฐาน&lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; การรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;/span&gt; ในแต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า&lt;em&gt;ในส่วนใบอนุญาต (Import Declaration Permit)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ&lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; เกณฑ์ถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;/span&gt;ที่แสดงในหลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า ในช่อง&lt;em&gt;เกณฑ์ถิ่นกำเนิดสินค้า (Origin Criteria)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้นำของเข้าใช้คำรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าสำหรับ&lt;span class=&#34;em-hl warning&#34;&gt; ความตกลงการค้าสินค้าของอาเซียน (ATIGA) หรือความตกลงหุ้นส่วนทางเศรษฐกิจระดับภูมิภาค (RCEP)&lt;/span&gt; ให้ระบุ&lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; หมายเลขทะเบียนของผู้ส่งออกที่ได้รับการรับรอง (Certified Exporter)&lt;/span&gt; ในช่อง&lt;em&gt;หมายเลขทะเบียน Certified Exporter ของผู้ส่งออกจากต่างประเทศ (Certified Exporter Number)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ&lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; รหัสสิทธิพิเศษ&lt;/span&gt;สำหรับการลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรีที่ได้รับสิทธิ ตามประกาศกรมศุลกากร ว่าด้วยหลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร และลดอัตราอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรีที่เกี่ยวข้องไว้ในช่อง &lt;em&gt;Remark ของสินค้าแต่ละรายการ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-9-กรณไมสามารถแสดงหนงสอรบรองถนกำเนดสนคา-ณ-ขณะนำของเขา&#34;&gt;ข้อ 9 กรณีไม่สามารถแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า ณ ขณะนำของเข้า&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;กรณีผู้นำของเข้าไม่สามารถแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;/em&gt;ต่อสำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากรที่นำของเข้า หรือไม่สามารถระบุ เลขที่หนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าแบบอิเล็กทรอนิกส์ในใบขนสินค้าขาเข้า &lt;em&gt;แต่ประสงค์จะขอใช้สิทธิ&lt;/em&gt;ลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากรตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูปที่นำเข้ามาทั้งคัน ลงวันที่ 28 ธันวาคม พ.ศ. 2566 ให้ผู้นำของเข้า&lt;span class=&#34;em-hl danger&#34;&gt; แจ้งความประสงค์และชำระค่าอากรในอัตราปกติก่อนนำของออกจากอารักขาของศุลกากร&lt;/span&gt; และให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด และระบุข้อมูล ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ช่อง &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; Argumentative Reason Code&lt;/span&gt; ให้ระบุรหัสเหตุผล &lt;em&gt;“P14”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ช่อง &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; Argumentative Privilege&lt;/span&gt; ให้ระบุ&lt;em&gt;รหัสสิทธิพิเศษที่ได้รับสิทธิตาม ข้อ 5&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ&lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; รหัสสิทธิพิเศษ&lt;/span&gt;สำหรับการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรี ที่ได้รับสิทธิไว้ในช่อง &lt;em&gt;Remark ของสินค้าแต่ละรายการ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-10-assessment-request-code&#34;&gt;ข้อ 10 Assessment Request Code&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าทำเครื่องหมาย &lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;ในช่อง &lt;em&gt;Assessment Request Code&lt;/em&gt; ในส่วนควบคุม ของใบขนสินค้าขาเข้า (Import Declaration Detail) &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; ก่อนส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/span&gt;เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ เพื่อให้เป็น&lt;em&gt;ใบขนสินค้าที่ต้องเปิดตรวจ (Red Line)&lt;/em&gt; ของศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-11-แบบรบรองรายละเอยดของรถยนตไฟฟาแบบแบตเตอร&#34;&gt;ข้อ 11 แบบรับรองรายละเอียดของรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าจัดทำและ&lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; ลงนามในแบบรับรอง&lt;/span&gt;ของรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูป &lt;em&gt;1 ฉบับ ต่อ 1 รายการ&lt;/em&gt; ตามแบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-12-การตรวจสอบตามกระบวนการทางศลกากร&#34;&gt;ข้อ 12 การตรวจสอบตามกระบวนการทางศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;การตรวจสอบรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูปตามกระบวนการทางศุลกากร ให้ดำเนินการ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าติดต่อโรงพักสินค้าเพื่อเตรียมของให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้ายื่นเอกสารดังต่อไปนี้ ต่อพนักงานศุลกากรที่มีอำนาจหน้าที่ หรือที่ได้รับมอบหมาย เพื่อใช้ประกอบการตรวจปล่อยรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูป&lt;br&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ก.&lt;/strong&gt;	หนังสือรับรองการแสดงการได้รับสิทธิจากกรมสรรพสามิต ประเภท ยฟ. 01 - 02/1 ระยะที่ 2&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ข.&lt;/strong&gt;	หลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้ากรณีผู้นำของเข้าใช้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรี&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ค.&lt;/strong&gt;	แบบรับรองรายละเอียดของรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูป และเอกสาร ที่เกี่ยวข้องกับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูป เช่น บัญชีราคาสินค้า (Invoice) หรือแคตตาล็อค (Catalogue) เป็นต้น
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พนักงานศุลกากรจะตรวจสอบพิกัด ราคา และชนิดของ ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ ในเรื่องการกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร และการกำหนดราคาศุลกากรสำหรับการนำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พนักงานศุลกากรจะตรวจสอบรายละเอียดของรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูปรวมถึงอุปกรณ์เสริมต่าง ๆ กับข้อมูลในใบขนสินค้าขาเข้า หนังสือรับรองการแสดงการได้รับสิทธิชำระภาษีจาก กรมสรรพสามิต และแบบรับรองรายละเอียดของรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูป หากพบว่า ไม่ถูกต้องครบถ้วน จะดำเนินการพิจารณาความผิด และแก้ไขข้อมูลให้ถูกต้อง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พนักงานศุลกากรจะตรวจสอบหลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์การได้ถิ่นกำเนิดสินค้า และหลักเกณฑ์เกี่ยวกับหลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าตามประกาศ กรมศุลกากรว่าด้วยหลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากร ภายใต้ความตกลงการค้าเสรีและระเบียบที่เกี่ยวข้อง กรมศุลกากรอาจปฏิเสธหลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า หากตรวจพบว่า ไม่เป็นไป ตามหลักเกณฑ์ตามวรรคหนึ่ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีข้อมูลในใบขนสินค้าขาเข้า หนังสือรับรองการแสดงการได้รับสิทธิจากกรมสรรพสามิต หลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า หรือเอกสารประกอบอื่น ๆ ไม่ถูกต้องตรงกัน และมีเหตุอันควรสงสัย หรือจำเป็นต้องสอบถามไปยังกรมสรรพสามิตหรือหน่วยงานที่ออกหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า พนักงาน ศุลกากรที่มีอำนาจหน้าที่ หรือที่ได้รับมอบหมายจะสั่งการให้ปล่อยของนั้นไปก่อน และให้ผู้นำของเข้าดำเนินการวางประกันให้คุ้มค่าอากรในอัตราปกติ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-13-การเชอมโยงขอมลใบขนสนคาขาเขากบกรมการขนสงทางบก&#34;&gt;ข้อ 13 การเชื่อมโยงข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ากับกรมการขนส่งทางบก&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;พนักงานศุลกากรผู้ตรวจปล่อย หรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย จะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า ทางอิเล็กทรอนิกส์ ให้กรมการขนส่งทางบก ผ่านระบบ National Single Window (NSW) เมื่อใบขนสินค้าขาเข้า มีสถานะส่งมอบสินค้าแล้ว ในกรณีที่ของยังอยู่ในอารักขาของศุลกากร และตรวจสอบพบว่ารายการที่ต้อง สำแดงในใบขนสินค้าขาเข้าไม่ถูกต้องครบถ้วน พนักงานศุลกากรจะดำเนินการพิจารณาความผิด และแก้ไขข้อมูล ให้ถูกต้อง ตามระเบียบปฏิบัติศุลกากรที่เกี่ยวข้อง ก่อนส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ ให้กรมการขนส่งทางบก ผ่านระบบ National Single Window (NSW)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากผู้นำของเข้าประสงค์จะขอแก้ไขข้อมูลในใบขนสินค้าขาเข้าในภายหลังให้ดำเนินการ ดังต่อไปนี้&lt;br&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ก.&lt;/strong&gt;	ให้ผู้นำของเข้า หรือผู้รับมอบอำนาจกระทำการแทนผู้นำของเข้า ซึ่งได้ยื่นใบมอบอำนาจเป็นการทั่วไปไว้ตามคำขอลงทะเบียนเป็นผู้ผ่านพิธีการศุลกากร และปรากฏในฐานข้อมูล ในระบบทะเบียนผู้มาติดต่อของกรมศุลกากร ยื่นคำร้องขอแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า พร้อมเอกสารหลักฐาน ประกอบการพิจารณาแก้ไขต่อหน่วยงานตรวจปล่อย&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ข.&lt;/strong&gt;	พนักงานศุลกากรจะดำเนินการพิจารณาความผิด และแก้ไขข้อมูลให้ถูกต้อง ตามระเบียบปฏิบัติศุลกากรที่เกี่ยวข้อง แล้วจึงส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ที่ได้แก้ไขแล้ว ให้กรมการขนส่งทางบก ผ่านระบบ National Single Window (NSW)
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-14-กรณทตรวจสอบพบวาไมสามารถใชสทธได&#34;&gt;ข้อ 14 กรณีที่ตรวจสอบพบว่าไม่สามารถใช้สิทธิได้&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ในกรณีที่ตรวจสอบพบว่าหลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าที่ผู้นำของเข้ายื่นไว้ไม่สามารถใช้สิทธิได้ พนักงานศุลกากรที่มีอำนาจหน้าที่ หรือที่ได้รับมอบหมายจะดำเนินการแจ้งให้กรมสรรพสามิต และ ผู้นำของเข้าทราบ และให้ผู้นำของเข้าดำเนินการ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่กรมสรรพสามิตออกหนังสือรับรองการแสดงการได้รับสิทธิ ประเภท ยฟ. 01 - 12/1 ระยะที่ 2 ฉบับใหม่ โดยไม่เปลี่ยนแปลงประเภทของหนังสือรับรอง หรือโดยมีการเปลี่ยนแปลง ประเภทของหนังสือรับรอง ให้ผู้นำของเข้ายื่นคำร้องขอแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในช่องสิทธิพิเศษตามสิทธิที่ได้รับ ในข้อ 5 พร้อมหนังสือรับรองการแสดงการได้รับสิทธิฉบับใหม่จากกรมสรรพสามิต เพื่อประกอบการพิจารณาแก้ไข ต่อหน่วยงานตรวจปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่กรมสรรพสามิตเพิกถอนหนังสือรับรองการแสดงการได้รับสิทธิ ให้ผู้นำของเข้า ยื่นคำร้องขอแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในช่องสิทธิพิเศษให้เป็น &lt;em&gt;“000”&lt;/em&gt; พร้อมหนังสือแจ้งจากกรมสรรพสามิต ประกอบการพิจารณาแก้ไขต่อหน่วยงานตรวจปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พนักงานศุลกากรจะดำเนินการพิจารณาความผิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าชำระอากรในส่วนที่ขาดและภาษีอื่น ๆ พร้อมชำระเงินเพิ่มและเบี้ยปรับ (ถ้ามี) ให้ครบถ้วน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พนักงานศุลกากรจะดำเนินการแก้ไขข้อมูลให้ถูกต้อง ตามระเบียบปฏิบัติศุลกากร ที่เกี่ยวข้อง แล้วจึงส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ที่ได้แก้ไขแล้ว ให้กรมการขนส่งทางบกผ่านระบบ National Single Window (NSW)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-15-กรณทกรมสรรพสามตแจงเพกถอนการไดรบสทธ&#34;&gt;ข้อ 15 กรณีที่กรมสรรพสามิตแจ้งเพิกถอนการได้รับสิทธิ&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ในกรณีที่กรมสรรพสามิตได้แจ้งเพิกถอนหนังสือรับรองการแสดงการได้รับสิทธิ สำหรับของใดกับกรมศุลกากร ของนั้นจะไม่ได้รับสิทธิลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากรตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่สำเร็จรูปที่นำเข้ามาทั้งคัน ลงวันที่ 28 ธันวาคม พ.ศ. 2566 ตั้งแต่วันนำของเข้าและผู้นำของเข้ามีหน้าที่ต้องแจ้งต่อกรมศุลกากร เพื่อขอชำระค่าภาษีอากรให้ครบถ้วน &lt;em&gt;ภายใน 30 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่ถูกเพิกถอนสิทธิ โดยให้ผู้นำของเข้าดำเนินการดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ผู้นำของเข้าใช้สิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรี และได้แสดงหลักฐานการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าไว้แล้ว ให้ผู้นำของเข้ายื่นคำร้องขอแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในช่องสิทธิพิเศษให้เป็นไปตามประกาศกรมศุลกากรว่าด้วยหลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร และลดอัตราอากรศุลกากรภายใต้ความตกลงการค้าเสรีที่เกี่ยวข้อง พร้อมหนังสือแจ้งจากกรมสรรพสามิตประกอบการพิจารณาแก้ไขต่อหน่วยงานตรวจปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีอื่น ๆ นอกจาก (1) ให้ผู้นำของเข้ายื่นคำร้องขอแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า ในช่องสิทธิพิเศษให้เป็น &lt;em&gt;“000”&lt;/em&gt; พร้อมหนังสือแจ้งจากกรมสรรพสามิตประกอบการพิจารณาแก้ไขต่อหน่วยงานตรวจปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พนักงานศุลกากรจะดำเนินการพิจารณาความผิดเบี้ยปรับ (ถ้ามี) ให้ครบถ้วน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าชำระอากรในส่วนที่ขาดและภาษีอื่น ๆ พร้อมชำระเงินเพิ่มและ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พนักงานศุลกากรจะดำเนินการแก้ไขข้อมูลให้ถูกต้อง ตามระเบียบปฏิบัติศุลกากรที่เกี่ยวข้อง แล้วจึงส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ที่ได้แก้ไขแล้ว ให้กรมการขนส่งทางบก ผ่านระบบ National Single Window (NSW)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-16-การจดเกบขอมล&#34;&gt;ข้อ 16 การจัดเก็บข้อมูล&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าจัดเก็บข้อมูลที่เกี่ยวกับการนำของเข้าที่ใช้สิทธิลดอัตราอากรหรือ ยกเว้นอากรตามประกาศนี้ หนังสือรับรองการแสดงการได้รับสิทธิจากกรมสรรพสามิต และสำเนาหลักฐาน การรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า ในสื่อรูปแบบใด ๆ หรือเอกสารไว้เพื่อให้ตรวจสอบ เป็นระยะเวลา &lt;em&gt;5 ปี นับแต่วันที่นำของเข้า&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-17-การใชบงคบ&#34;&gt;ข้อ 17 การใช้บังคับ&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม พ.ศ. 2567 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414d505f49464b46464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พิธีการสําหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่ ที่ประกอบหรือผลิตในเขตปลอดอากร หรือในเขตประกอบการเสรี</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-22/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 22/2566 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับ&lt;em&gt;รถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่&lt;/em&gt; ที่&lt;em&gt;ประกอบหรือผลิตในเขตปลอดอากร&lt;/em&gt;ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร หรือใน&lt;em&gt;เขตประกอบการเสรี&lt;/em&gt;ตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบ แบตเตอรี่ที่ประกอบ หรือผลิตในเขตปลอดอากรตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรหรือในเขตประกอบการเสรี ตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย ลงวันที่ 26 กันยายน พ.ศ. 2565 กําหนดให้ &lt;em&gt;ยกเว้นอากร&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;สําหรับรถยนต์นั่ง รถยนต์โดยสารที่มีที่นั่งไม่เกินสิบคนและรถยนต์กระบะแบบพลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่ (Battery Electric Vehicle : BEV) ที่ประกอบหรือผลิตในเขตปลอดอากรตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร หรือในเขตประกอบการเสรีตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย ที่นําออกจากเขตปลอดอากรหรือเขตประกอบการเสรีตั้งแต่วันที่ 4 ตุลาคม พ.ศ. 2565 ถึงวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2568 เพื่อใช้หรือจําหน่ายภายในประเทศ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324149505f4d464b4a464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การลดอัตราอากร สำหรับรถยนต์ไฟฟ้าที่ผลิตในเขตปลอดอากร</title>
      <link>/post/knowledge/2023/01-13/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/2023/01-13/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;บทความวชาการ-การลดอตราอากรตามมาตรา-12-แหงพระราชกำหนดพกดอตราศลกากร-พศ-2530-สำหรบรถยนตไฟฟาทผลตในเขตปลอดอากร&#34;&gt;[บทความวิชาการ] การลดอัตราอากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 สำหรับรถยนต์ไฟฟ้าที่ผลิตในเขตปลอดอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;จากวิกฤตการณ์น้ำมันที่มีราคาสูงขึ้นเป็นลำดับทำให้ผู้ขับขี่รถยนต์ต้องแบกรับภาระค่าใช้จ่ายที่สูงขึ้นประกอบกับ แนวคิดที่มนุษย์เริ่มหันมาใส่ใจสิ่งแวดล้อม โดยมีความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีเป็นตัวขับเคลื่อน จึงเป็นที่มาของการคิดค้น รถยนต์ที่ใช้พลังงานไฟฟ้าเพื่อมาทดแทนการใช้น้ำมัน เพราะนอกจากเป็นการประหยัดค่าใช้จ่ายแล้วยังเป็นการลดมลพิษ อันเกิดจากเขม่าควันซึ่งก่อให้เกิดภาวะโลกร้อนอีกด้วย รถยนต์ที่ใช้พลังงานไฟฟ้าหรือรถยนต์ไฟฟ้าในที่นี้หมายถึงรถยนต์ที่ใช้พลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่แต่เพียงอย่างเดียว ไม่มีเครื่องยนต์สันดาปภายใน จึงไม่มีการปล่อยไอเสีย และไม่สร้างมลพิษซึ่งสามารถชาร์จไฟได้เมื่อแบตเตอรี่หมด ผ่านทางที่ชาร์จภายในบ้านหรือสถานีชาร์จไฟ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ดังนั้นด้วยเหตุผลของการลดภาระค่าใช้จ่าย และความต้องการพลังงานสะอาดเพื่อรักษาสิ่งแวดล้อม จึงมีการพัฒนาสมรรถนะของรถยนต์ไฟฟ้ามาเป็นลำดับ ในระยะแรก ๆ รถยนต์ไฟฟ้ายังเป็นนวัตกรรมยานยนต์ที่ผลิตขึ้นในต่างประเทศ การนําเข้ารถไฟฟ้าทำให้ผู้ขับขี่ต้องแบกรับภาระภาษีจึงทำให้รถยนต์ไฟฟ้ามีราคาสูง แต่ในปัจจุบันจากนโยบายส่งเสริมสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรของรัฐบาลที่ มีการจัดตั้งเขตปลอดอากรเพื่อการอุตสาหกรรมและพาณิชยกรรมทำให้คนไทย ได้มีโอกาสใช้รถไฟฟ้าที่ผลิตขึ้นในประเทศไทยที่ปลอดจากภาระอากรเนื่องจากการลดอัตราอากรตามมาตรา 12 ตามพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยที่ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่ง พระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530 ลงวันที่ 28 ธันวาคม พ.ศ. 2564 ข้อ 2 (13) ประกอบกับประกาศกรมศุลกากร ที่ 246/2564 เรื่องหลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนด พิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ลงวันที่ 30 ธันวาคม พ.ศ. 2530 ข้อ 16 ระบุว่า &lt;em&gt;“ของที่ได้จากการนําวัตถุดิบเข้ามาผลิต ผสม ประกอบ บรรจุ หรือดำเนินการอื่นใดในลักษณะอุตสาหกรรมในเขตปลอดอากร ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร หรือในเขตประกอบการเสรี ตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย ซึ่งนํามาจําหน่ายหรือบริโภคภายในประเทศ ให้ลดอัตราอากรศุลกากร ลงเหลือในอัตราร้อยละ 0”&lt;/em&gt; ผู้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากร ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า ที่ประสงค์ขอใช้สิทธิลดอัตราอากร จะต้องยื่นคําร้องขอใช้สิทธิลดอัตราอากรตามมาตรา 12 (รายละเอียดตามเอกสารแนบ)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;บทสรป&#34;&gt;บทสรุป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  ทั้งนี้ เพื่อความเข้าใจในรายละเอียดยิ่งขึ้น ผู้ประกอบการสามารถศึกษาเงื่อนไข หลักเกณฑ์ต่างๆ เพื่อประกอบการ ปฏิบัติพิธีการศุลกากรได้จากประกาศกรมศุลกากรที่ 246/2564 เรื่องหลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ลงวันที่ 30 ธันวาคม พ.ศ. 2530 ข้อ 16 ประกอบประกาศสำนักงานเศรษฐกิจอุตสาหกรรมเรื่อง กระบวนการผลิตที่เป็นสาระสำคัญของของในเขตปลอดอากรหรือ เขตประกอบการเสรีตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย ลงวันที่ 4 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2565 (&lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324146505f46464b4d464b4a&#34;&gt;ดาวน์โหลด&lt;/a&gt;)
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;90%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;บทความโดย&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; นางสาวณฐินี สุรกาญจน์กุล ผู้อำนวยการส่วนบริการศุลกากรสมุทรปราการ สำนักงานศุลกากรกรุงเทพ
&lt;strong&gt;ที่มาบทความ&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=142329324149505f4b464a4f464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
