<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การคืนอากรตามมาตรา  29 on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%95%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B2-29/</link>
    <description>Recent content in การคืนอากรตามมาตรา  29 on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%95%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B2-29/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หมวดที่  10 กระบวนการทางศุลกากรเกี่ยวกับการคืนอากรตามมาตรา  29</title>
      <link>/pages/clearance/catergory-10/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/clearance/catergory-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img_10.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;หมวดที่  10 กระบวนการทางศุลกากรเกี่ยวกับการคืนอากรตามมาตรา  29&lt;/strong&gt;  แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร  พ.ศ.  2560
&lt;/blockquote&gt;

&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 84 ผู้นำของเข้าที่ประสงค์จะยื่นแสดงความจำนงขออนุมัติหลักการเพื่อขอคืนอากร ตามมาตรา  29&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 84 ผู้นำของเข้าที่ประสงค์จะยื่นแสดงความจำนงขออนุมัติหลักการเพื่อขอคืนอากร ตามมาตรา  29  จะต้องเป็นนิติบุคคลประเภทบริษัทจำกัด  บริษัทมหาชนจำกัด  ห้างหุ้นส่วนจำกัด   หรือห้างหุ้นส่วนสามัญนิติบุคคล  และต้องยื่นแสดงความจำนงขออนุมัติหลักการ  ต่อสำนักสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร  เมื่อได้รับการอนุมัติหลักการแล้ว  จะได้รับเลขรหัสผู้นำของเข้าและเลขทะเบียนสิทธิประโยชน์  ให้นำเฉพาะเลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ไปสำแดงในการปฏิบัติพิธีการ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 85 ก่อนผ่านพิธีการศุลกากรหรือส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 85 ก่อนผ่านพิธีการศุลกากรหรือส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออก  ให้ผู้นำของเข้ายื่นบัญชีวัตถุดิบและสูตรการผลิต  (ถ้ามี)  เพื่อใช้เป็นเกณฑ์ในการคำนวณคืนอากรตามมาตรา  29  ตามแบบแสดงสูตรการผลิต  และข้อมูลรายละเอียดของผลิตภัณฑ์ที่ส่งออกในรูปสื่ออิเล็กทรอนิกส์ตามแบบที่ศุลกากรกำหนด  ยื่นต่อสำนักสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร เพื่อนำเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เมื่อได้รับเลขที่สูตรการผลิตแล้วให้นำไปสำแดงในการส่งออก&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 86 ก่อนผ่านพิธีการศุลกากรหรือส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 86 ก่อนผ่านพิธีการศุลกากรหรือส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออก  ให้ผู้ส่งของออกที่ผ่านพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์และมีการโอนสิทธิ์การขอคืนอากรให้ผู้นำของเข้าใช้ข้อมูลการส่งออก
สำหรับตัดบัญชีวัตถุดิบที่นำเข้าเพื่อขอคืนอากรตามมาตรา  29  จัดทำตารางโอนสิทธิ์  โดยสำแดงข้อมูลของผู้โอนสิทธิ์  (ผู้ส่งของออก)  และข้อมูลของผู้รับโอนสิทธิ์  (ผู้นำของเข้า)  ในแบบแสดงรายการโอนสิทธิ์ และบันทึกลงสื่ออิเล็กทรอนิกส์ตามแบบที่ศุลกากรกำหนด  ยื่นต่อสำนักสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร   เพื่อนำเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เมื่อได้รับเลขที่ตารางโอนสิทธิ์แล้วให้ไปสำแดงในการส่งออก (กรณีผู้ส่งของออกไม่ใช่ผู้นำของเข้า)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 87 การนำของเข้าจากต่างประเทศ  ให้ผู้นำของเข้าที่ใช้สิทธิขอคืนอากรตามมาตรา  29&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 87 การนำของเข้าจากต่างประเทศ  ให้ผู้นำของเข้าที่ใช้สิทธิขอคืนอากรตามมาตรา  29  จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดย&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาเข้าแต่ละรายการ  (Import  Declaration  Detail)  ในช่องการใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ต้องมีค่าเท่ากับ  Y  เท่านั้น  และให้ระบุเลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร  ในช่อง  Import  Tax  Incentives  ID&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาเข้าแต่ละรายการ  (Import  Declaration  Detail)  ช่องการใช้สิทธิพิเศษ  (Privilege  Code)  ช่องอัตราอากรลดหย่อน  (เปอร์เซ็นต์)  (Exemption  Rate)  ช่องค่าอากร  (Duty  Amount)  ให้ปฏิบัติ  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2.1.	กรณีชำระอากร  ให้ระบุสิทธิ์ที่มีขณะนำเข้า  เช่น  มาตรา  12,  WTO,  TAU,  AFTA  เป็นต้น  และต้องคำนวณค่าภาษีอากรตามปกติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.2.	กรณีวางประกันตามมาตรา  30  สำหรับผู้ได้รับอนุมัติหลักการให้ลดอัตราอากรลงเหลือกึ่งหนึ่งของอัตราที่เรียกเก็บเป็นการทั่วไป  ให้ระบุ  Privilege  Code  =  226  และสำหรับผู้ได้รับอนุมัติหลักการให้ลดอัตราอากรลงเหลือร้อยละห้า  ให้ระบุ  Privilege  Code  =  227  ตามอัตราปกติเท่านั้น  และการชำระอากรตรวจสอบกับหลักการตามมาตรา  29  เช่น
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(ก) ชำระอากรเต็มจำนวน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ข) ลดเหลือกึ่งหนึ่งจากอากรที่เรียกเก็บเป็นการทั่วไป  ตามมาตรา  12  แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร  ให้บันทึก  Exemption  Rate  =  50&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(ค) ลดลงเหลือร้อยละห้าจากอากรที่เรียกเก็บเป็นการทั่วไป  ตามมาตรา  12  แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร  ให้บันทึก  Exemption  Rate  =  5&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;การวางประกันตามมาตรา  30  สำหรับของนำเข้าตามมาตรา  29  ให้บันทึกการวางประกัน  โดยระบุเหตุผลการวางประกันในช่อง  Deposit  Reason  Code  (D09)  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า  (Deposit)  ระบุจำนวนเงินวางประกันในช่อง  Deposit  Amount  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า  (Duty)  และที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า  (Deposit)  โดย  อากรศุลกากรให้ยกยอดมาจากอากรศุลกากรที่ตรวจสอบกับหลักการ  มาวางประกัน  ภาษีรรพสามิตและค่าภาษีอากรอื่น ๆ  ต้องวางประกันเต็มจำนวน  ภาษีมูลค่าเพิ่มต้องชำระเต็มไม่สามารถวางประกันได้  สำหรับการวางประกันให้ปัดเศษของสตางค์  (ทศนิยมหลักที่สาม)  ตามหลักสากล&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 88 การส่งของออกไปต่างประเทศ&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 88 การส่งของออกไปต่างประเทศ  ให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาออกตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดย&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร  ที่ส่วนควบคุม  (Control)  ในช่อง  Export  Tax  Incentives  ID&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ  (Export  Declaration  Detail)  ในช่อง  การใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ต้องมีค่าเท่ากับ  Y  เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ  (Export  Declaration  etail)  ช่องการใช้สิทธิพิเศษ  (Privilege  Tariff)  ช่องอัตราอากรขาออก  (Export  Tariff)  ช่องพิกัดศุลกากร  (Tariff  Code)  ให้ปฏิบัติตามระเบียบว่าด้วยวิธีการสำแดงใบขนสินค้าขาออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ  (Export  Declaration  Detail)  ให้ระบุสูตรการผลิตที่ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ในช่อง  เลขที่สูตรการผลิต  (Model  Number)  เวอร์ชั่นของสูตรการผลิตในช่องเวอร์ชั่นของสูตรการผลิต  (Model  Version)  กรณีเป็นสูตรการผลิตจากระบบ  e-Formular  ให้ใส่  “555”  หรือ  “999”  และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิตในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร  (Model  Company  Tax  Number)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ  (Export  Declaration  Detail)  ให้ระบุเลขที่ตารางโอนสิทธิ์ในช่องเลขที่ตารางโอนสิทธิ์  (29  Transfer  Number)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 89 การโอนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 89 การโอนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งของออก  ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศ  (B)  ให้ระบุค่า  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก   ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Load  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออก  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Bond  =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การขอคืนอากรตามมาตรา  29  ที่นำของเข้า  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีสูตรการผลิต  ให้ระบุสูตรการผลิตที่ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ในช่อง  เลขที่สูตรการผลิต  (Model  Number)  เวอร์ชั่นของสูตรการผลิตในช่องเวอร์ชั่นของสูตรการผลิต  (Model  Version)  กรณีเป็นสูตรการผลิตจากระบบ  e-Formular  ให้ใส่  “555”  หรือ  “999”  และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิตในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร  (Model  Company  Tax  Number)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้า  ส่งใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศ  (A)  ให้ระบุค่า  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Discharge  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก&lt;br&gt;
ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บน ที่นำของออก  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  การใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29  =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การขอคืนอากรตามมาตรา  29  ที่นำของเข้า  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ  (Export  Declaration  Detail)  ให้ระบุเลขที่ตารางโอนสิทธิ์ในช่องเลขที่ตารางโอนสิทธิ์  (29  Transfer  Number)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 90 การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  เพื่อโอนย้ายของเข้าไปในคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 90 การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  เพื่อโอนย้ายของเข้าไปในคลังสินค้าทัณฑ์บน  ให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่งข้อมูล
ทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดย&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งของออก  ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศ  (B)  ให้ระบุค่า  ดังนี้
-	ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำสินค้าเข้าเก็บ ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า
-	ระบุ  Load  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำสินค้าเข้าเก็บที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า
-	ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การคืนอากร ตามมาตรา  29  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า
-	ระบุ  การใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29  =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;br&gt;
-	ให้ระบุสูตรการผลิตที่ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ในช่อง  เลขที่สูตรการผลิต  (Model  Number)  เวอร์ชั่นของสูตรการผลิตในช่องเวอร์ชั่นของสูตรการผลิต  (Model  Version)  กรณีเป็นสูตรการผลิตจากระบบ  e-Formular  ให้ใส่  &lt;em&gt;“555”&lt;/em&gt;  หรือ  &lt;em&gt;“999”&lt;/em&gt;  และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร ของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิตในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร  (Model  Company  Tax  Number)
-	ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บน
ที่นำของเข้าที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้า  ส่งใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศ  (A)  ให้ระบุค่า  ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำสินค้าเข้าเก็บที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Discharge  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำสินค้าเข้าเก็บ  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การขอคืนอากรตามมาตรา  29  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Bond  =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของเข้า  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ  (Export  Declaration  Detail)  ให้ระบุเลขที่ตารางโอนสิทธิ์ในช่องเลขที่ตารางโอนสิทธิ์  (29  Transfer  Number)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 91 การโอนย้ายของออกจากเขตปลอดอากร  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 91 การโอนย้ายของออกจากเขตปลอดอากร  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  ให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด  แล้วส่ง
ข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดย  ผู้นำของเข้า  ส่งใบขนสินค้าขาเข้า
โอนย้ายออกจากเขตปลอดอากร  (C)  ให้ระบุค่า  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของเขตปลอดอากรที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Load  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของเขตปลอดอากรที่นำออก  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์เขตปลอดอากร ที่นำของออก  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  การใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29    =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 92 การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิเขตปลอดอากร&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 92 การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิเขตปลอดอากร  ให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;br&gt;
แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดย  ผู้ส่งของออก  ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากร  (D)  ให้ระบุค่า  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของเขตปลอดอากรที่นำของเข้า  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Load  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของเขตปลอดอากรที่นำของเข้า   ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  การใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29    =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ระบุสูตรการผลิตที่ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ในช่อง  เลขที่สูตรการผลิต  (Model  Number)  เวอร์ชั่นของสูตรการผลิตในช่องเวอร์ชั่นของสูตรการผลิต  (Model  Version)   กรณีเป็นสูตรการผลิตจากระบบ  e-Formular  ให้ใส่  “555”  หรือ  “999”  และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิตในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร  (Model  Company  Tax  Number)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ผู้ประกอบการ ในเขตปลอดอากรที่นำของเข้า  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;h4&gt;ข้อ 93 การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิเขตประกอบการเสรี&lt;/h4&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;p class=&#34;summary-contents&#34;&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 93 การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์การคืนอากรตามมาตรา  29  เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิเขตประกอบการเสรี  ให้จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;br&gt;
แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  โดย  ผู้ส่งของออก  ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี  (D)  ให้ระบุค่า  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Release  Port  =  รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของเขตประกอบการเสรีที่นำของเข้า  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Load  Port  =  รหัสสถานที่รับบรรทุกของเขตประกอบการเสรีที่นำของเข้า  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Export  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์การคืนอากร ตามมาตรา  29  ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  การใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา  29    =  Y  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ระบุสูตรการผลิตที่ขอคืนอากรตามมาตรา  29  ในช่อง  เลขที่สูตรการผลิต  (Model  Number)  เวอร์ชั่นของสูตรการผลิตในช่องเวอร์ชั่นของสูตรการผลิต  (Model  Version)  กรณีเป็นสูตรการผลิตจากระบบ  e-Formular  ให้ใส่  &lt;em&gt;“555”&lt;/em&gt;  หรือ  &lt;em&gt;“999”&lt;/em&gt;  และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิตในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร  (Model  Company  Tax  Number)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ  Import  Tax  Incentives  ID  =  เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ผู้ประกอบการในเขตประกอบการเสรีที่นำของเข้า  ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;/details&gt;
  
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การขยายระยะเวลาการส่งออกของที่ขอคืนอากรและระยะเวลาการขอคืนอากรตามมาตรา 29</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-74/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-74/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากร-ท-742564-เรอง-การขยายระยะเวลาการสงออกของทขอคนอากรและระยะเวลาการขอคนอากรตามมาตรา-29-แหงพระราชบญญตศลกากร-พศ2560-ในสถานการณแพรระบาดของโรคตดเชอไวรสโคโรนา-2019-โควด-19&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 74./2564 เรื่อง การขยายระยะเวลาการส่งออกของที่ขอคืนอากรและระยะเวลาการขอคืนอากรตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ.2560 ในสถานการณ์แพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้การคืนอากรภายใต้มาตรการคืนอากรตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 เป็นไปด้วยความเหมาะสมในสถานการณ์ที่มีการแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19) ซึ่งเป็นเหตุสุดวิสัยที่ทําให้ผู้นําของเข้า ไม่สามารถดําเนินการส่งออกและขอคืนอากรภายใน ระยะเวลาที่กําหนด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อาศัยอํานาจตามความในมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 อธิบดีกรมศุลกากรจึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  ข้อ 1 &lt;strong&gt;กรณีที่ไม่สามารถส่งของที่ได้จากการผลิต ผสม ประกอบ บรรจุ หรือดําเนินการ ด้วยวิธีอื่นใด ออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ภายในกําหนดหนึ่งปีนับแต่วันนําวัตถุดิบเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/em&gt; ให้&lt;em&gt;ขยายระยะเวลาการส่งออกอีกหกเดือน&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;นับแต่วันครบกําหนดระยะเวลาหนึ่งปีดังกล่าว สําหรับการนําเข้า วัตถุดิบ ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม 2563 ถึงวันที่ 31 พฤษภาคม 2564&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  ข้อ 2 &lt;strong&gt;กรณีที่ไม่สามารถขอคืนอากร&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ภายในกําหนดหกเดือนนับแต่วันที่ส่งของออกไป นอกราชอาณาจักร&lt;/em&gt; ให้&lt;em&gt;ขยายระยะเวลาการขอคืนอากรอีกหกเดือน&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;นับแต่วันครบกําหนดระยะเวลาหกเดือนดังกล่าว สําหรับของส่งออกที่ผลิตจากวัตถุดิบที่นําเข้าตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม 2563 ถึงวันที่ 31 พฤษภาคม 2564&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ข้อ 3 กรณีอื่น ๆ นอกเหนือจากที่กําหนดไว้ในข้อ 1 และข้อ 2 ให้ขอผ่อนผันตามประกาศ กรมศุลกากรว่าด้วยการคืนอากรตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;docs-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f47464b49464a4e&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การคืนอากรตามมาตรา 29 แห่ง พ.ร.บ.ศุลกากร พ.ศ. 2560 กับการอุดหนุน</title>
      <link>/post/knowledge/subsidies_03_2021/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 08:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/subsidies_03_2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;โลกได้ก้าวเข้าสู่ยุคเศรษฐกิจเสรีไร้พรมแดน  จะเห็นได้ว่า  มีการจัดทำความตกลงเขตการค้าเสรีโดยการลดอัตราอากรศุลกากรเป็นศูนย์ รวมถึงมีการรวมกลุ่มทางเศรษฐกิจระหว่างประเทศเพื่อสร้างอำนาจการต่อรองทางการค้าให้มากขึ้น ดังนั้นมาตรการทางการค้าด้านภาษีต่าง ๆ จึงลดความสำคัญลงเรื่อย ๆ โดยมาตรการที่ไม่ใช่ภาษี (Non-Tariff Measure: NTM) จะเพิ่มบทบาทมากขึ้น แต่อย่างไรก็ตาม มาตรการทางภาษีถือได้ว่าเป็นเครื่องมือที่ดีและมีประโยชน์อย่างมากในการช่วยส่งเสริม  สนับสนุน  และคุ้มครองผู้ประกอบการ หรืออุตสาหกรรมภายในประเทศ ให้สามารถแข่งขันได้ในตลาดโลก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประเทศไทยได้ใช้นโยบายการค้าเสรี มุ่งเน้นการผลิตเพื่อการส่งออกในการพัฒนาเศรษฐกิจของประเทศ โดยมีกลไกตลาดเป็นเครื่องชี้ประสิทธิภาพและความสามารถในการแข่งขัน  ภารกิจหลักของกรมศุลกากร  นอกเหนือจากการจัดเก็บภาษีอากร  คือ  การสนับสนุน   เพื่อเพิ่มขีดความสามารถในการแข่งขันโดยอาศัยมาตรการ ทางภาษีอากร  ตลอดจนการอำนวยความสะดวกทางการค้า  การใช้มาตรการทางภาษีอากรดังกล่าวข้างต้นอาจจะเป็นการละเมิดต่อความตกลงว่าด้วยการอุดหนุน  (Subsidy)  ภายใต้กรอบขององค์การการค้าโลก  (World  Trade  Organization : WTO) ที่ไทยเป็นภาคีด้วย ดังนั้น การที่รัฐบาลไทยในฐานะเป็นผู้ให้การสนับสนุนดังกล่าว อาจถูกประเทศสมาชิกอื่น ๆ  ที่เป็นผ้้นำเข้าสินค้าไทยตอบโต้ว่า เป็นการละเมิดข้อตกลงในเรื่องนี้ เนื่องจากการอุดหนุนของรัฐบาลถือว่าเป็นการนำไปสู่การแข่งขันทางการค้า ที่ไม่เป็นธรรม (Distorted Competition) เพราะการอุดหนุน เป็นการจัดสรรทรัพยากรที่ไม่ถูกต้อง  (Disallcotion  of  Resources)    และก่อให้เกิดการได้เปรียบในการแข่งขัน ทางด้านราคาแก่ผู้ส่งออกของประเทศที่ให้การอุดหนุน&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232832414d505f49464b4a464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการคืนอากรตามมาตรา 29 (e-Drawback)</title>
      <link>/post/law/customs/2563/2563-126/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2563/2563-126/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;h2 id=&#34;สรปเบองตน&#34;&gt;&lt;em&gt;สรุปเบื้องต้น&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;การคนอากรตามมาตรา-29-ดวยระบบอเลกทรอนกส-e-drawback&#34;&gt;การคืนอากรตามมาตรา 29 ด้วยระบบอิเล็กทรอนิกส์ (e-Drawback)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรมศุลกากรมีการพัฒนาระบบดังกล่าวในรูปแบบ web ต้องลงทะเบียนเพื่อเข้าใช้งานที่ NSW มีชื่อว่า e-Form&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรมศุลกากรยังไม่แจก schema ให้ผู้พัฒนา software โดยแจ้งว่าตามแผนอยากจะทดสอบให้ผุ้ประกอบการมาใช้ e-form เพื่อตรวจสอบความพร้อมและความถูกต้อง ให้เรียบร้อยก่อนเผยแพร่ให้ software house ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำเข้า-ส่งออกหรือตัวแทน ที่สนใจเข้าใช้งานระบบดังกล่าว ต้องเข้าไปขอคำปรึกษาที่ส่วนคืนอากรเพื่อการส่งออก กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร (ตามบทเฉพาะกาล)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องดำเนินการปรับปรุงสูตรการผลิต (ยกเลิก OR) บัญชีวัตถุดิบและชื่อทางการค้า ให้เรียบร้อยก่อนใช้งานระบบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนของการบันทึกข้อมูลในใบขนสินค้า จากการตรวจสอบพบเพียงจุดเดียว และต้องบันทึกเมื่อผู้ประกอบการได้เข้าระบบการคืนอากรตามรูปแบบใหม่เรียบร้อยแล้ว (ถ้ายังไม่เข้าระบบใหม่ ทำทุกอย่างเหมือนเดิม) มีรายละเอียดคือ รหัสวัตถุดิบที่ได้ยื่นบัญชีวัตถุดิบไว้แล้ว พร้อมลำดับที่ของชื่อทางการค้า (ถ้ามี) รหัสวัตถุดิบ/ลำดับชื่อทางการค้า (xxxxxx/000) ในช่อง &lt;strong&gt;Customs Product Code (RTC Product Code)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เรื่องนี้เรารู้รายละเอียดพอ ๆ กับผู้ประกอบการ กรมศุลฯ ยังไม่มีแจ้งอะไรเพิ่มเติม ถ้าต้องการรายละเอียดเพิ่มเติมคนที่น่าจะตอบได้ดีที่สุดคือ ส่วนคืนอากรเพื่อการส่งออก กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;เอกสารทเกยวของ&#34;&gt;เอกสารที่เกี่ยวข้อง&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 126/.2563 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการปฏิบัติพิธีการศุลกากรใน&lt;strong&gt;การคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/strong&gt; แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 ด้วยระบบอิเล็กทรอนิกส์ (e-Drawback) &lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/announcement/customs/2563-126/&#34;&gt;[&lt;strong&gt;ดาวน์โหลด&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt; มีผลบังคับตั้งแต่&lt;strong&gt;วันที่ 1 สิงหาคม 2563&lt;/strong&gt; เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;เอกสารประกอบการบรรยาย&lt;strong&gt;โครงการพัฒนาระบบอิเล็กทรอนิกส์เต็มรูปแบบในการคืนอากรเพื่อการส่งออกตามมาตรา 29 (e-Drawback)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/announcement/customs/2563-126/present_e-drawback.pdf&#34;&gt;[&lt;strong&gt;ดาวน์โหลด&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;  ซึ่งกรมศุลกากรได้จัดขึ้น เมื่อ&lt;strong&gt;วันอังคารที่ 22 ตุลาคม 2562&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;บันทึกเมื่อ : 19 ส.ค. 2563&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 126/2563 เรื่อง &lt;em&gt;หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/em&gt; แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 ด้วยระบบอิเล็กทรอนิกส์ (e-Drawback) มีผลบังคับ &lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; ตั้งแต่วันที่ 1 สิงหาคม 2563 เป็นต้นไป&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2563-126.pdf#zoom=100&amp;toolbar=1&amp;navpanes=0&amp;scrollbar=0&#34; type=&#34;application/pdf&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;      
&lt;div class=&#34;downloads-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./2563-126.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;downloads_files&#34; class=&#34;btn-downloads-dangers &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:25px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hahahugoshortcode-s8-hbhb&#34;&gt;&lt;span class=&#34;em-green&#34;&gt; รายละเอียดเพิ่มเติม&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เอกสารประกอบการบรรยาย&lt;strong&gt;โครงการพัฒนาระบบอิเล็กทรอนิกส์เต็มรูปแบบในการคืนอากรเพื่อการส่งออกตามมาตรา 29 (e-Drawback)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/knowledge/e-drawback_present/&#34;&gt;[&lt;strong&gt;ดาวน์โหลด&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;  ซึ่งกรมศุลกากรได้จัดขึ้น เมื่อ&lt;em&gt;วันอังคารที่ 22 ตุลาคม 2562&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ระบบอิเล็กทรอนิกส์ในการคืนอากรเพื่อการส่งออกตามมาตรา 29  (e-Drawback)</title>
      <link>/post/knowledge/e-drawback_present/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/e-drawback_present/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามนโยบายเศรษฐกิจเข้มแข็งและยั่งยืน มาตรการเพิ่มประสิทธิภาพในการส่งเสริมการส่งออก ยุทธศาสตร์การพัฒนา กระบวนงานและระบบเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร เพื่ออำนวยความสะดวกทางการค้า และสอดคล้องกับนโยบายรัฐบาล &lt;strong&gt;“ไทยแลนด์ 4.0”&lt;/strong&gt; ที่ขับเคลื่อนเศรษฐกิจด้วยนวัตกรรม  ตลอดจนเพิ่มประสิทธิภาพในการทำงานของพนักงานศุลกากร ส่วนคืนอากรเพื่อการส่งออก กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ร่วมกับศูนย์เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร จึงได้พัฒนา ระบบอิเล็กทรอนิกส์ในการคืนอากรเพื่อการส่งออกตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 อย่างเต็มรูปแบบ เพื่อให้การปฏิบัติงานขับเคลื่อนด้วยเทคโนโลยี มุ่งเน้นการให้บริการที่รวดเร็ว อำนวยความสะดวกให้ผู้รับบริการ ลดการใช้ดุลยพินิจ ตลอดจน ลดต้นทุนให้กับผู้ประกอบการนำของเข้าและส่งของออก ให้สามารถแข่งขันทางการค้ากับต่างประเทศได้มากขึ้น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ดังนั้น  จึงเป็นที่มาของโครงการพัฒนาระบบอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการคืนอากรเพื่อการส่งออกตามมาตรา 29  (e-Drawback)  ที่มุ่งเน้นให้ผู้ประกอบการที่ใช้สิทธิประโยชน์ในด้านการคืนอากรเพื่อการส่งออก ได้รับ ความสะดวก รวดเร็ว ถูกต้อง และลดต้นทุนการผลิต ลดการใช้กระดาษ ด้วยการเชื่อมโยงกับระบบงานต่าง ๆ และข้อมูลที่เกี่ยวข้องผ่าน NSW (Thailand National Single Window)  รวมทั้งเพิ่มประสิทธิภาพในการปฏิบัติงานของพนักงานศุลกากรในการพิจารณาตรวจสอบการขอคืนอากรเพื่อการส่งออกได้อย่างถูกต้อง&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;จดมงหมายของการพฒนา&#34;&gt;จุดมุ่งหมายของการพัฒนา&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เพิ่มความสะดวก รวดเร็วในแต่ละขั้นตอน (ทั้งพนักงานศุลกากร และผู้ประกอบการ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นำระบบเทคโนโลยีสารสนเทศที่ทันสมัยมาใช้ในการให้บริการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดต้นทุนในด้านต่างๆ เช่น การเดินทาง การใช้กระดาษ ฯลฯ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สอบถามข้อมูลต่างๆ ผ่าน Web Application หรือ Mobile Application&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร และศูนย์เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร  จึงได้ออกแบบการให้บริการด้านอิเล็กทรอนิกส์ เป็น 2 รูปแบบ คือ ให้บริการด้าน e-Form ที่กรมศุลกากรออกแบบและให้บริการโดยตรง ไม่มีค่าใช้จ่ายใด ๆ  กับการที่ผู้นำของเข้าใช้บริการผ่านผู้ให้บริการ VAN/VAS หรือตัวแทนออกของ/Counter Service  ส่งข้อมูลผ่านระบบ ebXML ซึ่งจะมีค่าใช้จ่ายในด้านการให้บริการของผู้ประกอบการดังกล่าว ไม่ใช่ค่าใช้จ่ายเกี่ยวกับศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สุดท้ายนี้  กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร หวังเป็นอย่างยิ่งว่า การพัฒนาการคืนอากรด้วยระบบ e-Drawback จะสามารถสร้างภาพลักษณ์ใหม่ให้กับ สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ด้วยการเชื่อมโยงกับระบบงานต่าง ๆ ผ่าน NSW (Thailand National Single Window) การดำเนินการที่สะดวก รวดเร็ว เป็นมิตรต่อสิ่งแวดล้อม สอดรับกับยุคเศรษฐกิจดิจิทัล ส่งเสริมให้เกิดการแข่งขันทางการค้ากับต่างประเทศได้ดียิ่งขึ้น&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;เอกสารประกอบการบรรยาย-โครงการพฒนาระบบอเลกทรอนกสเตมรปแบบในการคนอากรเพอการสงออกตามมาตรา-29-e-drawback&#34;&gt;เอกสารประกอบการบรรยาย โครงการพัฒนาระบบอิเล็กทรอนิกส์เต็มรูปแบบในการคืนอากรเพื่อการส่งออกตามมาตรา 29 (e-Drawback)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page7.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page8.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page9.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page10.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page11.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page12.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page13.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page14.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page15.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page16.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page17.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page18.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page19.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page20.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page21.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page23.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page24.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page25.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page26.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page27.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page28.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page29.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page30.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page31.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page32.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page33.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page34.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page35.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page36.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page37.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page38.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/present_e-drawbackjpg_Page39.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reference:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.logisticsmag.net/%E0%B8%94%E0%B8%B9%E0%B8%9A%E0%B8%97%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1-82935-1-export-duty-refund-via-e-drawback.html&#34;&gt;LogisticsMag&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=142328324148505f4a464b4a464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
